<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/ <atom:link href="https://rsshub.app/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 7 月 7 日星期五 16:15:14 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[NATO makes membership pledge to Ukraine as Zelenskiy drums up support]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>泽伦斯基在联盟峰会前访问一些北约国家</li><li>布拉格称乌克兰的未来在于北约和欧盟</li><li>泽连斯基称乌克兰需要远程武器</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WF3BISKQJNMXRAWIILZJR26774.jpg" alt="乌克兰总统泽连斯基访问捷克" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基和捷克总理彼得·菲亚拉于 2023 年 7 月 7 日参观捷克共和国布拉格的天鹅绒革命纪念碑。乌克兰总统新闻服务/路透社的讲义</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/B64HL2AIINN6XHBRMML4IPRV2I.jpg" alt="乌克兰总统泽连斯基访问捷克" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基和捷克总理彼得·菲亚拉于 2023 年 7 月 7 日在捷克共和国布拉格会晤后向新闻界发表声明。路透社/斯金格 禁止转售。没有档案。 </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5LSZMC7QGFP2BG5IRWNNLDYPTE.jpg" alt="北约秘书长斯托尔滕贝格在布鲁塞尔举行新闻发布会" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格于 2022 年 11 月 16 日在比利时布鲁塞尔的联盟总部举行新闻发布会。路透社/Yves Herman/资料照片</figcaption></figure><p>北约首脑周五表示，军事联盟将在下周的峰会上团结起来，讨论如何让基辅更接近加入，而乌克兰总统则在访问几个北约国家时为其入盟争取支持。</p><p>泽连斯基总统在保加利亚举行会谈后一天访问了捷克共和国和斯洛伐克，并定于周五晚些时候前往土耳其。</p><p>在布拉格，他赢得了乌克兰“在（与俄罗斯的）战争结束后”加入北约的支持承诺，并在索非亚“在条件允许的情况下”获得了加入北约的支持。</p><p>斯洛伐克表示，基辅加入的问题是“何时”，而不是“是否”。</p><p>泽伦斯基在布拉迪斯拉发举行的新闻发布会上表示，他预计北约成员国在7月11日至12日维尔纽斯峰会上团结一致，并希望就乌克兰加入该联盟的行动采取具体步骤。</p><p>他说：“北约的团结就是力量。”他还补充说，关于乌克兰在北约的未来以及瑞典悬而未决的成员国身份等悬而未决的问题“对北约的实力构成了威胁”。</p><p>然而，目前尚不清楚乌克兰将在立陶宛首都提供什么。对于乌克兰应以多快的速度加入北约，北约联盟存在分歧，一些国家对任何可能导致北约与俄罗斯开战的举措持谨慎态度。</p><p>泽连斯基承认，基辅在与俄罗斯交战期间不太可能加入北约。</p><p>北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格重申了乌克兰将成为其成员的观点。</p><p>斯托尔滕贝格在布鲁塞尔举行的新闻发布会上表示：“我们的峰会将发出明确的信息：北约团结一致，俄罗斯的侵略不会得到回报。”</p><p>斯洛伐克总统祖扎娜·卡普托娃表示，她希望此次峰会能够深化与乌克兰的务实和政治合作，“例如以成立北约-乌克兰理事会的形式”。</p><p>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 决定于 2022 年 2 月 24 日向乌克兰派遣数万名士兵，原因是过去二十年来北约向俄罗斯边境扩张。</p><p>他威胁说，如果乌克兰加入北约，他将采取未具体说明的行动。</p><h 1="">土耳其会谈</h><p>尽管俄罗斯感到愤怒，但捷克总理彼得·菲亚拉在布拉格与泽伦斯基举行的新闻发布会上表示，他希望所有北约盟国支持乌克兰的入盟愿望。</p><p>菲亚拉说：“我坚信，乌克兰的未来在欧盟，乌克兰的未来在北约，这将确保我们在欧洲经历的情况不会再次发生。”</p><p>泽伦斯基和菲亚拉参观了一座纪念捷克斯洛伐克 1989 年和平推翻共产主义统治的天鹅绒革命抗议活动的纪念碑。议会下议院议长送给泽连斯基一件黑色T恤，上面写着“俄罗斯是一个恐怖主义国家”，这是2022年议会决议中的一句话。</p><p>布拉格一直是基辅的坚定支持者，提供军事援助和其他帮助，菲亚拉承诺提供更多攻击直升机和数十万发大口径弹药。</p><p>泽伦斯基对“新的、强大的、非常及时的防御计划”表示欢迎，但表示需要更多武器。</p><p>他说：“如果没有远程武器，不仅难以执行进攻任务，而且难以进行防御行动。” “首先，我们正在与美国讨论远程系统，而今天这仅取决于它们。”</p><p>基辅表示，自六月初发动反攻以来，它已经夺回了乌克兰南部的一些村庄，但缺乏火力和空中掩护，无法取得更快的<a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-new-advances-near-eastern-city-bakhmut-2023-07-07/">进展</a>。</p><p>在布拉格和<a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-stops-slovakia-tour-before-nato-summit-2023-07-07/">斯洛伐克</a>举行会谈后，泽连斯基将在伊斯坦布尔会见土耳其总统塔伊普·埃尔多安。</p><p>土耳其官员表示，两国领导人将讨论延长战时粮食协议的可能性，允许乌克兰通过黑海安全出口粮食。</p><p>俄罗斯对粮食协议执行的各个方面感到愤怒，并威胁不允许其进一步延长到 7 月 17 日之后。</p> <span>Jason Hovet 以及 Pavel Polityuk 和 Olena Harmash 在基辅的补充报道，Timothy Heritage 撰稿，Gareth Jones 和 Philippa Fletcher 编辑 ]]>;</span></description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 14:34:18 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-wins-czech-backing-tour-win-support-nato-bid-2023-07-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/ukraines-zelenskiy-wins-czech-backing-tour-win-support-nato-bid-2023-07-07/<author><![CDATA[Robert Muller]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/泽连斯基（更新 3、电视、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[New hazards of war enclose Belarusian town with turbulent past]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>俄罗斯瓦格纳叛乱分子受邀参加营地，但没有露面</li><li>白俄罗斯妈妈关于储存核武器的谣言</li><li>空荡荡的奥西波维奇阵营引发了对普京协议的质疑</li><li>该镇曾经接待过被纳粹分子关押的布尔什维克革命者</li><li>罕见地访问白俄罗斯，外国媒体受邀进入营地</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YP3WQF2DIFP4ZNBWIZHDZHKUHM.jpg" alt="白俄罗斯 Tsel 村附近废弃军事基地的帐篷营地" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 7 日，一名记者在白俄罗斯阿西波维奇区 Tsel 村附近的一个废弃军事基地搭建的帐篷营地中进行演习。路透社/Maxim Shemetov</figcaption></figure><p>一座有着动荡过去的白俄罗斯小镇可能隐藏着一些令人难以忘怀的新秘密：叛乱的俄罗斯雇佣军尚未使用的空营地，甚至可能是俄罗斯声称已在白俄罗斯部署的战术核武器储存设施。</p><p>在奥西波维奇以北的一个被冷杉和桦树林包围的前军营中，白俄罗斯军队搭建了300多个大型帐篷，但瓦格纳雇佣兵尚未表示是否要使用这些帐篷。</p><p>白俄罗斯邀请外国记者参观 Tsel 村旁边的空营地，试图平息有关该营地是专门为瓦格纳准备的报道，作为结束俄罗斯 6 月 24 日叛乱协议的一部分。</p><p>营地里除了蚊子之外空无一人，这让人对弗拉基米尔·普京总统为化解自 1991 年针对米哈伊尔·戈尔巴乔夫的强硬派政变失败以来俄罗斯国家面临的最大挑战而达成的协议的命运提出了疑问。</p><p>总统亚历山大·卢卡申科已向瓦格纳酋长叶夫根尼·普里戈任提供了使用营地的机会，其中包括采尔的营地，不过他周四表示，普里戈任和他的战士仍在俄罗斯。目前尚不清楚原因。</p><p>白俄罗斯国防部负责意识形态工作的助手、少将列昂尼德·卡辛斯基表示，瓦格纳的人员还没有参观过该营地。</p><p>卡辛​​斯基在营地对外国记者说：“你们记者不应该试图无中生有地引起轰动。”营地位于首都明斯克以南约 90 公里（56 英里）、乌克兰边境以北约 230 公里（140 英里）处。</p><p>卡辛​​斯基说：“这是作为训练演习的一部分而设立的夏令营。” “瓦格纳的人还没有来这里视察营地。”</p><p>奥西波维奇长期以来一直跟随欧洲历史的潮流。它曾经是立陶宛大公国和俄罗斯帝国的一部分，这里收容了布尔什维克革命者，并在第二次世界大战中红军将其夺回之前被纳粹德国占领。</p><h 1="">核武器？</h><p>今天的乌克兰战争是自 1945 年以来欧洲最大规模的陆地战争，在这场战争中，这座小镇再次被远处骚乱的触手所包围。</p><p>据美国科学家联合会称，在该镇以东的森林后面，有一个秘密设施，美国中央情报局认为一名俄罗斯高级官员曾经访问过该设施，作为核武器储存的潜在升级。</p><p>其首席核研究员汉斯·克里斯滕森在一份研究报告中表示， <a href="https://fas.org/publication/russian-nuclear-weapons-deployment-plans-in-belarus-is-there-visual-confirmation/" target="_blank">尚未找到最终表明白俄罗斯境内存在活跃核武器设施的视觉证据</a>。</p><p>当被问及表明该设施可能用于核武器的研究时，卡辛斯基说：“也许中央情报局是这么认为的；我不知道这是基于什么。</p><p>卡辛​​斯基说：“没有人会告诉你战术核武器驻扎在哪里——你应该明白这一点。”他一再拒绝证实或否认核武器是否在奥西波维奇境外。</p><p>奥西波维奇以西是一个训练基地，那里发现了俄罗斯于 2022 年向白俄罗斯转让的具有核能力的伊斯坎德尔短程导弹发射器。伊斯坎德尔是核弹头的运载工具之一，明斯克和莫斯科现在称核弹头位于白俄罗斯。</p><p>城镇南边是白俄罗斯军事基地。</p><p>在镇上，弗拉基米尔·列宁的巨大雕像大步迈向已不复存在的共产主义未来，现在主广场上有几家药店、一家名为“青年”的咖啡馆、一家超市、一家银行和少量外国汽车。</p><p> “我们到底为什么需要瓦格纳？”我不认为他们在这里有什么好处，”50 岁的居民伊利亚·彼得罗夫 (Ilya Petrov) 说。“我们不需要这样的同志，就像我们不需要任何战争一样。我们是一个和平的人民，一个和平的国家——但似乎有人想让我们变得完全不和平。”</p><p>另一位居民因谈论白俄罗斯政治的敏感性而要求不透露自己的名字，他对在乌克兰战斗后被招募到瓦格纳并承诺赦免的罪犯表示担忧。</p><p>卢卡申科周四表示，俄罗斯已经在其领土上部署了战术核武器，并嘲笑西方间谍错过了弹头的运输，他说这些弹头不是通过陆路运输的。</p><p>卡辛​​斯基说：“你不应该试图用战术核武器来制造某种恐怖故事。”</p><p> “我们不想与任何人战斗，但是……如果西方有人希望在我们遭受侵略的情况下只有白俄罗斯人的妻子和孩子会哭泣，那么他们就大错特错了。”</p><span>盖伊·福尔肯布里奇报道；马克·海因里希编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 13:52:32 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/new-hazards-war-enclose-belarusian-town-with-turbulent-past-2023-07-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/new-hazards-war-enclose-belarusian-town-with-turbulent-past-2023-07-07/<author><![CDATA[Guy Faulconbridge]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/白俄罗斯（PIX，电视） </category></item><item><title><![CDATA[Exclusive: Syria brought Wagner Group fighters to heel as mutiny unfolded in Russia]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CNNFNGOLGFI2DGLIUOKPRQ3Z2M.jpg" alt="俄罗斯执法人员在圣彼得堡瓦格纳中心外站岗" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 24 日，俄罗斯执法人员在俄罗斯圣彼得堡 PMC 瓦格纳中心外站岗。路透社/Anton Vaganov</figcaption></figure><p>据六名知情人士透露，随着瓦格纳雇佣军在 6 月下旬向莫斯科发起未遂叛乱，叙利亚当局和俄罗斯军事指挥官对当地瓦格纳特工采取了一系列迅速措施，以防止起义蔓延。</p><p>据包括叙利亚安全官员在内的消息人士透露，此前未报道的镇压行动包括封锁电话线、召集大约十几名瓦格纳指挥官到俄罗斯军事基地，以及命令雇佣兵与俄罗斯国防部签署新合同或立即离开叙利亚。部署在俄罗斯军队附近的消息来源和地区官员。</p><p>为了讨论敏感的军事信息，消息人士拒绝透露姓名。叙利亚政府、俄罗斯国防部和俄罗斯瓦格纳没有回应置评请求。</p><p>据两名了解部署情况的叙利亚消息人士透露，这些措施表明，叙利亚当局担心其主要军事伙伴俄罗斯因国内发生的事件而分心，因此迅速采取行动让雇佣军就范。</p><p> “瓦格纳在叙利亚的角色——就像它以前扮演的那样——已经结束了，”奥姆兰战略研究中心研究员纳瓦尔·沙班说，该中心是一家总部位于伊斯坦布尔的独立研究小组，专注于叙利亚问题。 “鉴于这些事件，他们与叙利亚国防部的关系现已结束。”</p><p>大马士革尚未对<a href="https://www.reuters.com/world/europe/how-mercenary-revolt-has-gathered-pace-russia-2023-06-24/">6 月 23 日至 24 日的瓦格纳叛变</a>发表公开评论，在这次叛变中，雇佣兵头子叶夫根尼·普里戈任命令他在乌克兰为俄罗斯而战的士兵向莫斯科进军，但在<a href="https://www.reuters.com/world/europe/putin-pays-tribute-russian-pilots-killed-fighting-mutineers-2023-06-27/">白俄罗斯斡旋的一项协议</a>中，他们回头，许多人被流放。</p><p>然而，叙利亚共和国卫队一名高级军官和一名了解事态发展的叙利亚消息人士称，叙利亚高级军事和情报官员私下表达了担忧，因为他们看到事态的发展，认为叛变可能会扰乱他们长期以来依赖的俄罗斯军事存在。</p><p>两名叙利亚消息人士称，该雇佣军组织在叙利亚的人数相对较少，只有 250 至 450 人，大约是俄罗斯估计军力的十分之一。没有关于人员配置的官方数据，该数据随着时间的推移而变化。</p><p> 2015年，俄罗斯向叙利亚部署了军事力量，最重要的是，还部署了空中力量，帮助巴沙尔·阿萨德总统击退了意图推翻他的叛军。</p><p>此后，瓦格纳一直参与叙利亚石油设施的战斗任务和安全保卫工作，早在 2015 年就有报道称，瓦格纳在该国首例疑似死亡事件。</p><p>多年来，莫斯科否认与瓦格纳有任何联系，但该组织在俄罗斯乌克兰战争中发挥了非常公开的作用。总统弗拉基米尔·普京在兵变后表示，他的政府为该组织提供资金。</p><p>据大马士革附近的一名地区军事消息人士和两名了解事件情况的叙利亚消息人士透露，普里戈任宣布起义后，一批俄罗斯军官迅速被派往叙利亚，帮助指挥当地的瓦格纳部队，但他们没有提供进一步的信息。细节。</p><p>三名消息人士称，叙利亚军事情报部门于 6 月 23 日星期五连夜切断了俄罗斯瓦格纳部队部署地区的固定电话和互联网连接，以阻止他们相互之间、与俄罗斯境内的瓦格纳甚至与家乡的亲属进行通讯。</p><p>据共和国卫队高级军官、一名叙利亚安全部门消息人士和两名了解事态发展的叙利亚消息人士透露，截至 6 月 24 日星期六上午，叙利亚军事情报部门和俄罗斯国防官员正在密切协调，以隔离和控制瓦格纳特工。</p><p>据共和国卫队军官和一名了解事态发展的叙利亚消息人士透露，部署在叙利亚中部霍姆斯省和其他地区的大约十几名瓦格纳军官被召集到俄罗斯位于拉塔基亚省西部赫梅米姆的行动基地。该官员表示，这发生在“叛乱初期”。</p><p>路透社无法确定他们发生了什么。总部位于赫梅米姆基地的俄罗斯叙利亚和解中心将所有媒体询问转给国防部，但国防部没有回应置评请求。</p><h 1="">新合同或航班起飞</h><p>一位了解瓦格纳部署的消息人士和另外两名了解相关事件的消息人士称，到 6 月 24 日，叙利亚的瓦格纳战士被要求签署新合同，根据这些合同，他们直接向俄罗斯国防部汇报。</p><p>这三位消息人士称，他们的工资也被削减。</p><p>其中两名消息人士称，那些拒绝这些条件的人将在接下来的几天内乘坐俄罗斯伊留申飞机离开。一名官员称，他们的数量“有数十人”，这让叙利亚官员感到惊讶，他们原本预计会有更多人拒绝并流亡。</p><p> 6 月 25 日至 27 日期间，Flightradar24 的航班跟踪数据显示，一架俄罗斯伊留申飞机至少在叙利亚拉塔基亚和西非国家马里的首都巴马科之间往返了 3 次，瓦格纳也在该国开展业务。路透社无法确定瓦格纳人员是否在飞机上。</p><p>马里当局没有回应就这些航班以及是否有瓦格纳战斗机从叙利亚重新部署到马里的置评请求。</p><p>据叙利亚分析人士和一名熟悉瓦格纳活动的叙利亚退役军官称，去年俄罗斯全面入侵后，瓦格纳已从叙利亚撤出许多经验丰富的俄罗斯战士前往乌克兰作战。</p><p>瓦格纳战士占领了叙利亚油田，西方官员称瓦格纳与<a href="https://www.reuters.com/world/europe/eu-hits-russian-mercenary-group-wagner-with-sanctions-2021-12-13/">Evro Polis</a>公司有联系，该公司从这些资产中获利。欧盟于 2021 年对该公司实施制裁。</p><p>在俄罗斯国防部对叙利亚和俄罗斯的瓦格纳采取行动后，路透社无法确定这些商业利益的命运。 Evro Polis 没有立即回复发送到其网站上的联系地址的电子邮件。</p><p>据叙利亚安全部门消息人士和驻该地区的西方外交官称，赫梅米姆基地已成为将瓦格纳战斗机转运到利比亚和 <a href="https://www.reuters.com/world/europe/wagners-global-operations-war-oil-gold-2023-06-29/">非洲其他地方的</a>后勤枢纽。这位外交官表示：“我们正在观察瓦格纳的这些行动将如何受到干扰。”</p><p>与瓦格纳在非洲的其他行动不同，瓦格纳在非洲的存在规模更大，而且不屈服于俄罗斯军队，但随着俄罗斯空中力量扭转了冲突的局势，瓦格纳在叙利亚战争中的作用最初并没有引起人们的注意。</p><p>消息人士当时告诉路透社，其存在的细节逐渐浮出水面，特别是 2018 年，数百名瓦格纳战士在叙利亚代尔祖尔市附近与美军的对抗中丧生。</p><p>瓦格纳起义后，叙利亚领导层迅速公开重申与俄罗斯军事联盟的重要性。</p><p>几天后，叙利亚第一夫人阿斯玛·阿萨德前往俄罗斯参加儿子从莫斯科国立大学毕业的典礼，一名记者问她是否因为最近发生的事件而害怕去探望。</p><p> “我们的俄罗斯朋友在战争中与我们站在一起时毫不犹豫。所以我们毫不犹豫，也不会犹豫，在他们的战争中与他们站在一起，”她说。</p><span>贝鲁特的莱拉·巴萨姆和汤姆·佩里、伦敦的艾德·麦卡利斯特和乔安娜·普鲁辛斯卡的补充报道；迈克·科莱特-怀特和丹尼尔·弗林编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 13:45:37 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/syria-brought-wagner-group-fighters-heel-mutiny-unfolded-Russia-2023-07-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/syria-brought-wagner-group-fighters-heel-mutiny-unfolded-Russia-2023-07-07/<author><![CDATA[Suleiman Al-Khalidi, Maya Gebeily]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯</category><category>叙利亚（独家，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[India's Reliance Retail valued $92-96 billion by company-appointed consultants, source says]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JROTXJX4IJIDTPOPP65JH2T5XU.jpg" alt="尼塔·穆克什·安巴尼文化中心在孟买 Jio 世界中心开幕" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 4 月 1 日，印度孟买 Jio 世界中心尼塔·穆克什·安巴尼文化中心 (NMACC) 开幕第二天，信实工业公司董事长穆克什·安巴尼在红地毯上挥手致意。 REUTERS/Niharika Kulkarni</figcaption></figure><p>一位直接了解此事的消息人士告诉路透社，亚洲首富穆克什·安巴尼 (Mukesh Ambani) 经营的印度信实零售公司 (Reliance Retail) 任命的两名全球顾问对该公司的估值为 92-960 亿美元。</p><p>消息人士称，Reliance 已任命独立估值师 EY 对该公司的估值为 961.4 亿美元，而 BDO 对该公司的估值约为 920 亿美元。</p><p> Reliance Retail 包括安巴尼的核心零售业务，包括数字商店和实体店。 Reliance Retail 由 Reliance Retail Ventures 全资拥有，该公司还拥有其他零售业务，例如国际合作伙伴关系和这位亿万富翁的消费品业务。</p><p>估值显示，顾问估计安巴尼的业务正在快速增长。 2020 年，Reliance Retail Ventures 筹集了 4726.5 亿印度卢比（57.2 亿美元），收购了该公司 10.09% 的股份，估值约为 570 亿美元。</p><p>信实集团没有立即回应置评请求。</p> <span>Aditya Kalra 在新德里、M. Sriram 和 Dhwani Pandya 在孟买以及 Chris Thomas 在班加罗尔的报道；编辑：Savio D&#39;Souza 和 Louise Heavens</span> ]]>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 13:30:54 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/india/indias-reliance-retail-valued-92-96-bln-by-company-appointed-consultants-source-2023-07-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/india/indias-reliance-retail-valued-92-96-bln-by-company-appointed-consultants-source-2023-07-07/<author><![CDATA[Aditya Kalra]]></author><category>信实零售</category><category>估值/（更新1） </category></item><item><title><![CDATA[China ends Ant Group's regulatory revamp with $984 mln fine]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>该公告标志着公司监管驱动的改革的结束</li><li>科技行业在监管打压下的愤怒具有象征意义</li><li>蚂蚁金服于2020年底搁置IPO</li><li>阿里巴巴美股盘前交易上涨3.3% </li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LVL3EGZD5VLSJPDCWRPDS2BAZM.jpg" alt="蚂蚁集团展位在新加坡金融科技节上合影" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2022 年 11 月 4 日，新加坡，蚂蚁集团在新加坡金融科技节上的展位。REUTERS/Ans human Daga </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UPDKBV4UCFMRHFA2FL6H4PWY3I.jpg" alt="蚂蚁集团标志亮相上海世界人工智能大会（WAIC）" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>文件图片：2023 年 7 月 6 日，在中国上海举行的世界人工智能大会 (WAIC) 上，可以看到蚂蚁集团的标志。路透社/Aly Song</figcaption></figure><p>中国当局周五宣布对蚂蚁集团处以 71.2 亿元人民币（9.84 亿美元）的罚款，原因是其违反了有关消费者保护和公司治理的法律，这是中国互联网公司有史以来最大的罚款之一。</p><p>此次处罚结束了这家金融科技公司长达数年的监管改革。</p><p> 2020 年底蚂蚁金服 370 亿美元的 IPO 失败后，中国人民银行 (PBOC) 一直在推动蚂蚁金服的改革，并在其网站上发布的一份声明中宣布了处罚。</p><p>此次处罚将有助于这家金融科技公司获得金融控股公司牌照、寻求增长并最终重启其上市计划铺平道路。</p><p>对于更广泛的科技行业来说，此次罚款标志着中国对私营企业的残酷镇压迈出了关键一步，这场镇压始于蚂蚁金服IPO的取消，随后导致多家公司市值蒸发数十亿美元。</p><p>路透社<a href="https://www.reuters.com/technology/china-end-ant-groups-regulatory-revamp-with-fine-least-11-bln-sources-2023-07-07/">早些时候援引消息人士的话报道</a>称，中国央行打算最早在周五公布罚款金额。</p><p>蚂蚁金服没有立即回应置评请求。</p><p>在中国人民银行宣布这一消息后，蚂蚁金服旗下电子商务巨头阿里巴巴集团<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/9988.HK" target="_blank">（9988.HK）</a>在美国上市的股价在盘前交易中上涨 3.3%。</p><p>总部位于北京的蓝思咨询公司创始人鲁金·匡表示，中国政府采取的“最终处罚、明确预期、划定明确合规界限是稳定私营部门信心的关键”。</p><h 1=""> “资本无序扩张”</h><p>蚂蚁金服由亿万富翁马云创立，从事支付处理、消费贷款和保险产品分销等业务。 2020年中期，在其IPO被取消之前，一些投资者对其估值超过3000亿美元。</p><p>自2021年4月以来，蚂蚁集团正式进行了全面的业务重组，其中包括将自己转变为一家金融控股公司，并遵守与银行类似的规则和资本要求。</p><p>罚款的宣布是在中国执政的共产党任命央行副行长<a href="https://www.reuters.com/world/china/china-names-forex-regulator-pan-gongsheng-central-bank-party-boss-2023-07-01/">潘功胜</a>担任央行党委书记后不久宣布的，两位政策消息人士告诉路透社，此举将是任命他为行长的<a href="https://www.reuters.com/markets/asia/chinas-choice-pboc-party-chief-signals-financial-stability-worries-2023-07-04/">前奏</a>。</p><p>消息人士称，他是监督蚂蚁集团改革的主要监管官员之一，并出席了与该公司有关罚款和改革的多次会议。</p><p>知情人士称，国务院下属的新政府机构国家金融监督管理局（NFRA）现在是向蚂蚁金服颁发牌照的主要监管机构。</p><p> NFRA 没有立即回应路透社的置评请求。中国央行没有立即回应就潘的角色发表评论的请求。</p><h 1="">马云回国后受到处罚</h><p>消息人士此前曾表示，罚款金额已调整为至少80亿元人民币。路透社 4 月份报道称，中国监管机构正在<a href="https://www.reuters.com/technology/china-expected-lower-fine-ant-group-about-700-mln-sources-say-2023-04-18/">考虑对蚂蚁金服处以约 50 亿元人民币的罚款</a>，这一金额低于他们最初的预期。</p><p>蚂蚁金服的罚款是自去年网约车巨头滴滴出行被中国网络安全监管机构罚款 12 亿美元以来，对中国互联网公司施加的最大监管处罚。</p><p>阿里巴巴2021年因反垄断违法行为被处以创纪录的180亿元人民币罚款。</p><p>蚂蚁金服受到处罚之际，中国当局正急于提振私营部门信心，尽管今年早些时候取消了零新冠疫情限制，但17万亿美元的经济仍难以复苏。</p><p>此前，马云在海外呆了几个月后于今年早些时候返回中国。马云也是阿里巴巴的创始人，他在发表批评中国监管体系的演讲后于 2020 年底退出公众视野，这一事件被广泛认为引发了行业打压。</p><p>他此前拥有蚂蚁金服超过 50% 的投票权，但今年 1 月份蚂蚁金服表示，作为重组的一部分，他将放弃对该公司的控制权。</p><p> （1 美元 = 7.2439 人民币）</p> <span>Julie Zhu 和 Jane Xu 报道； Jason Xu 的补充报道；编辑：Muralikumar Anantharaman、Brenda Goh、David Holmes 和 Susan Fenton</span> ]]>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 13:22:23 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/technology/china-end-ant-groups-regulatory-revamp-with-fine-least-11-bln-sources-2023-07-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/technology/china-end-ant-groups-regulatory-revamp-with-fine-least-11-bln-sources-2023-07-07/<author><![CDATA[Julie Zhu, Jane Xu]]></author><category>中国</category><category>法规/ANT（已更正、独家、更新 1、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Yellen criticizes China's 'punitive' actions against US companies, urges market reforms]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>耶伦表示美国希望良性竞争而不是赢者通吃</li><li>中国总理李克强对双边关系充满希望</li><li>美国工业界欢迎耶伦的“火力” </li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G3Q4X4JU4FKGHJWIHNFWOP4EH4.jpg" alt="美国财长耶伦访华" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>美国财政部长珍妮特·耶伦（左三）于 2023 年 7 月 7 日星期五在中国北京人民大会堂举行的一次会议上讲话，中国总理李强（右三）在聆听。Mark Schiefelbein/Pool 来自 REUTERS </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AHY6DQCHJBOGTFCPNEAUCDXFAI.jpg" alt="美国财长耶伦在北京会见美国在华商界代表" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>美国财政部长珍妮特·耶伦于 2023 年 7 月 7 日在北京会见美国在华商界代表。 REUTERS/Thomas Peter </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AR4Q2M52BBNDRJ4RYB4MFAL5WI.jpg" alt="美国财长耶伦在北京会见美国在华商界代表" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>美国财政部长珍妮特·耶伦于 2023 年 7 月 7 日在北京会见美国在华商界代表。 REUTERS/Thomas Peter </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y2NUODP63JOXDKJXKPZN4LZVD4.jpg" alt="美国财政部长珍妮特·耶伦和美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯在北京会见美国在华商界代表" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>美国财政部长珍妮特·耶伦和美国驻华大使尼古拉斯·伯恩斯于 2023 年 7 月 7 日在中国北京会见美国在华商界代表。 REUTERS/Thomas Peter </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WDPX4W7CIFN2BJROE4OGDWCMYI.jpg" alt="美国财长耶伦访华" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>美国财政部长珍妮特·耶伦于 2023 年 7 月 6 日抵达中国北京首都国际机场。 Pedro Pardo/Pool via REUTERS</figcaption></figure><p>美国财政部长珍妮特·耶伦周五呼吁中国进行市场改革，并批评这个世界第二大经济体最近对美国公司采取的强硬行动以及对一些关键矿产实行新的出口管制。</p><p>耶伦周四抵达北京，试图修复紧张的美中关系，但她在公开讲话中明确表示，华盛顿及其西方盟友将继续反击她所说的中国的“不公平经济行为”。</p><p>尽管有人谈论中美经济脱钩，但最近的数据<a href="https://www.reuters.com/world/yellen-seeks-calm-fraught-close-knit-us-china-trade-relationship-2023-07-07/">显示</a>，两国贸易关系从根本上来说是稳固的，去年双向贸易额达到创纪录的 6900 亿美元。</p><p>耶伦在周五的一次会议上对中国总理李强表示，“我们寻求健康的经济竞争，这种竞争不是赢者通吃，而是通过一套公平的规则，随着时间的推移，可以使两国受益。”并且具有建设性。”</p><p>耶伦还与中国美国商会（AmCham）发表了讲话，此前财政部官员称与中国前经济沙皇刘鹤、国家主席习近平的密友以及即将卸任的中国央行行长易纲进行了“实质性”会谈。</p><p>据官方媒体报道，李克强表示：“加强合作是中美两国的现实需要和正确选择……为中美关系注入稳定和正能量。”</p><p>在美军击落美国上空的中国政府气球后，耶伦和其他美国官员正在走外交钢丝，试图修复与中国的关系，同时继续敦促北京停止他们认为对美国和西方公司有害的做法。</p><p>耶伦表示，她希望她的访问能够促进两个竞争对手之间更频繁的沟通，并表示华盛顿为保护国家安全而采取的任何有针对性的行动不应“不必要地”危及更广泛的关系。</p><p>美国官员淡化了任何重大突破的前景，同时强调了世界两大经济体之间加强定期沟通的重要性。</p><p>中国财政部周五在一份声明中表示，希望美方采取“切实行动”，为两国经贸关系健康发展创造有利环境。</p><p>声明补充说：“贸易战或脱钩和‘打破链条’不会产生赢家。”</p><p>李告诉耶伦，周四她的飞机从华盛顿降落时出现的彩虹为美中关系的未来带来了希望。</p><p> “我认为中美关系不仅仅是风雨，我们一定会看到更多彩虹。”他说。</p><p>在华美国公司希望耶伦的访问能够确保两个经济体之间的贸易和商业通道保持开放，无论地缘政治紧张局势如何。</p><p>美国商会会长迈克尔·哈特对耶伦在敦促中国政策改变方面的“额外火力”表示欢迎，并表示她的访问可以为双方更多的低级别交流铺平道路。</p><p> “我认为，如果美国政府高层领导人再没有一年来访，市场将会变得更冷，”他补充道。</p><h 1="">为可能的拜登与习主席会面做准备</h><p>美国的外交推动是在总统乔·拜登和习近平可能会面之前进行的，即九月在新德里举行的二十国集团峰会或定于十一月在旧金山举行的亚太经合组织会议。</p><p>美国国务卿安东尼·布林肯上个月访问北京，并同意习近平的观点，即相互竞争不应演变成冲突，拜登的气候特使约翰·克里预计将于本月晚些时候访问。</p><p>耶伦告诉美国企业高管，两国之间“稳定和建设性的关系”将使美国公司和工人受益，但华盛顿也需要保护其国家安全利益和人权。</p><p>耶伦补充说，在全球经济面临“俄罗斯在乌克兰的非法战争以及新冠病毒大流行的挥之不去的影响等逆风”之际，定期交流可以帮助两国监控经济和金融风险。</p><p>与此同时，她表示，她将向中国官员提出有关北京方面对国有企业和国内企业扩大补贴、对外国企业设置市场准入壁垒以及最近对美国企业采取“惩罚性行动”的担忧。</p><p>她表示，中国对镓和锗（半导体等技术中使用的关键矿物）实行新的出口管制也令人担忧，并补充说此举强调了“有弹性和多元化的供应链”的必要性。</p><h 1="">市场改革</h><p>耶伦还瞄准了中国的计划经济，敦促北京回归过去几年支撑其快速增长的更加以市场为导向的做法。</p><p> “转向市场改革符合中国的利益，”她在美国商会活动中表示。</p><p> “以市场为基础的方法帮助刺激了中国的快速增长，帮助数亿人摆脱了贫困。这是一个非凡的经济成功故事。”</p><p>耶伦指出，中国庞大且不断增长的中产阶级为美国商品和服务提供了巨大市场，并强调华盛顿针对中国的针对性行动是基于国家安全担忧。</p><p> “我们寻求多元化，而不是脱钩，”她说。 “世界最大的两个经济体脱钩将破坏全球经济的稳定，而且几乎不可能实现。”</p><span>安德里亚·沙拉尔和乔·卡什的报道；编辑：Michael Perry、Toby Chopra、Kim Coghill 和 Catherine Evans</span> ]]>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 13:03:24 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/yellen-urges-china-adopt-market-reforms-insists-us-not-decoupling-2023-07-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/yellen-urges-china-adopt-market-reforms-insists-us-not-decoupling-2023-07-07/<author><![CDATA[Andrea Shalal, Joe Cash]]></author><category>中国</category><category>美国/耶伦（更新 4，PIX，电视） </category></item><item><title><![CDATA[Scotland proposes making all drug possession legal]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/INX2NPAGQRO4JAWKZRDCFSQI2A.jpg" alt="爱丁堡城堡坐落在爱丁堡一座死火山上" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2021 年 3 月 30 日，英国苏格兰爱丁堡，爱丁堡城堡坐落在一座死火山上。路透社/Russell Cheyne/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VORMHQGGGJKPVAVVYWOSM2YOHI.jpg" alt="从苏格兰爱丁堡荷里路德公园的索尔兹伯里峭壁看到的太阳落在爱丁堡城堡后面" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2017 年 4 月 12 日，从英国苏格兰爱丁堡荷里路德公园的索尔兹伯里峭壁上看到的太阳落在爱丁堡城堡后面。路透社/Peter Cziborra/资料照片</figcaption></figure><p>苏格兰周五概述了将所有个人使用毒品合法化的提议，称这将有助于解决欧洲最严重的毒品死亡率问题。</p><p>爱丁堡的权力下放政府表示，这些措施应由伦敦的英国政府实施，伦敦政府根据英国的政治架构，决定药品监管等事务。</p><p>它表示，此举将使有吸毒问题的人得到治疗和支持，而不是被定罪，并为那些正在康复的人提供更好的找到工作的机会。</p><p>苏格兰毒品政策部长埃琳娜·惠瑟姆在一份声明中表示：“虽然我们知道这些提议会引发争论，但它们符合我们的公共卫生方针，并将进一步推动我们改善和拯救生命的国家使命。”</p><p> “我们正在力所能及的范围内努力减少毒品死亡，虽然我们还有更多工作要做，但我们的做法与我们必须遵守的威斯敏斯特立法相悖。”</p><p>英国首相里希·苏纳克的发言人排除了任何改变的可能性，他说：“我们没有计划改变我们对毒品的强硬立场。”</p><p>希望苏格兰成为一个独立国家的执政党苏格兰民族党也因拟议的性别承认改革法与英国政府发生<a href="https://www.reuters.com/world/scotland-confirms-it-will-seek-judicial-review-uk-block-gender-bill-2023-04-12/">冲突</a>。</p><p>官方统计数据显示，2020 年苏格兰每百万人口中有 327 人因毒品死亡，是欧洲最高的毒品死亡率，令第二高的挪威 85 人相形见绌。</p><p>虽然麻醉品在世界大部分地区都是非法的，但一些国家已将各种形式的持有毒品合法化，卫生专家认为，这将使吸毒成瘾者被视为患者而不是罪犯。</p><span>萨钦·拉维库马尔 (Sachin Ravikumar) 报道；安德鲁·天堂编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 13:02:28 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/uk/scotland-proposes-making-all-drug-possession-legal-2023-07-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/uk/scotland-proposes-making-all-drug-possession-legal-2023-07-07/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>英国</category><category>苏格兰/毒品 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Indian court rejects Rahul Gandhi's plea to suspend defamation conviction]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/JI7V2J527NKZ5CIZUMFYGLFIBA.jpg" alt="印度主要反对党国大党领袖拉胡尔·甘地在新德里党总部举行新闻发布会" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>印度主要反对党国大党领导人拉胡尔·甘地于周五被印度议会取消议员资格后，于2023年3月25日在印度新德里举行新闻发布会。路透社/Anushree Fadnavis/档案照片</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XME32MTK6ZO2NPL52MAH5AUQM4.jpg" alt="印度主要反对党国大党领袖拉胡尔·甘地的支持者戴着描绘印度主要反对党国大党领袖拉胡尔·甘地的面具出现在该党位于新德里的总部" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 7 日，印度新德里，支持者们戴着印有印度主要反对党国大党领袖拉胡尔·甘地图案的面具。 REUTERS/Anushree Fadnavis</figcaption></figure><p>印度高等法院周五驳回了反对党领袖拉胡尔·甘地提出的暂停对诽谤案定罪的上诉，暂时打消了他重返议会并参加明年全国选举的希望。</p><p>甘地的律师兼国大党发言人阿布舍克·辛格维(Abhishek Singhvi)称这一判决“在法律上是错误的”，并表示他将很快向最高法院提出上诉，这是最后的选择。</p><p>甘地于 3 月在执政的印度人民党 (BJP) 古吉拉特邦议员普内什·莫迪 (Purnesh Modi) 提起的诉讼中被定罪，原因是甘地在 2019 年发表的言论被视为侮辱总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 和其他莫迪姓氏。</p><p> “为什么小偷都姓莫迪？”甘地在一次竞选演讲中曾这样问，指的是两名逃亡商人，两人都姓莫迪。</p><p> 53 岁的拉胡尔·甘地 (Rahul Gandhi) 是一个印度王朝的后裔，该王朝曾任命过三任总理，他被判处两年监禁，但刑期被暂缓执行，并获得保释。</p><p>定罪后，他还失去了议会席位，因为被判处两年或以上监禁的议员将自动取消资格。</p><p>他们在两年监禁结束后六年内不得竞选。</p><p>甘地已单独向地区法院提出质疑，该法院尚未审理此案。</p><p>西部古吉拉特邦高等法院法官赫曼特·普拉恰克 (Hemant Prachchhak) 在周五的命令中表示，暂缓定罪不是一项规则，而是在极少数情况下可以诉诸的豁免。</p><p>法官表示：“拒绝暂缓定罪不会以任何方式对申请人造成不公正。”</p><p> “鉴于案件的事实和情况，没有合理的理由暂缓对申请人的定罪。”</p><p>甘地没有立即对判决做出回应。</p><p>他的律师辛格维表示，周五的判决没有解决他提出的质疑定罪的主要问题。</p><p>他对记者说：“我们对司法部门充满信心，特别是对我们目前正在审理的最高法院。”</p><p>在案件审理期间，辛格维辩称，甘地被定罪的罪行并不“严重”，八年内不被允许参加选举“在政治上实际上是半永久性的”。</p><p>甘地是印度第二位被定罪后被取消议会资格的议员。另一起案件发生在今年一月，但该议员随后被复职。</p><p>甘地被取消资格促使印度主要反对党弥合<a href="https://www.reuters.com/world/india/after-gandhis-conviction-signs-indias-opposition-uniting-against-modi-2023-03-30/">分歧</a>，联手策划在2024年全国大选中联合挑战印度人民党。</p><p>对甘地提起诉讼的印度人民党议员普内什·莫迪表示，他对这一判决表示欢迎。 “拉胡尔·甘地应该考虑这一点……并表现出一些善意，”他说。</p> <span>YP Rajesh 报道；由 Raju Gopalakrishnan 和 Mark Heinrich 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 12:21:15 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/india/indian-court-rejects-rahul-gandhis-plea-suspend-defamation-conviction-2023-07-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/india/indian-court-rejects-rahul-gandhis-plea-suspend-defamation-conviction-2023-07-07/<author><![CDATA[Rajesh Prabhuswamy]]></author><category>印度</category><category>政治/甘地（更新 3、PIX、电视）</category></item><item><title><![CDATA[New Mexico trail clash echoes culture war across US West]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IDNKVVZ75FOKJHCH2OKIPOVKDI.jpg" alt="新墨西哥州尾随冲突与美国西部文化战争相呼应" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 27 日，美国新墨西哥州陶斯，山地自行车手斯宾塞·布什内尔 (Spencer Bushnell) 在山麓前骑行，美国林务局面临着对步道和国家森林通道不断增长的需求。 REUTERS/Andrew Hay </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WLCYR5NX2FKLTDYB33K73MFB4M.jpg" alt="新墨西哥州尾随冲突与美国西部文化战争相呼应" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 27 日，美国新墨西哥州陶斯附近的塔尔帕，农民约翰·麦克阿瑟 (John MacArthur) 使用来自“acequia”灌溉系统的水渠灌溉田地。路透社/Andrew Hay </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YGQGN3WONBOY7OEGXMQM4RAPMA.jpg" alt="新墨西哥州尾随冲突与美国西部文化战争相呼应" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 25 日，在美国新墨西哥州陶斯市，农民卡洛斯·阿奎洛 (Carlos Arguello) 在他用山麓水灌溉的田地里装载草捆。路透社/安德鲁·海伊</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PDIZOQH4K5OVDKBH4FUCKWF634.jpg" alt="新墨西哥州尾随冲突与美国西部文化战争相呼应" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 28 日，在美国新墨西哥州陶斯北部的 Horsethief Mesa，越野跑运动员兼社区志愿者 Emily Matheu 坐在她的汽车后座上，参加山地自行车手聚会。路透社/安德鲁·海伊</figcaption></figure><p>物理治疗师斯宾塞·布什内尔 (Spencer Bushnell) 住在新墨西哥州陶斯市，距离农民卡洛斯·阿奎洛 (Carlos Arguello) 不到一英里。但对于如何在他们喜爱的山麓地带修建长达 71 英里的山地自行车道和徒步小径的提议，他们的看法却截然不同。</p><p>今年，两人自愿加入美国林务局工作组，以解决新居民和第二房主在疫情后“Zoom热潮”后激增的步道需求以及前往布满松树和杜松树的山丘的公共通道消失的问题。</p><p>这使得邻居们站在了一场席卷整个西方的文化战争的前线，因为多代家庭、自然资源保护主义者，有时还有保守派，与外来者和休闲主义者当地人寻求的步道系统作斗争。反对者表示，这些小径将损害供水和野生动物，增加野火风险并加剧中产阶级化。</p><p> <a href="https://www.singletracks.com/mtb-trails/major-proposed-oregon-mountain-bike-network-withdrawn-from-consideration/" target="_blank">俄勒冈州</a>和<a href="https://www.singletracks.com/mtb-trails/forest-service-cancels-proposed-40-mile-mtb-network-in-southwest-colorado/" target="_blank">科罗拉多州</a>公共土地上的两个自行车道项目在几个月内被取消。陶斯进程使这个山区度假小镇分裂了 6,600 人。</p><p>阿奎洛说，他和该组织的其他“当地人”上个月退出了这一过程，并撤回了他们的步道提案——该提案为麋鹿区域和文化遗产设立了禁区。他说，当地人不想因为社区的反对而被视为提倡任何步道。这使得会议上讨论的主要是支持修建步道的居民的提案。</p><p> 67 岁的阿奎洛说：“这是对我们分水岭的一次攻击。”他担心国际山地自行车目的地正在形成，而不是落后于支持者关于在 15 至 20 年内提高社区宜居性的分阶段计划的愿景。</p><p>当太阳从陶斯山升起时，布什内尔在国家森林周边的高档住宅附近骑自行车，那里的业主在过去两年里修建了栅栏和大门来<a href="https://www.taosnews.com/news/local-news/outward-link-trail-dispute-lands-in-court/article_aafed1c6-763e-514e-aec5-5594a086ce19.html" target="_blank">阻挡</a>入口。 41 岁的布什内尔说：“这个社区正在失去公众进入自己公共土地的权利。”他从小就在俄勒冈州本德这座城市蓬勃发展时修建的小径上骑自行车长大。</p><p>在美国各地，美国人正在搬到有树木和小径的地方，许多人在远程工作。</p><p>新墨西哥州<a href="https://www.nmoutside.com/ord-team" target="_blank">户外休闲部门</a>负责人卡尔·科洛尼斯 (Carl Colonius) 表示，自疫情爆发以来，公共土地上的步道使用量增加了两倍，他率先提出了一项管理陶斯塔尔帕山麓需求的<a href="https://enchantedcircletrails.org/development/talpa-ridge/" target="_blank">计划</a>。</p><p>源头经济智囊团的研究表明，小径<a href="https://headwaterseconomics.org/wp-content/uploads/trails-library-overview.pdf" target="_blank">吸引了</a>新的居民和企业家，提高了公共卫生和税收收入，但除非经济多元化，否则大量<a href="https://headwaterseconomics.org/outdoor-recreation/amenity-trap/" target="_blank">涌入</a>可能会导致住房价格下降，并迫使长期居民离开。</p><p>根据<a href="https://www.zillow.com/home-values/54659/taos-nm/" target="_blank">Zillow</a>的数据，陶斯县是一个依赖旅游业的县，以融合<a href="https://whc.unesco.org/en/list/492/" target="_blank">土著</a>、<a href="http://www.laplaza.org/comm/about_taos/history/spanish_colonial.php3" target="_blank">西班牙</a>和盎格鲁文化而闻名，公寓的平均价格自 2019 年以来上涨了 69%，达到 327,000 美元。研究表明，在年收入低于 15,000 美元的家庭的最大<a href="https://usafacts.org/data/topics/people-society/population-and-demographics/our-changing-population/state/new-mexico/county/taos-county/" target="_blank">收入阶层</a>的县中，不到 5% 的工薪家庭可以<a href="https://digitalrepository.unm.edu/bber/60/" target="_blank">负担</a>中位房价。</p><p>受打击最严重的群体是像阿圭罗这样的西班牙人，他们是殖民定居者的后裔。根据<a href="https://www.taoscounty.org/DocumentCenter/View/627/2017-Taos-County-Comprehensive-Plan-Update" target="_blank">人口普查数据</a>，过去二十年里，他们占县人口的比例从一半以上下降到三分之一左右，下降了约 20 个百分点。</p><p>达里尔·梅斯塔斯 (Darryl Maestas) 表示，当新来者提议开辟一个小径网络时，他们表现出了一种权利意识，普韦布洛印第安人和天主教兄弟会成员几个世纪以来一直在这些小径上举行仪式。</p><p> “要么对方不明白，要么他们不在乎，无论如何都想要这一切，”梅斯塔斯说。他是一位农民，在从韩国到阿富汗为一家飞机机械师工作了三十年后回到了家乡。美军。</p><p>这片雄伟的地区首先被西班牙人从美洲原住民手中夺走，后来通过西班牙的土地赠与变成了公共土地，然后在 20 世纪 60 年代末被一家木材公司砍伐后被美国联邦储备局 (USFS) 占领。</p><p>家庭主妇艾米丽·马修（Emily Matheu）四年前从加利福尼亚州奥克兰搬到陶斯，并倡导徒步旅行。</p><p> 43 岁的马修在谈到 Facebook 页面时说：“妈妈团体 Tais 告诉我，这里不再需要像我这样从加州搬到这里、买公寓、把户外当作私人健身房的人了。”对于母亲们来说。</p><p> USFS 地区护林员 Michael Lujan 表示，他将继续在山麓地区参与社区参与，以解决 43 英里长的非正式步道上的用户冲突和森林破坏问题。</p><span>安德鲁·海伊报道；唐娜·布赖森 (Donna Bryson) 和阿利斯泰尔·贝尔 (Alistair Bell) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 11:20:22 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/new-mexico-trail-clash-echoes-culture-war-across-us-west-2023-07-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/new-mexico-trail-clash-echoes-culture-war-across-us-west-2023-07-07/<author><![CDATA[Andrew Hay]]></author><category>环境</category><category>美国/西部 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Ukraine says it is advancing near eastern city of Bakhmut]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VXUS7YOFDRPCBLY46V2NYEAN3A.jpg" alt="一名乌克兰军人在巴赫穆特市附近的阵地向俄罗斯军队发射 2S22 Bohdana 自行榴弹炮" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 5 日，在乌克兰顿涅茨克地区巴赫穆特市附近的阵地，在俄罗斯攻击乌克兰期间，第 57 科斯特·霍尔季延科独立机动步兵旅的一名乌克兰军人向俄罗斯军队发射 2S22 Bohdana 自行榴弹炮。 REUTERS/索菲亚·加蒂洛娃/档案照片</figcaption></figure><p>乌克兰周五表示，在过去一天与俄罗斯军队的战斗中，其军队已在东部城市巴赫穆特附近前进一公里多。</p><p>这是基辅的最新言论，表明基辅六月初发动的反攻正在逐渐取得进展，尽管俄罗斯对巴赫穆特地区战斗的<a href="https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-it-struck-ukrainian-forces-near-bakhmut-2023-07-05/">描述</a>与乌克兰不同。</p><p>东部军事指挥部发言人谢尔希·切列瓦蒂（Serhiy Cherevatyi）对乌克兰电视台表示：“国防军继续在那里掌握主动权，向敌人施加压力，开展突击行动，沿着南北两翼推进。”</p><p> “特别是，在过去的一天里，他们前进了超过一公里（0.62英里）。”</p><p>负责乌克兰陆军的亚历山大·西尔斯基将军也表示，乌克兰军队正在向巴赫穆特方向推进。</p><p>他说：“国防军正在取得进展和前进。”他补充说，一些领土已经收复，但没有提供细节。</p><p>武装部队总参谋部发言人表示，乌克兰军队在巴赫穆特西南的克里什奇夫卡村附近取得了“部分成功”。</p><p>乌克兰军事分析人士表示，确保克里什奇夫卡的安全将有助于乌克兰夺回经过数月战斗后于 5 月被俄罗斯军队占领的巴赫穆特。</p><p>俄罗斯俄新社援引俄罗斯军方消息人士本周的话说，莫斯科军队击退了对克里什奇夫卡的袭击，并正在扫荡该地区剩余的乌克兰军队。</p><p>路透社无法核实战场情况。</p><p>莫斯科于 2022 年 2 月开始全面入侵乌克兰，将巴赫穆特视为攻击其他城市的垫脚石。俄罗斯仍然控制着巴赫穆特，但乌克兰军队希望包围这座城市。</p><p>基辅表示，自发动反攻以来，它已经夺回了南部的一些村庄，但俄罗斯仍然控制着乌克兰东部和东南部的大部分地区。</p> <span>Pavel Polityuk 报道，Anna Pruchnicka 补充报道，Timothy Heritage 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 10:38:53 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-new-advances-near-eastern-city-bakhmut-2023-07-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-reports-new-advances-near-eastern-city-bakhmut-2023-07-07/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/战斗（更新 1，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Shooter who killed 23 at Texas Walmart awaits federal sentence]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OLXFFAT43JPRFHNC2N5A3U64FA.jpg" alt="向 2019 年埃尔帕索沃尔玛枪击事件的受害者致敬" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2021年8月3日，活动人士在美国德克萨斯州埃尔帕索的庞德公园参加2019年8月3日埃尔帕索沃尔玛枪击事件的受害者悼念活动。路透社/Jose Luis Gonzalez/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VLKN2ZZKIRKNXD5NFC6KET5Y3E.jpg" alt="埃尔帕索枪击案凶手帕特里克·克鲁修斯受审" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>埃尔帕索沃尔玛大规模枪击案凶手帕特里克·克鲁修斯 (Patrick Crusius) 是一名来自德克萨斯州艾伦的 21 岁男性，被控杀害 22 人、打伤 25 人，于 2019 年 10 月 10 日在美国德克萨斯州埃尔帕索被提审。Mark Lambie/Pool via REUTERS/档案照片</figcaption></figure><p>2019 年，一名白人民族主义者在得克萨斯州边境城市的一家沃尔玛商店杀害了近 20 人，以拉美裔为目标，他很可能在周五被判刑，他在认罪时已经同意接受连续 90 次无期徒刑。</p><p>埃尔帕索的美国地区法官戴维·瓜德拉马 (David Guaderrama) 做出了判决，此前两天，目击者、22 名受伤幸存者中的一些人以及 23 名死者的亲属在枪手 24 岁的帕特里克·克鲁修斯 (Patrick Crusius) 在场的情况下发表了影响陈述。</p><p>克鲁修斯在 2 月份承认了 90 项罪名，其中包括 23 项导致死亡的仇恨犯罪罪名，根据认罪协议，他可以避免联邦死刑。他仍可能因未决的国家指控而被判处死刑。</p><p>即使达成了认罪协议，法官在庭审过程中，目击者仍倾诉自己的情绪，表达对枪手的仇恨，同时透露出他们个人的悲伤。</p><p> “我希望你死，”当时 12 岁的珍尼西斯·达维拉 (Genesis Davila) 说道，她的足球教练被杀，她的父亲受伤时她也在场。</p><p>据 KVIA 电视台报道，她直视枪手并告诉他：“我非常恨你。地狱为你准备了一个特殊的地方。”</p><p>据《达拉斯晨报》报道，失去父亲亚历山大·霍夫曼的托马斯·霍夫曼称枪手为“邪恶的寄生虫”，并说：“没有武器，你什么都不是。”</p><p>检察官称，枪手于 2019 年 8 月 3 日连夜从达拉斯郊区驱车 600 多英里（1,000 公里）抵达埃尔帕索，使用罗马尼亚 AK-47 步枪衍生品和空心弹药实施屠杀。</p><p>就在袭击发生前，枪手在互联网上发布了一份宣言，宣称：“这次袭击是对西班牙裔入侵德克萨斯州的回应。他们是煽动者，而不是我。我只是在保卫我的国家免受文化和种族更替带来的影响。”通过入侵。”</p><p>枪手的律师乔·斯宾塞表示，在宣判之前他无法发表评论。在二月份认罪时，斯宾塞告诉记者，“此案没有赢家。他将连续服刑 90 次无期徒刑。”</p><span>丹尼尔·特罗塔 (Daniel Trotta) 在加利福尼亚州卡尔斯巴德的报道；马克·波特编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 07 Jul 2023 10:12:20 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/shooter-who-killed-23-texas-walmart-await-federal-sentence-2023-07-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/shooter-who-killed-23-texas-walmart-await-federal-sentence-2023-07-07/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>德克萨斯州</category><category>拍摄/（PIX）</category></item></channel></rss>