<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/ <atom:link href="https://rsshub.app/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 11 月 22 日星期三 14:29:18 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[The Palestinian women and youths to be swapped for Israeli hostages]]></title><description><![CDATA[<p>根据周三释放伊斯兰组织哈马斯在加沙扣押的 50 名以色列人质的协议，数十名被以色列关押数月至数年的巴勒斯坦妇女和青少年将获得自由。</p><p>预计巴勒斯坦家庭最早将于周四迎接囚犯返回，他们中的大多数人将回到被占领的约旦河西岸和耶路撒冷的家中，届时他们将迎来欢欣鼓舞的团聚。</p><p>许多人因刺伤未遂、向以色列士兵投掷石块或与敌对组织接触等罪行而被捕，许多人被<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israelhamas-war-hostage-deal-ceasefire-gaza-2023-11-22/">行政拘留</a>，这意味着以色列未经审判就关押他们。</p><p>与之前的囚犯交换（特别是 2011 年哈马斯释放以色列士兵吉拉德·沙利特的协议）相比，没有人因谋杀以色列人而被定罪。</p><p>在该协议中，以色列释放了 1000 多名囚犯，其中一些被判犯有谋杀罪，其中包括加沙地带哈马斯领导人叶海亚·辛瓦尔 (Yahya Sinwar)，他是被以色列追究 10 月 7 日哈马斯对以色列致命袭击事件责任者之一。</p><p>卡塔尔斡旋的协议是停止战斗的第一个具体迹象。这场战斗始于 10 月 7 日数百名哈马斯枪手发起的袭击，他们劫持了约 240 名以色列人和外国人作为人质。</p><p>以色列已同意为期四天的休战，向加沙提供援助，并释放 150 名巴勒斯坦囚犯，以换取人质（全部是儿童或妇女）。</p><p>一名巴勒斯坦官员表示，未来几天内可能会释放另外<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/another-israel-hamas-prisoner-swap-will-take-place-this-month-palestinian-2023-11-22/">150 名巴勒斯坦囚犯</a>，以换取另外 50 名人质。</p><p>巴勒斯坦权力机构囚犯事务委员会主席卡杜拉·法雷斯表示：“在战争期间释放我们的一些囚犯是一件非常重要的事情。”</p><p> “这项协议可能是改变这场战争总体气氛的一个开始，”他说。</p><p>巴勒斯坦权力机构在2007年与哈马斯的权力斗争中失去了对加沙的控制，但它认为这片被围困的飞地是未来巴勒斯坦国的一部分，该国包括约旦河西岸，以东耶路撒冷为首都。</p><p>目前尚不清楚到底谁会被释放。以色列发布了一份 300 人名单，以适应某些个人的潜在反对意见以及交换规模可能超出其原始规模的可能性。</p><p>对于法雷斯来说，该协议的主要意义是为更广泛地结束敌对行动迈出了一步。</p><p>他说：“抵抗组织并未将这项协议称为互换协议，而是一项停火协议。”</p><span>詹姆斯·麦肯齐撰写；霍华德·戈勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 14:25:24 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> PTWCRZHZ2NIHK7IK4XVMV7KDU</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/palestinian-women-youths-be-swapped-israeli-hostages-2023-11-22/<author><![CDATA[Ali Sawafta]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/囚犯</category></item><item><title><![CDATA[Putin: we must think how to stop 'the tragedy' in Ukraine]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/LhH-yno0t0aGDgzz9NJAzHrlmEc=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WLSXK2YBYJOXHAOROMHOKLIOGY.jpg" alt="俄罗斯总统普京出席G20虚拟峰会" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京和副总理阿列克谢·奥弗丘克于 2023 年 11 月 22 日通过视频链接出席在俄罗斯莫斯科举行的 G20 虚拟峰会。 Sputnik/Mikhail Klimentyev/Kremlin via REUTERS </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/2260Pp4W9z_kcaSAO_P01VGz6Bo=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GSBBM2NH7NOERJNBYCWPDV5NYI.jpg" alt="俄罗斯总统普京出席G20虚拟峰会" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京于 2023 年 11 月 22 日通过视频链接出席在俄罗斯莫斯科举行的 G20 虚拟峰会。 Sputnik/Mikhail Klimentyev/Kremlin via REUTERS</figcaption></figure><p>俄罗斯总统普京周三对20国集团主要经济体表示，有必要思考如何阻止乌克兰战争的“悲剧”，并表示莫斯科从未拒绝参加与基辅的和谈。</p><p>普京2022年2月出兵乌克兰的决定引发了欧洲自第二次世界大战以来最致命的冲突，以及俄罗斯与西方自冷战以来最严重的对抗。</p><p>克里姆林宫主席自战争爆发以来首次向二十国集团领导人发表讲话，他表示，一些领导人在讲话中表示，他们对俄罗斯在乌克兰持续的“侵略”感到震惊。</p><p> “是的，当然，军事行动总是一场悲剧，”普京在由现任主席印度总理纳伦德拉·莫迪召集的二十国集团虚拟会议上表示。</p><p>普京说：“当然，我们应该考虑如何阻止这场悲剧。” “顺便说一句，俄罗斯从未拒绝与乌克兰进行和平谈判。”</p><p>俄罗斯一名高级官员周二表示，莫斯科无法与基辅现政府<a href="https://www.reuters.com/world/europe/russia-says-co-existence-not-possible-with-ukraines-current-regime-2023-11-21/">共存</a>，并将继续其所谓的特别军事行动，以使乌克兰“非军事化”。</p><p>乌克兰发誓要战斗到最后一名俄罗斯士兵离开其领土，其西方盟友也表示将继续支持基辅。</p><p>加上莫斯科 2014 年吞并的克里米亚，俄罗斯控制着乌克兰国际公认领土的近五分之一。普京表示，该领土现在是俄罗斯的一部分。</p><p>乌克兰今年的反攻未能在对抗俄罗斯军队的攻势中取得任何重大进展。</p><p>普京没有出席之前在新德里和印度尼西亚努沙杜瓦举行的二十国集团峰会，而是派外交部长谢尔盖·拉夫罗夫出席。</p><p>这位俄罗斯领导人在莫斯科举行的 2021 年和 2020 年峰会上发表了讲话。他上次亲自出席在日本大阪举行的 G20 会议是在 2019 年。</p> <span>Vladimir Soldatkin 和 Guy Faulconbridge 报道 Gareth Jones 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 13:58:38 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> LAUUDJSC4VOTDHKKOLJNZ2WLR4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/putin-we-must-think-how-stop-the-tragedy-ukraine-2023-11-22/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category> G20</category><category>峰会/俄罗斯</category><category>普京（更新 1）</category></item><item><title><![CDATA[EU to use satellites to track climate threats to forests]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/6hAiHlBcY1bkcGvSdkW7kZsamDM=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UEKZBJWNJFK5PJIYZUHWMKFGUA.jpg" alt="加那利群岛特内里费岛森林火灾" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 8 月 18 日，西班牙加那利群岛特内里费岛山火失控，消防直升机飞越阿瓜曼萨上空。REUTERS/Borja Suarez/档案照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/kE9PSbd4Lf1EtllsedEOXP5EkuU=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GCJM6AK36VO4REMP6UPPGGY5Q4.jpg" alt="加那利群岛特内里费岛森林火灾" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 8 月 18 日，西班牙加那利群岛特内里费岛山火失控，一架消防直升机飞越阿瓜曼萨上空。REUTERS/Nacho Doce/档案照片</figcaption></figure><p>欧盟委员会周三提出了一个森林监测系统，该系统将使用卫星来跟踪气候变化引发的野火和非法采伐等威胁。</p><p>气候变化正在给欧洲森林造成越来越大的损失，极端高温和干旱增加了致命野火的风险。欧盟数据显示，去年有近90万公顷欧盟土地在森林火灾中被烧毁，面积大约相当于科西嘉岛的面积。</p><p>欧洲森林的退化带来了麻烦，因为需要它们的二氧化碳储存能力来实现气候目标并保护周边地区免受洪水影响。</p><p>周三，欧盟委员会提出了一项法律，要求布鲁塞尔从欧盟的哥白尼哨兵卫星收集森林数据。欧盟成员国还有义务收集趋势的地面测量数据，包括可伐木面积、树木体积和原始森林的位置。</p><p>欧盟环境委员维吉尼朱斯·辛克维修斯（Virginijus Sinkevicius）对路透社表示：“我们需要了解趋势，需要更好地预测，我们需要了解他们如何应对气候变化。”</p><p> “目前还没有全面的监测要求来提供我们森林状况的整体情况，”他说。</p><p>辛克维丘斯说，新数据还将有助于追踪其他风险，例如跨国界的非法采伐。</p><p>欧盟与包括波兰在内的国家在此问题上发生了冲突。欧洲法院三月份裁定，波兰允许在鸟类繁殖季节砍伐的政策违反了欧盟环境法。法院还于 2018 年裁定，反对华沙授权在古老的比亚沃维扎 (Bialowieza) 森林进行伐木。</p><p>竞选组织弗恩对欧盟的提议表示欢迎，认为这是提供保护欧洲森林所需数据的“潜在的黄金机会”。然而，该组织表示，该法律应该更进一步，迫使欧盟国家采取行动改善森林健康。</p><p>布鲁塞尔表示，目前成员国提供的森林数据存在差距，而且往往存在长期延误，阻碍了它们应对气候灾害的能力。</p><span>凯特·阿布内特报道；克里斯蒂娜·芬奇编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 13:56:13 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> RYITQ2TRXNP4PLDDDYTGYZ4X7M</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/eu-use-satellites-track-climate-threats-forests-2023-11-22/<author><![CDATA[Kate Abnett]]></author><category>气候</category><category>变化/欧盟</category><category>森林 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[US thwarts plot to kill Sikh separatist, issues warning to India -FT]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/Rt-SJ1d0KMBQnfxtq2OBptcNUL8=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OKNMMDMNV5P3ROIGCZQGJ2FREQ.jpg" alt="美国总统拜登和印度总理莫迪在华盛顿会见美国和印度公司的高级官员和首席执行官" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 23 日，美国总统乔·拜登和印度总理纳伦德拉·莫迪在美国华盛顿白宫东厅会见美国和印度公司的高级官员和首席执行官。 REUTERS/Evelyn Hockstein/档案照片</figcaption></figure><p>英国《金融时报》周三援引未透露姓名的消息人士的话报道称，美国当局挫败了一场在美国杀害一名锡克教分裂分子的阴谋，并对印度发出警告，担心新德里政府参与其中。</p><p>印度外交部没有立即回应对该报告发表评论的请求。美国大使馆发言人表示，不会就与合作伙伴就外交、执法或情报问题进行的讨论发表评论。</p><p>英国《金融时报》报道称，消息人士没有透露对印度的抗议是否导致阴谋者放弃阴谋，或者是否被联邦调查局挫败。</p><p>该报将古尔帕特旺特·辛格·潘努 (Gurpatwant Singh Pannun) 列为未遂阴谋的目标，印度反恐机构周一对他<a href="https://www.reuters.com/world/india/indias-anti-terror-agency-files-case-against-sikh-separatist-air-india-threat-2023-11-21/">提起诉讼</a>，称他本月在社交媒体上分享的视频信息中警告印度航空公司的乘客，他们的生命处于危险之中。</p><p>报道称，印度总理纳伦德拉·莫迪在六月受到总统乔·拜登的国事访问欢迎后，向新德里发起了抗议活动。</p><p>该报告发布两个月前，加拿大表示，有“ <a href="https://www.reuters.com/world/canada-probe-indias-role-sikh-separatists-murder-strains-ties-further-2023-09-18/">可信</a>”指控称印度特工与六月在温哥华郊区谋杀锡克教分离主义领导人哈迪普·辛格·尼贾尔(Hardeep Singh Nijjar)有关。</p><p>印度拒绝了加拿大的指控。</p><p>据英国《金融时报》报道，除了对印度发出外交警告外，美国联邦检察官还在纽约地方法院对至少一名嫌疑人提出了密封起诉书。</p><p>与 Nijjar 一样，Pannun 也是几十年来要求在印度建立一个独立的锡克教家园、称为<a href="https://www.reuters.com/world/what-is-khalistan-movement-why-is-it-fuelling-india-canada-rift-2023-09-19/">卡利斯坦 (Khalistan)</a>的要求的支持者，但现在这一要求已被边缘化。由于 20 世纪 70 年代和 1980 年代的暴力叛乱，印度政府将这一计划视为安全威胁。</p><p>他是正义锡克教徒组织 (SFJ) 的总法律顾问，印度在 2019 年将其称为“非法协会”，理由是其参与极端主义活动。 2020年，潘农被印度列为“恐怖分子个人”。</p><p>印度国家调查局（NIA）已对他立案，指控其涉及恐怖主义和阴谋等。据称，他还在视频信息中威胁不让印度航空在世界任何地方运营。</p><p>潘努周二告诉路透社，他的信息是“抵制印度航空而不是轰炸”。 NIA 案件发生的历史背景是 1985 年，印度航空一架从加拿大飞往印度的飞机发生爆炸，机上 329 人全部遇难，锡克教武装分子被指责为这起事件的罪魁祸首。</p><p>英国《金融时报》报道称，潘农拒绝透露美国当局是否就这一阴谋向他发出警告，但援引他的话说，他将“让美国政府对印度特工在美国领土上威胁我生命的问题做出回应”。</p><p>加拿大政府一位高级消息人士9月告诉路透社，加拿大与美国就有关印度特工可能参与尼贾尔谋杀案的情报进行了<a href="https://www.reuters.com/world/americas/canada-worked-closely-with-us-indias-possible-link-killing-source-2023-09-19/">密切</a>合作。</p><p>英国《金融时报》报道提到，在加拿大公开指控后，美国与更广泛的盟友分享了这一未遂阴谋的细节。</p> <span>Shivam Patel、Krishn Kaushik 新德里报道；安德鲁·天堂 (Andrew Heavens)、亚历克斯·理查森 (Alex Richardson) 和马克·波特 (Mark Porter) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 13:46:16 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 4GJGIZP2QJLD3EY2LXM3Z43AFU</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/us-thwarts-plot-kill-sikh-separatist-issues-warning-india-ft-2023-11-22/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>印度</category><category>美国/锡克教分离主义者（更新 2，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Israeli grandfather's anxiety peaks as Gaza hostage release looms]]></title><description><![CDATA[<p>经过数周的忧虑和守夜，吉拉德·科恩戈尔德精疲力竭，他从以色列和哈马斯之间在外国斡旋下达成的归还加沙地带部分人质的协议中得到了一丝安慰。</p><p>他仍在等待消息，称他的 7 名亲属，包括他 3 岁的孙女，在 10 月 7 日以色列南部的一次大屠杀中被巴勒斯坦枪手抓获，他们被列入 50 名妇女和儿童的获释名单。 ，最快可能周四。</p><p>科恩戈尔德的儿子塔尔可能没有资格。他的儿媳阿迪和孙子纳夫和亚赫尔大概会这么做，阿迪的母亲肖珊、她的阿姨莎伦和她的侄女诺姆也可能会这么做。但不能保证它们被包含在内。</p><p>他们的健康状况或位置也不清楚。哈马斯表示，约 240 名人质中有数十人在以色列对加沙的反攻中丧生。一些人质被哈马斯以外的巴勒斯坦组织扣押，尽管哈马斯管辖着加沙地带。</p><p> “我们需要知道他们还活着，如果他们还好的话。这是最低限度的要求，”63 岁的科恩戈尔德在他附近的村庄被哈马斯蹂躏后搬到的临时住所中说道。</p><p> “我希望每个人都回来。但我认为 - 这是一个非常艰难的决定 - 但我认为儿童和妇女必须是（首先）。他们是最脆弱的。你知道，他们需要离开。”</p><p>这种观点得到了其他一些可能被排除在当前协议之外的以色列人的家人的呼应，根据该协议，加沙战争将暂停四天，并释放 150 名巴勒斯坦安全囚犯。获救的 50 名人质大约占被拘留妇女和儿童的一半。</p><p>以色列提出将战斗暂停时间进一步延长——每增加 10 名人质就延长一天。但目前，甚至连第一个版本的名单都还没有公开。</p><p>科恩戈尔德的另外三名亲属被哈马斯掠夺者彻底杀害，他每天都在以色列和国外开展宣传人质问题的活动。压力意味着他很难休息。</p><p> “我需要服用安眠药。强效的，所以（我）至少能睡四五个小时。如果没有，我就应付不了，”他说。</p><p> “没有人能想象我们的感受。想象一下，你的孩子不是睡在床上，盖着毯子……而是在地下，很深，很深的隧道里。她三岁了，我的女儿，我的孙女。”</p><p>到目前为止，只有五名人质被救出。其中一人说，哈马斯将她和另外两打人关押在地下的地道中。这些秘密通道是哈马斯的地下堡垒，是以色列猛烈军事打击的焦点。</p><p>作为人质协议的一部分，以色列同意允许更多人道主义援助和一些燃料进入被围困的加沙地带。只要最脆弱的人质仍被囚禁，科恩戈尔德就会对这个想法感到恼火。</p><p> “我们要求：立即释放儿童和妇女。与儿童讨价还价是不可能的，”他说。 “没有食物，没有汽油，没有柴油，什么都没有。必须立即释放儿童和妇女。”</p><span>丹·威廉姆斯撰稿 亚历山德拉·哈德森编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 13:43:02 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> H5A7BCEXDBOZBJJBM72T5ARWUI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-grandfathers-anxiety-peaks-gaza-hostage-release-looms-2023-11-22/<author><![CDATA[Janis Laizans]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/人质</category><category>家庭（电视、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Israel–Hamas war: The hostage deal and ceasefire explained]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/0uNY1vTk030ZL-hcDu90X2bGz84=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YT3HX56D5RODLMC6Y5YZEYBWE4.jpg" alt="以色列坦克在加沙边境附近部署" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 11 月 22 日，在以色列与巴勒斯坦组织哈马斯之间持续发生的冲突中，以色列坦克在加沙边境附近驻扎。路透社/Amir Cohen</figcaption></figure><p>以色列和哈马斯已同意暂停加沙战斗，以释放该武装组织扣押的 50 名人质，以换取以色列监狱中关押的 150 名巴勒斯坦人，并允许更多援助进入该飞地。</p><h 1="">交易的细节是什么？</h><p>根据协议，双方同意为期四天的休战，以便释放被扣为人质的 50 名妇女和 19 岁以下儿童，以换取被以色列拘留的 150 名巴勒斯坦妇女和青少年。</p><p>哈马斯在 10 月 7 日袭击以色列时劫持的约 240 名人质中，有 50 名人质预计将在为期四天的停火期间分批释放，每天可能约有十几名人质。</p><p>协议双方称敌对行动的中断是“人道主义停顿”。以色列在一份声明中表示，每增加一批 10 名人质获释，暂停时间就会延长一天。</p><p>哈马斯表示，以色列同意在休战期间每天上午 10 点（格林威治标准时间 0800）至下午 4 点（格林威治标准时间 1400）停止加沙北部上空的空中交通，并在整个期间停止南部上空的所有空中交通。该组织表示，以色列同意不在加沙袭击或逮捕任何人，人们可以沿着萨拉丁街自由通行，这是许多巴勒斯坦人逃离以色列发动地面入侵的加沙北部的主要道路。</p><p>卡塔尔停火谈判首席谈判代表、外交部国务部长穆罕默德·胡莱菲表示，根据协议，“不会发生任何袭击。不会有军事行动，不会扩张，什么都不会”。他表示，卡塔尔希望这“成为达成更大协议和永久停火的种子”。</p><h 1="">交易什么时候开始？</h><p>卡塔尔谈判代表周三早些时候表示，休战开始时间将在 24 小时内宣布。</p><p>以色列推迟了开赛时间，以便最高法院有时间听取那些认为休战对哈马斯过于让步的人提出的对该协议的质疑。预计法院的裁决不会破坏该交易。</p><p>一位埃及消息人士称，休战最早可能于周四上午 10 点（格林威治标准时间 0800）开始。</p><h 1="">它将如何实施？</h><p>卡塔尔表示，红十字国际委员会将在加沙开展工作，协助释放人质。</p><p>人质预计将通过埃及运送，埃及是除以色列之外唯一与加沙接壤的国家。</p><p>停战期间，满载援助物资和燃料的卡车预计将进入加沙，那里有 230 万人的食物已经耗尽，许多医院已经关闭，部分原因是发电机不再有燃料。</p><h 1="">谁被释放？</h><p>哈马斯尚未公布被关押在加沙的人员的完整名单。一名美国官员表示，该组织曾表示需要暂停“以定位并确定人们在哪里”。 10 月 7 日被劫持的人质并非全部都是哈马斯武装分子所劫持的。</p><p>美国官员称，哈马斯释放的 50 名 19 岁以下妇女和儿童中有 3 名美国公民，其中包括一名将于周五满 4 岁的女孩。</p><p>除了 10 月 7 日被劫持的以色列平民和士兵外，大约 240 名人质中的一半以上是外国人和双重国籍，来自约 40 个国家，包括阿根廷、英国、智利、法国、德国、葡萄牙、西班牙、泰国和美国、以色列。政府表示。</p><h 1="">谁是被释放的巴勒斯坦人？他们为何被关押？</h><p>以色列提供了大约 300 名可能被释放的巴勒斯坦囚犯的名单，是以色列最初同意释放的妇女和未成年人人数的两倍，并表示预计根据该协议将释放超过 50 名人质。</p><p>巴勒斯坦囚犯协会表示，截至周三，以色列关押着 7,200 名囚犯，其中包括 88 名妇女和 250 名 17 岁及以下儿童。</p><p> 300人名单上的大多数人来自以色列占领的约旦河西岸和耶路撒冷，他们因刺伤未遂、向以色列士兵投掷石块、制造爆炸物、损坏财产以及与敌对组织接触等事件而被关押。没有人被指控谋杀。许多人被行政拘留，这意味着他们未经审判就被关押。</p><p>一名巴勒斯坦官员表示，与过去的释放一样，获释的囚犯可能会先被巴士送往巴勒斯坦权力机构总统总部，尽管巴勒斯坦总统阿巴斯在这些停战谈判中没有发挥任何作用。</p><h 1="">谁谈判了这笔交易？</h><p>卡塔尔发挥了很大的调解作用。哈马斯在多哈设有政治办公室，卡塔尔政府与以色列保持开放的沟通渠道，尽管与其他一些海湾阿拉伯国家不同的是，卡塔尔尚未与以色列实现关系正常化。</p><p>美国也发挥了关键作用，美国总统乔·拜登在达成协议前几周与卡塔尔埃米尔谢赫·塔米姆·本·哈马德·阿勒萨尼和以色列总理本杰明·内塔尼亚胡进行了通话。</p><p>埃及是第一个与以色列签署和平协议的阿拉伯国家，并且在数十年的巴以冲突中长期发挥调解作用，也参与其中。</p><h 1="">为什么谈判花了这么长时间？</h><p>该协议是在战争爆发 46 天后宣布的，这是双方之间爆发的最激烈的冲突之一。哈马斯武装分子对以色列发起袭击，造成 1,200 人死亡，这是以色列领土自 1948 年成立以来单日死亡人数最多的一次；自此以来，以色列空袭和土地入侵已造成 13,000 多人死亡，是以色列境内单日死亡人数最多的一次。远离最近的任何战争。</p><p>在如此残酷的战斗中，大量人质和以色列明确表示要消灭加沙哈马斯的决心，甚至调解一项像这样的临时协议，都比以往的冲突更具挑战性。</p><p>以色列和哈马斯这两个不共戴天的敌人之间的初步协议谈判在 10 月 7 日袭击发生后几天内开始，但进展缓慢。美国官员表示，部分原因是交战双方之间的沟通必须经过多哈或开罗，然后再返回，以敲定每一个细节，例如从哈马斯那里获取要发布的完整名单。</p><p>即使达成协议，停火也是暂时的。哈马斯表示，在整个休战期间，其“手指始终扣在扳机上”。以色列表示，冲突将持续下去，直到所有人质获释以及哈马斯被消灭。</p><p> 2014年，以色列上次对加沙发动大规模陆地入侵时，双方花了49天的时间才实施停火协议，但这结束了持续数年的大规模战斗。</p><span>埃德蒙·布莱尔和霍华德·高勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 13:37:44 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> NJNIXUCNIFJZ5M6PQC2ET5GBX4</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/israelhamas-war-hostage-deal-ceasefire-gaza-2023-11-22/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/人质</category><category>交易（解释器，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[India PM Modi tells G20 Israel-Hamas conflict must not spread]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/BB6Gi_3r80Je9EzXdSAHp8TMe14=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SYTZKYKDHBI3DETHNFF2OFPJKY.jpg" alt="G20印度峰会" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 9 月 9 日星期六，印度总理纳伦德拉·莫迪抵达印度新德里 Bharat Mandapam 会议中心参加 G20 峰会时挥手致意。Evan Vucci/Pool via REUTERS/File Photo</figcaption></figure><p>印度总理纳伦德拉·莫迪周三敦促世界20大经济体领导人采取一切必要措施，确保以色列与哈马斯的冲突不会扩大为更广泛的冲突，因为西亚的不安全和不稳定令人担忧。</p><p>他是在二十国集团 (G20) 国家虚拟峰会开幕式上发表上述讲话，印度将担任此次峰会主席国，巴西下个月将接任主席国。</p><p>莫迪主持这次峰会，审查9月<a href="https://www.reuters.com/world/key-takeaways-2023-g20-summit-new-delhi-2023-09-10/">在新德里举行的</a>G20年度峰会上宣布的政策建议和目标的进展情况，并确定如何加快实现目标的进展。</p><p>那次会议因俄罗斯在乌克兰的战争而蒙上阴影，尽管成员们克服了深刻的分歧，制定了一份共识文件，并在改革世界银行等机构等问题上取得了进展。</p><p>俄罗斯总统普京、中国总理李强、日本总统岸田文雄、土耳其总统埃尔多安、加拿大总统特鲁多、澳大利亚总统阿尔巴内塞和巴西总统卢拉·达席尔瓦等出席了周三的峰会。</p><p>莫迪就以色列与哈马斯战争发表上述言论之际，双方<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-government-debates-deal-release-gaza-hostages-truce-2023-11-21/">同意在加沙停火</a>至少四天，允许援助进入并释放至少 50 名人质，以换取在以色列被监禁的至少 150 名巴勒斯坦人。</p><p>莫迪向二十国集团领导人表示，过去几个月世界“出现了新的挑战”。</p><p>莫迪表示：“西亚地区的不安全和不稳定局势令我们所有人都感到担忧。” “有必要确保以色列与哈马斯的冲突不会演变成任何形式的地区冲突。</p><p> “我们相信恐怖主义对我们所有人来说都是不可接受的，”他继续说道。 “任何地方的平民死亡都是应受谴责的。重要的是，人道主义援助应及时且不间断地到达。”</p><p>自 20 世纪 90 年代以来，印度与以色列建立了密切的战略关系，同时也与阿拉伯国家建立了长期关系，为其快速增长的经济提供了大量石油进口。</p><p>新德里试图在以色列与哈马斯冲突问题上平衡这些关系。印度也没有将乌克兰战争归咎于老朋友俄罗斯，并强调应通过对话和外交解决冲突。</p><p>克里姆林宫周一表示，普京将在 G20 峰会虚拟峰会上发表讲话时阐述俄罗斯对“极度不稳定的世界局势”的看法。</p><p>俄罗斯国家电视台主持人帕维尔·扎鲁宾表示，这将是“很长一段时间以来的第一次活动”，其中包括普京和西方领导人，西方国家因俄罗斯入侵乌克兰而对俄罗斯实施了严厉制裁。</p><span>克里斯恩·考希克 (Krishn Kaushik) 报道； YP Rajesh 撰写；马克·海因里希编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 13:27:36 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 2H7MRDNTVNRVAXIUCGALQZJMU</guid><link/> https://www.reuters.com/world/india/india-pm-modi-tells-g20-israel-hamas-conflict-must-not-spread-2023-11-22/<author><![CDATA[Rajesh Prabhuswamy, Krishn Kaushik]]></author><category> G20</category><category>峰会/印度（电视） </category></item><item><title><![CDATA['There's no money': Argentina's Milei doubles down on economic shock therapy]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/iv4gla6EAjzh5XarBSgHYAdF60s=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/75OG646425PTTNO2NQWKEUWUV4.jpg" alt="阿根廷举行第二轮总统选举" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 11 月 19 日，阿根廷当选总统哈维尔·米莱在阿根廷布宜诺斯艾利斯赢得第二轮总统选举后向支持者发表讲话。路透社/Agustin Marcarian/资料照片</figcaption></figure><p>阿根廷自由主义当选总统哈维尔·米莱坚持其经济“休克”疗法计划，以解决该国的无数危机，从三位数的通货膨胀到贫困加剧和外汇储备匮乏。</p><p>米雷在周二晚间接受采访时表示，将于 12 月 10 日上任的政府将不得不大幅削减开支，这是他在竞选中承诺的削减国家开支“电锯”计划的一部分。</p><p> “没有钱。没有钱，”米莱告诉当地媒体 Neura Media。 “如果我们不进行财政调整，我们就会走向恶性通货膨胀。我们将会出现恶性通货膨胀，95%的人将陷入贫困，70%或80%的人将无家可归。”</p><p>南美第二大经济体阿根​​廷正在与 143% 的通货膨胀率作斗争，央行净储备估计为负 100 亿美元。超过五分之二的人口处于贫困之中，经济衰退迫在眉睫。</p><p>米莱在周日的决选中击败了庇隆主义经济部长塞尔吉奥·马萨，这是选民对中左翼政府的谴责，许多人指责政府高支出引发了危机，这种支出支持了数百万人，但事实证明是不可持续的。</p><p>自称为无政府资本主义者的米雷在阿根廷及其他地区对经济美元化和关闭央行的计划存在严重分歧，他表示，他将限制国家规模，并在 2024 年底前实现财政平衡。</p><p> “我将做出冲击调整，让经济实现财政平衡。由于我承诺不增税，这意味着我将通过削减支出来实现这一目标，”他说。他补充说，这可能意味着该国未来几个月将非常艰难。</p><p> “财政平衡是不容谈判的。财政平衡没有争议。我将解雇支出过多的部长。”</p><span>霍拉奇·索里亚报道；亚当·乔丹 (Adam Jourdan) 撰写；编辑：野山千津</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 13:26:17 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 24257ISTHJKNJGNDVYJ3RAY5IE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/americas/theres-no-money-argentinas-milei-doubles-down-economic-shock-therapy-2023-11-22/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>阿根廷</category><category>选举/米蕾</category><category>采访（电视） </category></item><item><title><![CDATA[Russia protests to Finland over display of damaged tank]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>此内容是在俄罗斯制作的，该国法律限制报道俄罗斯在乌克兰的军事行动。</li></ul><p>俄罗斯周三表示，在芬兰议会附近展示一辆受损的俄罗斯坦克后，俄罗斯已向芬兰提出抗议。</p><p> “他们为什么要这样做，为了什么？为什么芬兰人需要这个？”外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃 (Maria Zakharova) 指责赫尔辛基存在“恐俄症”。</p><p>周六，在芬兰两个亲乌克兰协会的倡议下，展示了受损的俄罗斯 T-72B3 坦克，以提醒人们乌克兰的冲突。</p><p>自今年早些时候芬兰因乌克兰冲突而加入北约以来，莫斯科和赫尔辛基之间的紧张局势加剧，上周这个北欧国家关闭了与俄罗斯边境的四个过境点，紧张局势进一步加剧。</p><p>赫尔辛基表示，这是为了应对寻求庇护者激增的情况，据称这些寻求庇护者是由俄罗斯输送到边境的，但莫斯科否认了这一指控。</p><p>扎哈罗娃将这些问题归咎于芬兰，但表示：“我们愿意进行对话，特别是在边境相关问题上。”</p><p>扎哈罗娃表示，如果芬兰关闭两国之间剩余的边境哨所，俄罗斯“当然”会做出反应，但没有具体说明俄罗斯会做出什么反应。</p><span>路透社报道 Mark Trevelyan 撰稿 Gareth Jones 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 13:23:41 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> PU4L3DTADBMPDKQ5Y64G7OQ3ME</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/ Russia-protests-finland-over-display-damaging-tank-2023-11-22/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>芬兰</category><category>俄罗斯/边境（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[India orders safety audit of tunnels after collapse in Himalayas]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>印度公路管理局将对29条隧道进行安全审计</li><li>审计报告将于 7 天内提交 - 政府声明</li><li>环保人士称，施工热潮导致事故</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/CAkh_6aqyUaymyt3zhTDaVl0roQ=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6ZXW4UJDNJWNG3AGPRJZKRF3U.jpg" alt="乌塔卡希 (Uttarkashi) 隧道塌方后，救援队成员在隧道内使用螺旋钻，工人们被困十天" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 11 月 22 日，印度北部北阿坎德邦乌塔卡希，救援队成员在隧道内使用螺旋钻，工人们被困十天。 REUTERS/Shankar Prasad Nautiyal</figcaption></figure><p>印度政府周三表示，喜马拉雅山的一条隧道本月发生倒塌，导致 41 名建筑工人被困，印度国家公路管理局 (NHAI) 将对正在建设的 20 多条隧道进行安全审计。</p><p>自 11 月 12 日早些时候，北阿坎德邦山区的一条 4.5 公里（3 英里）长的隧道塌陷以来，救援人员一直在<a href="https://www.reuters.com/world/india/indian-rescuers-drill-halfway-towards-workers-trapped-tunnel-2023-11-22/">奋力</a>营救被困在其中的 41 名男子。</p><p>当局尚未说明倒塌原因，但该地区容易发生山体滑坡、地震和洪水。</p><p>一些环境专家对这种建设热潮提出了质疑，他们<a href="https://www.reuters.com/business/environment/cracks-begin-show-indias-himalayan-building-spree-2023-02-02/">担心这会损害</a>脆弱的喜马拉雅生态系统，并以安全为由。</p><p>政府在一份声明中表示：“为了确保施工过程中的安全并遵守最高质量标准，NHAI 将对全国所有 29 条在建隧道进行安全审核。” NHAI 是一个联邦机构，负责建设和管理国家高速公路网络。</p><p> NHAI 官员和德里地铁公司的其他人员将检查正在进行的隧道项目，并在 7 天内提交报告。</p><p>其中包括喜马拉雅山喜马偕尔邦的 12 条隧道，查谟和克什米尔地区的 6 条隧道，以及北阿坎德邦等其他邦的其余隧道。</p><h 1="">有争议的项目</h><p>倒塌的隧道位于查达姆朝圣路线上，这是纳伦德拉·莫迪总理政府最雄心勃勃的项目之一。</p><p>它的目标是通过耗资 15 亿美元修建的 890 公里（550 英里）的双车道公路连接印度北部的四个重要的印度教朝圣地。</p><p>环保人士和居民将该地区的地面沉降事件归咎于快速建设，包括 Char Dham 项目。</p><p>环保人士拉维·乔普拉 (Ravi Chopra) 表示：“Char Dham 项目的计划是匆忙的。”他声称，该地区没有采取必要的预防措施，因为该地区以石灰岩而闻名，石灰岩会溶解在水中，从而削弱了结构。</p><p>联邦政府表示，在设计中采用了环保技术，以使地质不稳定的地区更加安全。</p><p>乔普拉是最高法院任命的一个专家小组的负责人，负责研究该项目的影响，他已辞去该委员会的职务，称他对委员会的建议没有得到落实感到沮丧。</p><p> “应该进行的地质调查却没有进行，”他告诉路透社。</p><span>马诺吉·库马尔报道； YP Rajesh 和 Emelia Sithole-Matarise 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 13:20:10 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> KT4DHZUOPBOOTI55FSZILQIBZI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/india/india-orders-safety-audit-tunnels-after-collapse-himalayas-2023-11-22/<author><![CDATA[Manoj Kumar]]></author><category>印度</category><category>隧道/安全</category><category>审计 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[After amnesty deal, Catalan separatists must rekindle momentum at home]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>加泰罗尼亚分离主义政党希望大赦协议将为马德里做出更多让步铺平道路</li><li>西班牙新当选总理桑切斯表示，协议翻开了独立野心的新一页</li><li>加泰罗尼亚人对新的独立承诺持谨慎态度</li><li>民意调查显示，加泰罗尼亚人对特赦和独立公投的支持率很高，但对独立本身的支持率却下降</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/3auNKpZH1hV-LLT4fzcHA5imh4E=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/T7X5APNATZJYFBJLCWMM26L3CI.jpg" alt="人们在马德里抗议拟议的加泰罗尼亚特赦协议" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 11月18日，在西班牙马德里西贝莱斯广场，西班牙社会主义者与加泰罗尼亚分离主义Junts党达成一项获得政府支持的协议，其中包括对参与加泰罗尼亚2017年独立申请失败的人员进行大赦，之后西班牙国旗飘扬，人们参加抗议活动。 2023.路透社/苏珊娜·维拉</figcaption></figure><p>最近几周，西班牙各地有数万人走上街头， <a href="https://www.reuters.com/world/europe/tens-thousands-protest-across-spain-proposed-catalan-amnesty-2023-11-12/">抗议</a><a href="https://www.reuters.com/world/europe/spains-basque-nationalist-party-pnv-support-sanchez-bid-premiership-2023-11-10/">特赦</a>加泰罗尼亚分离主义者以换取他们投票支持新的社会主义政府的承诺。</p><p>但在加泰罗尼亚首都巴塞罗那，有关加沙战争的街头涂鸦和标语牌比任何新的特赦或独立提及都更加普遍。</p><p>该地区的分离主义政党认为此次特赦是进一步推进其自决目标的第一步，并<a href="https://www.reuters.com/world/europe/catalan-kingmaker-tells-spains-sanchez-not-take-support-granted-2023-08-02/">警告</a>新当选总理佩德罗·桑切斯，他们对政府的持续支持将取决于进展情况。</p><p>然而在加泰罗尼亚，民意调查显示，虽然对<a href="https://www.reuters.com/world/europe/what-does-amnesty-catalan-separatists-spain-mean-2023-11-09/">特赦</a>甚至独立公投的支持率很高，但对分离本身的兴趣却下降了。</p><p> “势头已经减弱很多，”支持独立的巴塞罗那 44 岁美发师阿奈斯·纳达尔 (Anais Nadal) 说。</p><p>她说，参加分离主义游行的人数急剧下降。</p><p>她说：“人们已经厌倦了，因为一无所获，而且很难恢复原来的支持水平。” “我支持特赦法，我认为它会有所帮助，但现实地说，我怀疑我们会取得更多成就”。</p><p> 2017年上次独立运动中做出的承诺未能兑现，引发了西班牙政坛自回归民主以来最严重的危机之一，该运动的领导人也出现了不信任。</p><p>这一推动最终导致单方面宣布独立，导致马德里对加泰罗尼亚实行直接统治，并逮捕和监禁分离主义领导人。</p><p>加泰罗尼亚专栏作家乔尔迪·巴贝塔说：“许多分离主义者感到被政客欺骗了，政客让他们相信独立指日可待。”</p><p> “所以现在似乎很难恢复那种热情和动员程度，但这并不意味着人们不支持独立”。</p><h 1=""> “翻开新的一页”</h><p>上周三，桑切斯在国会发表了一场充满激情的演讲，回应那些指责他用西班牙团结换取选票的批评者，桑切斯表示，特赦协议是翻开加泰罗尼亚独立野心的一种手段。</p><p>他对议员们说：“我们选择了团结而不是复仇，团结而不是分裂。”这引起了分离主义政党的不满。</p><p>自2018年上任以来，桑切斯对加泰罗尼亚采取了比其保守派前任更为温和的态度，赦免了九名被监禁的独立领导人，并取消了对他们判刑的煽动罪。</p><p>他的努力取得了成果。与 2019 年相比，强硬派<a href="https://www.reuters.com/world/europe/who-are-catalonias-separatist-parties-why-do-they-matter-2023-09-29/">分离主义政党</a>Junts 及其较为温和的竞争对手 ERC 在 7 月<a href="https://www.reuters.com/world/europe/spains-messy-election-outcome-what-you-need-know-2023-07-24/">的全国选举</a>中总共失去了 55 万张选票，失去了 21 个席位中的三分之一，而社会党在加泰罗尼亚赢得了 41.8 万张选票。</p><p>一位政府消息人士称，桑切斯领导的社会党 PSOE 现在认为，大赦将有助于其赢得选票，甚至有可能在 2025 年地区选举中从 ERC 手中夺取加泰罗尼亚地区政府的控制权。</p><p>与此同时，Junts 和 ERC 希望利用其在国民议会中的影响力来吸引选民。</p><p>联合党国会领袖米里亚姆·诺格拉斯上周告诉桑切斯，她的政党仍然认为自己受到2017年独立公投的约束，而马德里裁定该公投非法。</p><p> “对我们来说，对独立的承诺是不可放弃的。如果有人说这项协议有助于翻开新的一页，他们就是在欺骗自己的公民，”她说。</p><p>但分离主义政党在动员选民进行新的独立运动方面面临着挑战，因为它们内部存在严重分歧并陷入内斗，这与 2017 年独立运动背后的团结形成鲜明对比。</p><p> Junts 副主席何塞普·鲁斯 (Josep Rius) 是该组织领导人卡莱斯·普伊格德蒙特 ( <a href="https://www.reuters.com/world/europe/catalan-separatist-puigdemont-rocks-spanish-politics-again-2023-11-09/">Carles Puigdemont)</a>的密友。普伊格德蒙特因 2017 年驾车事件面临指控，目前仍在布鲁塞尔自我流放。签署进一步的让步是可能的，包括进行具有约束力的独立公投。</p><p>他说：“该协议标志着范式的改变，并为（独立事业）提供了新的推动力。” “就像一艘跨大西洋的船一样，西班牙社会工人党已经开始改变立场，”他补充道。</p><p>分离主义者认为，西班牙宪法存在漏洞和解释，如果马德里政府愿意的话，西班牙宪法将允许公投继续进行。</p><p>加泰罗尼亚社会党消息人士称，朱特斯同意放弃单方面行动，这是“好消息”，但不会举行独立公投。</p><h 1=""> “重组”</h><p>最大规模的反对特赦的抗议活动发生在马德里和其他城市，只有少数较小的活动在巴塞罗那举行。</p><p>尽管目前冷漠可能主导了人们对独立的感受，但该地区与马德里的关系仍然是一个热点问题，几十年来一直如此。</p><p>加泰罗尼亚政府运营的民意研究中心发布的一项调查发现，该地区居民将与西班牙的关系视为他们最关心的问题，其次是经济。</p><p> 60% 的受访者支持大赦，预计这将使数百名分离主义者受益，而 41% 的受访者希望加泰罗尼亚脱离西班牙，这一比例在 2017 年高达 49%。</p><p>不过，公投的支持率仍然很高，达到 73%，这表明大多数人希望就独立问题做出决定，即使投反对票也是如此。</p><p>加泰罗尼亚政治学家托尼·罗登(Toni Rodon)表示，如果分离主义政党能够同意采取联合措施或放慢向西班牙地区下放更多权力的举措，那么对独立的支持可能仍会上升。</p><p> 2017 年担任加泰罗尼亚外交部长的 ERC 政治家劳尔·罗梅瓦 (Raul Romeva) 承认，分离主义运动现在必须更新策略并重新集结，但应该会因与马德里达成的协议而感到鼓舞。</p><p> “这条道路并不容易、快速或无痛苦，但毫无疑问我们最终会投票（公投），”他说。</p> <span>Joan Faus 报道，Belen Carreno 补充报道，Aislinn Laing 和 Angus MacSwan 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 22 Nov 2023 13:17:38 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> OK34NQEMUBNVHJXDIQTMKDOO7M</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/after-amnesty-deal-catalan-separatists-must-rekindle-momentum-home-2023-11-22/<author><![CDATA[Joan Faus]]></author><category>西班牙</category><category>政治/加泰罗尼亚（分析，PIX）</category></item></channel></rss>