<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/ <atom:link href="https://rsshub.app/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RSSHub</generator><webmaster> i@diygod.me (DIY神)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 6 月 16 日星期五 19:22:13 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Daniel Ellsberg, who leaked 'Pentagon Papers,' dies at 92]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MBVERPNYMJJO7BYJQIVLV7PT3Y.jpg" alt="埃尔斯伯格参加了由举报人组织 ExposeFacts.org 在华盛顿国家新闻俱乐部举行的新闻发布会" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2015 年 4 月 27 日，五角大楼文件举报人丹尼尔埃尔斯伯格参加了由举报人组织 ExposeFacts.org 在华盛顿国家新闻俱乐部举行的新闻发布会。路透社/乔纳森恩斯特</figcaption></figure><p>美国军事分析家丹尼尔埃尔斯伯格周五去世，他对越南战争的态度改变导致他泄露了机密的“五角大楼文件”，揭露了美国政府对战争的欺骗并引发了一场重大的新闻自由斗争他的家人在一份声明中说，享年 92 岁。</p><p> Ellsberg 的家人说，他于 2 月被诊断出患有无法手术的胰腺癌，在他位于加利福尼亚州肯辛顿的家中去世。</p><p>早在爱德华斯诺登和维基解密以透明的名义披露政府机密之前，埃尔斯伯格就让美国人知道他们的政府有能力误导甚至欺骗他们。埃尔斯伯格晚年成为举报人和泄密者的倡导者，他的“五角大楼文件”泄密事件在 2017 年的电影“邮报”中得到了描绘。</p><p>埃尔斯伯格在 1971 年秘密接受媒体采访，希望能加速越南战争的结束。这使他成为尼克松白宫抹黑的目标。时任总统国家安全顾问的亨利·基辛格 (Henry Kissinger) 称他为“必须不惜一切代价制止的美国最危险的人”。</p><p> 20 世纪 60 年代中期，埃尔斯伯格前往西贡为国务院工作时，他的履历令人印象深刻。他在哈佛大学获得了三个学位，曾在海军陆战队服役，并曾在五角大楼和颇具影响力的政策研究智库兰德公司工作。</p><p>当时，他是一位献身于越南的冷战战士和鹰派。但埃尔斯伯格在他 2003 年出版的《秘密：越南回忆录和五角大楼文件》一书中说，他在西贡开始为期两年的服役期仅一周，就意识到美国正处于一场不会发生的战争中赢。</p><p>与此同时，在国防部长罗伯特麦克纳马拉的要求下，五角大楼官员秘密整理了一份 7,000 页的报告，内容涵盖了美国从 1945 年到 1967 年在越南的介入情况。1969 年完成时，15 份已出版的副本中有两份交给了兰德公司，埃尔斯伯格再次工作的地方。</p><h 1="">反战集会</h><p>凭借对战争的新看法，埃尔斯伯格开始参加和平集会。他说，在听到一名反战抗议者说他期待因抵抗征兵而入狱后，他受到了复制“五角大楼文件”的启发。</p><p>埃尔斯伯格开始将绝密研究偷偷带出兰德办公室，并在晚上用租来的施乐机器进行复印——并让他 13 岁的儿子和 10 岁的女儿帮忙。当他搬到波士顿去麻省理工学院工作时，他随身携带了这些文件，并最终在这些文件上搁置了一年半，然后才将页面传给了《纽约时报》。</p><p> 《纽约时报》于 1971 年 6 月 13 日刊登了第一期“五角大楼文件”，理查德尼克松总统的政府迅速采取行动，要求法官停止进一步发表。尼克松对行政权力的主张和援引《反间谍法》引发了一场针对事先限制的极端审查制度的新闻自由斗争。</p><p>埃尔斯伯格的下一步行动是将“五角大楼文件”交给《华盛顿邮报》和其他十多家报纸。在《纽约时报诉美国》​​一案中，最高法院在首次发表后不到三周就裁定新闻界有权发表这些论文，而《纽约时报》又恢复了这样做。</p><p>该研究称，美国官员得出的结论是，这场战争可能无法取胜，而且约翰·肯尼迪总统批准了通过政变推翻南越领导人的计划。它还说，肯尼迪的继任者林登约翰逊计划扩大战争，包括轰炸北越，尽管他在 1964 年竞选期间表示不会这样做。报纸还披露了美国在柬埔寨和老挝的秘密轰炸，伤亡数字高于报道的数字。</p><h 1="">在运行</h><p>《纽约时报》从未透露是谁泄露了这些文件，但联邦调查局很快就查到了。埃尔斯伯格在波士顿投降前在地下待了大约两周。</p><p> “我觉得作为一个美国公民，作为一个负责任的公民，我不能再合作向美国公众隐瞒这些信息，”埃尔斯伯格当时说。 “我这样做显然是在冒着危险，我准备好对这一决定的所有后果负责。”</p><p>他会说他后悔没有早点泄露文件。</p><p>尽管“五角大楼文件”没有涵盖尼克松对越南的处理，但白宫的“水管工”部门（后来导致尼克松下台的水门事件）被命令停止进一步泄密并抹黑埃尔斯伯格。</p><p>首次出版两个半月后，后来在水门事件中扮演重要角色的两名男子 G. Gordon Liddy 和 E. Howard Hunt 闯入埃尔斯伯格的精神病医生办公室，寻找有罪证据。</p><p>埃尔斯伯格和一位兰德公司的同事最终被指控犯有间谍罪、盗窃罪和阴谋罪。但在 1973 年的审判中，当闯入事件曝光后，该案以政府行为不当为由被驳回。</p><p> 1931 年 4 月 7 日出生于伊利诺伊州芝加哥市的埃尔斯伯格晚年成为一名作家和讲师，参与了政府透明度和反对核武器扩散的运动。</p><p>他说，斯诺登是国家安全局的一名承包商，他在逃离该国之前向记者提供了数千份有关政府信息收集的机密文件，他没有做错任何事。他还表示，他认为陆军二等兵切尔西·曼宁将大量政府文件交给维基解密是英雄。</p><p>他的著作包括 2017 年的《世界末日机器：一个核战争策划者的自白》和 2002 年的《秘密：越南回忆录和五角大楼文件》。</p><p>可以在<a href="http://www.archives.gov/research/pentagon-papers/" target="_blank">http://www.archives.gov/research/pentagon-papers/ 在线阅读埃尔斯伯格引领主流的曾经绝密的论文。</a></p><p>埃尔斯伯格结过两次婚，第一次是与卡罗尔·卡明斯 (Carol Cummings)，他们育有两个孩子。那段婚姻以离婚告终。他的第二次婚姻是与帕特里夏·马克思结婚，并育有一个儿子。</p> <span>Bill Trott 撰写和报道； Kanishka Singh 的补充报道；由 Dan Grebler 和 Diane Craft 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 19:14:29 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/pentagon-papers-whistleblower-daniel-ellsberg-dead-after-terminal-cancer-2023-06-16/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/pentagon-papers-whistleblower-daniel-ellsberg-dead-after-terminal-cancer-2023-06-16/<author><![CDATA[Bill Trott]]></author><category>人们</category><category>丹尼尔·埃尔斯伯格/（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Brazil police find plans for military coup on Bolsonaro aide's phone, Veja reports]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3N2AGYHIVZJSLADGNTMSIWDGAM.jpg" alt="巴西总统雅伊尔·博尔索纳罗在巴西利亚普拉纳尔托宫会谈后与陆军少校毛罗·西德会谈" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>巴西总统 Jair Bolsonaro 于 2019 年 6 月 18 日在巴西巴西利亚的 Planalto 宫会面后与陆军少校 Mauro Cid 会谈。路透社/Adriano Machado/档案照片</figcaption></figure><p>据新闻杂志 Veja 报道，巴西联邦警察在前总统雅伊尔·博尔索纳罗 (Jair Bolsonaro) 的一名助手的电话中找到一份详细的军事干预计划文件，以阻止去年选举中的权力移交。</p><p>目前尚不清楚这份文件是谁写的，也不清楚它是否到达了极右翼分子和前陆军上尉博尔索纳罗手中，他在 10 月的总统选举中以微弱优势输给了左翼竞争对手路易斯·伊纳西奥·卢拉·达席尔瓦。</p><p> 1 月份在前司法部长安德森托雷斯的家中发现了一份类似但不太详细的文件，越来越多的证据表明，博尔索纳罗核心圈子的成员正在想方设法阻止卢拉上任并剥夺巴西最高领导人的权力联邦法院。</p><p> Veja 援引联邦警察报告称，该计划是在博尔索纳罗下台后留任助理的私人助理之一毛罗·西德中校的电话中发现的。 <a href="https://www.reuters.com/world/americas/brazil-police-raid-bolsonaros-home-part-covid-vaccine-probe-source-2023-05-03/">Cid 目前因涉嫌伪造 Bolsonaro 的 COVID-19 疫苗接种卡而被捕</a>。</p><p> Cid 的律师 Bernardo Fenelon 在一份声明中表示，他的当事人只会在调查人员面前为自己辩护。</p><p>据韦贾说，这份长达三页的文件提供了一个路线图，说明如何利用军队作为“缓和力量”来阻止卢拉就职。为了证明这种体制破裂是合理的，该文件指控司法部门和媒体采取违宪行动支持卢拉在选举中获胜。</p><p>该文件要求提名一名“干预者”，对武装部队和巴西所有联邦公共安全机构拥有权力。最高法院和联邦选举法院的违规法官将受到调查、罢免和更换。</p><p>改组后的选举法庭将监督新的选举，这些选举只有在军方决定重新建立宪法秩序后才会举行。</p><p>巴西军方表示，任何“意见和个人评论都不代表......指挥系统的想法，也不代表部队的官方定位。”</p><p>它补充说：“任何被判定为违规的个人行为都将在法庭上得到处理。”</p> <span>Gabriel Stargardter 的报道 Ricardo Brito 的补充报道 Brad Haynes、David Gregorio 和 Leslie Adler 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 18:17:30 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/americas/brazil-police-find-plans-military-coup-bolsonaro-aides-phone-veja-reports-2023-06-16/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/americas/brazil-police-find-plans-military-coup-bolsonaro-aides-phone-veja-reports-2023-06-16/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>巴西</category><category>博尔索纳罗/（更新 1，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Exclusive: Xi Jinping tells Bill Gates he welcomes U.S. AI tech in China]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/GPH6QKVE3NMAXKECMEYTI2QAQE.jpg" alt="微软公司联合创始人比尔盖茨访问首尔国民议会" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>微软公司联合创始人比尔盖茨于 2022 年 8 月 16 日在韩国首尔的国民议会发表演讲。路透社/Kim Hong-Ji/Pool/File Photo </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/PEUEJXPUGVI2TIQSIA2DAQKY3M.jpg" alt="中国国家主席习近平和巴勒斯坦民族权力机构主席阿巴斯在北京人民大会堂出席欢迎仪式" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 14 日，中国国家主席习近平在中国北京人民大会堂与巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯（未图示）会面。JADE GAO/Pool via REUTERS/档案照片</figcaption></figure><p>两位熟悉会谈的消息人士称，中国国家主席习近平周五与比尔盖茨讨论了人工智能在全球的崛起，并表示他欢迎包括微软在内的美国公司将他们的人工智能技术带到中国。</p><p>其中一位消息人士称，习近平在北京会晤期间还讨论了微软<a href="https://www.reuters.com/companies/MSFT.O/" target="_blank">(MSFT.O)</a>在中国的业务发展。</p><p>作为微软的联合创始人，盖茨于 2020 年从公司董事会卸任，专注于与全球健康、教育和气候变化相关的慈善工作。</p><p>习近平与盖茨会谈时就人工智能发表的评论并未在中国官方媒体发布的会谈报道中披露，也未在盖茨周五发表的一篇回顾其中国之行的帖子中披露。</p><p>当被要求发表评论时，比尔和梅琳达盖茨基金会将路透社引向了该帖子。</p><p>代表中国政府处理媒体查询的中国国务院新闻办公室和微软没有立即回应置评请求。</p><p>习近平此前曾表示，中国需要抓住机遇，利用人工智能推动经济发展，但也对其风险提出警告，中国正在权衡一项关于该技术的新法律以及生成人工智能的规则。</p><p>他与盖茨的会面正值美中关系处于几十年来的 <a href="https://www.reuters.com/world/top-us-china-exchanges-since-biden-took-office-2023-06-12/">最低点</a>之际，人工智能是一个<a href="https://www.reuters.com/technology/us-seeks-curb-investment-chinese-chips-ai-quantum-computing-2023-05-31/">关键的爆发点</a>。</p><p>美国颁布了一系列旨在限制中国 AI 发展的出口管制措施，而中国对咨询公司的打击以及美国芯片制造商美光<a href="https://www.reuters.com/companies/MU.O/" target="_blank">(MU.O)</a>在中国的部分销售禁令令外国商界感到不安。</p><p>微软是 OpenAI 的支持者，其聊天机器人 ChatGPT 去年在全球引发了一场人工智能热潮，并已蔓延至中国。</p><p> OpenAI 和 ChatGPT 本身并没有被中国当局屏蔽，但 OpenAI 不允许包括中国大陆和香港在内的一些国家的用户登录。</p><p>微软在中国已有 30 多年的历史，并在那里设有大型研究中心。它的 Bing 门户是唯一可以从中国所谓的防火墙内访问的外国搜索引擎，尽管它的敏感主题搜索结果受到审查。</p><p>随着中国加强对互联网行业的控制，这家美国科技巨头近年来在中国面临问题。</p><p> 2021 年，它<a href="https://www.reuters.com/technology/linkedin-replace-networking-platform-with-jobs-only-version-china-2021-10-14/">拔掉了 LinkedIn 中国的插头</a>，用一个只专注于工作的精简版取代了社交网络应用程序。</p><p>它在 5 月份宣布，由于激烈的竞争和宏观经济挑战，它也将在中国关闭该应用程序，但表示将保留在中国的业务。</p><span>香港和北京新闻编辑室的报道； Jason Neely 和 Jan Harvey 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 17:58:22 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/technology/chinas-xi-tells-bill-gates-he-welcomes-us-ai-tech-china-2023-06-16/</guid><link/> https://www.reuters.com/technology/chinas-xi-tells-bill-gates-he-welcomes-us-ai-tech-china-2023-06-16/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>比尔盖茨</category><category>中国/十一</category><category>人工智能（更新 1，独家） </category></item><item><title><![CDATA[Protests planned for Modi's US visit over India's human rights]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KTVRLTDK6FKKFNNLF67WGZYZNM.jpg" alt="美国总统乔·拜登在华盛顿白宫与印度总理纳伦德拉·莫迪举行视频会议" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2022 年 4 月 11 日，美国总统乔·拜登与美国国务卿安东尼·布林肯和印度外交部长苏杰生坐在一起，与印度总理纳伦德拉·莫迪举行视频会议，讨论俄罗斯与乌克兰在华盛顿白宫的战争。路透社/凯文拉马克/档案照片</figcaption></figure><p>美国人权组织计划下周抗议印度总理纳伦德拉莫迪对华盛顿的国事访问，他们称之为印度不断恶化的人权记录，尽管专家预计华盛顿不会公开批评新德里。</p><p>印裔美国人穆斯林委员会、和平行动、退伍军人和平组织和贝塞斯达非洲公墓联盟计划于<a href="https://reut.rs/3ql2ajC" target="_blank">6 月 22 日</a>在白宫附近聚集，届时莫迪将与乔·拜登总统会面。</p><p>华盛顿希望与世界上最大的民主国家建立更密切的关系，将其视为抗衡中国的力量，但人权倡导者担心地缘政治会掩盖人权问题。美国表示，其对印度的人权关切包括印度政府针对宗教少数群体、持不同政见者和记者的做法。</p><p>抗议团体准备了传单，上面写着“不欢迎莫迪”和“从印度教至上主义中拯救印度”。</p><p>计划在纽约举办另一场活动，其中包括一场名为“Howdy Democracy”的表演，该剧以 2019 年“Howdy Modi!”的名字命名。印度总理和当时的美国总统唐纳德·特朗普在得克萨斯州举行集会。</p><p>国际特赦组织和人权观察<a href="https://reut.rs/43BDCBL" target="_blank">已邀请</a>政策制定者、记者和分析人士下周在华盛顿放映 BBC 的一部关于莫迪的纪录片，这部纪录片质疑他在 2002 年致命的古吉拉特邦骚乱中的领导能力。</p><p>在给拜登的一封信中，人权观察亚洲部主任伊莱恩皮尔森敦促白宫在莫迪访问期间公开和私下表达对印度人权的担忧。</p><p>她在与路透社分享的信中说：“我们强烈敦促你利用与莫迪总理的会面来敦促莫迪将他的政府和他的政党推向不同的方向。”</p><p>分析师表示，所有这一切都不太可能改变拜登与莫迪的讨论。</p><p> “我的猜测是，人权不会成为谈话的重点，”前国务院官员、华盛顿智库战略与国际研究中心成员唐纳德·坎普说。</p><p>坎普表示，要让双方都认为莫迪之行取得成功，华盛顿方面将不愿提出人权问题。</p><p>美国国务院表示，会定期向印度官员提出人权问题，尊重美国居民示威反对莫迪的言论自由权。</p><p>印度外交部发言人没有立即回应路透社的置评请求。</p><h 1="">公民自由问题</h><p>自2014年莫迪上任以来，印度在世界新闻自由指数中的排名从第140位<a href="https://reut.rs/3yQ63y5" target="_blank">下滑</a>至今年的第161位，<a href="https://reut.rs/3ID9EUK" target="_blank">为历史最低</a>，同时也连续五年位居全球互联网关闭次数最多的<a href="https://reut.rs/3kCAfsQ" target="_blank">榜首</a>。</p><p>倡导团体也对莫迪的印度教民族主义印度人民党 (BJP) 涉嫌侵犯人权<a href="https://reut.rs/42vuoqn" target="_blank">表示担忧</a>。</p><p>他们指出 2019 年的公民法，联合国人权办公室称该法将穆斯林移民排除在外，具有“<a href="https://bit.ly/3Z4GHHy" target="_blank">根本上的歧视性</a>”；挑战受宪法保护的<a href="https://reut.rs/3qsJXNC" target="_blank">信仰自由权的</a>反皈依立法；以及 2019 年取消穆斯林占多数的<a href="https://reut.rs/3ID9EUK" target="_blank">克什米尔的特殊地位</a>。</p><p>还以<a href="https://reut.rs/3ZU0pXu" target="_blank">拆除</a>违章建筑为名强拆穆斯林拥有的财产；印度人民党在卡纳塔克邦掌权时禁止在教室里<a href="https://reut.rs/442xlid" target="_blank">戴头巾</a>。</p><p>印度政府驳斥了批评，称其政策旨在为所有社区谋福利，并平等执法。莫迪仍然是印度<a href="https://reut.rs/42FdODn" target="_blank">最受欢迎的领导人</a>，人们普遍预计他将在明年的选举后继续留任。</p><p>根据 1998 年美国禁止“特别严重侵犯宗教自由”的外国人入境的法律，时任总统乔治·W·布什 (George W. Bush) 的政府于 2005 年<a href="https://reut.rs/42IQVyT" target="_blank">拒绝了莫迪的</a>签证。 2002年莫迪刚成为古吉拉特邦首席部长时，至少有1000人在宗派骚乱中丧生，其中大部分是穆斯林。</p><p>莫迪否认有不当行为。印度最高法院下令进行的一项调查没有发现起诉他的证据。当他成为总理时，美国的禁令被取消了。</p><p>在拜登的领导下，华盛顿提出了一些<a href="https://bit.ly/3W94mX9" target="_blank">低调的担忧</a>，包括国务卿<a href="https://reut.rs/3O3I4Sj" target="_blank">安东尼布林肯</a>和国务院在其 2023 年<a href="https://reut.rs/42vuoqn" target="_blank">人权</a>和<a href="https://bit.ly/3BsLOrl" target="_blank">宗教自由</a>报告中提出的担忧。</p><p>华盛顿威尔逊中心智囊团南亚研究所所长迈克尔库格曼说：“中国因素当然是美国对印度的权利和民主问题采取谨慎态度的主要原因，但它的意义远不止于此” .</p><p> “美国将印度视为重要的长期合作伙伴。”</p> <span>Kanishka Singh 在华盛顿的报道； Simon Lewis 和 Shilpa Jamkhandikar 的补充报道；由 Don Durfee、Heather Timmons 和 Alistair Bell 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 17:35:19 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/india/protests-planned-modis-us-visit-over-india-human-rights-2023-06-16/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/india/protests-planned-modis-us-visit-over-india-human-rights-2023-06-16/<author><![CDATA[Kanishka Singh]]></author><category>美国</category><category>印度/人权（更新 1，PIX）</category></item><item><title><![CDATA[Mader dies after ravine crash on Tour de Suisse]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/U537NAQIRBONRPOJRI5HP4KOKM.jpg" alt="义大利自行车赛" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>自行车赛 - Giro d&#39;Italia - 第 6 阶段 - Grotte di Frasassi 到 Ascoli Piceno（圣贾科莫），意大利 - 2021 年 5 月 13 日，瑞士的巴林胜利车手 Gino Mader 赢得第 6 阶段 REUTERS/Jennifer Lorenzini </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DJ7LFKPLNVLILDNPFHMA3Y3WNI.jpg" alt="义大利自行车赛" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>自行车赛 - Giro d&#39;Italia - 第 6 阶段 - Grotte di Frasassi 到意大利 Ascoli Piceno（圣贾科莫）- 2021 年 5 月 13 日，瑞士的巴林胜利车手 Gino Mader 赢得第 6 阶段 REUTERS/Jennifer Lorenzini/档案照片</figcaption></figure><p>周五，瑞士车手吉诺·马德 (Gino Mader) 的团队巴林胜利号 (Bahrain Victorious) 表示，他在周四环瑞士自行车赛第五赛段的终点线下坡时坠入峡谷，不幸身亡。</p><p> “尽管库尔医院出色的工作人员尽了最大的努力，吉诺还是无法度过难关，这是他最后也是最大的挑战，在上午 11 点 30 分，我们与团队中的一盏明灯说再见，”该团队表示.</p><p> 26 岁的马德 (Mader) 在向拉蓬特 (La Punt) 方向下坡时坠毁，掉进峡谷，比赛医生发现他已经失去知觉，在被空运到医院之前进行了复苏。</p><p>据他的团队称，英力士掷弹兵队的车手马格努斯谢菲尔德也在事故中受伤，并因脑震荡和软组织损伤被送往医院。</p><p>在 Bahrain Victorious 的一份声明中，车队总经理 Milan Erzen 说：“我们对失去我们杰出的自行车手 Gino Mader 感到震惊。他的才华、奉献精神和热情激励了我们所有人。</p><p> “他不仅是一位非常有才华的自行车手，而且还是一个伟大的骑车人。我们向他的家人和亲人表示最深切的哀悼，在这个艰难的时刻，我们与他们同在。”</p><p> Erzen 表示车队将继续参加比赛以纪念 Mader。</p><p> “我们决心展现吉诺所表现出的精神和激情，他将永远是我们团队不可或缺的一部分，”他说。</p><p> Ineos Grenadiers 表示，听到 Mader 的死讯，他们感到“心碎”。</p><p> “吉诺不仅是一位非常有才华的自行车骑手和伟大的竞争对手，他还是一个了不起的人，也是我们许多人的朋友，”该团队说。</p><p> “大队和整个运动中的每个人都会感受到他的缺席。”</p><p>马德尔在 2021 年加入了巴林胜利队，并在当年赢得了环意自行车赛的一个赛段。他还在 2021 年西班牙自行车赛上赢得了青年车手组别冠军。</p><h 1=""> “我们的心在流血”</h><p>职业车手协会 CPA 的一份声明中写道：“听到这个消息，我们的心都在流血。向他的家人、车队和许多爱他的朋友表示哀悼。</p><p> “就像我们所有人一样。RIP Gino。”</p><p>环瑞士自行车赛的第五赛段由于接近终点的快速下降而引起了大部队的关注。</p><p>事故发生后，比利时世界冠军 Remco Evenepoel 在推特上表示：“我希望今天的决赛能为自行车组织者和我们作为骑手的我们带来深思。</p><p> “虽然完全有可能完成登顶，但让我们完成这次危险的下撤并不是一个好的决定。”</p><p> Mader 的死唤起了比利时车手的回忆，他在 2011 年环意自行车赛第三赛段下坡时因车祸丧生。</p><p> 26 岁的 Weylandt 从 Passo del Bocco 的自行车上摔下来，多处受伤，包括头骨。</p><p>现场的医生剪下韦兰特的头盔，在路边为他进行了45分钟的心脏按摩，但都无济于事。</p> <span>Martyn Herman 在伦敦和 Rohith Nair 在班加罗尔的报道由 Toby Davis 和 Pritha Sarkar 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 17:13:29 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/sports/cycling/mader-dies-after-ravine-crash-ontour-de-suisse-2023-06-16/</guid><link/> https://www.reuters.com/sports/cycling/mader-dies-after-ravine-crash-ontour-de-suisse-2023-06-16/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>骑自行车</category><category>瑞士/MADER（更新 2，电视） </category></item><item><title><![CDATA[African leaders start peace mission in Ukraine despite Russian missile barrage]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>非洲领导人在基辅开始和平使命</li><li>他们希望在乌克兰和俄罗斯之间进行调解</li><li>基辅官员报告空袭未造成人员伤亡</li><li>乌克兰说它击落了弹道导弹和巡航导弹</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/M2SUIIZ7L5IABFRXHQL7E57UPU.jpg" alt="非洲领导人访问乌克兰" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>南非总统西里尔·拉马福萨、纳莱迪·潘多尔、南非国际关系与合作部长、乌克兰总检察长安德烈·科斯廷和科摩罗联盟主席阿扎利·阿苏马尼参观了位于布查镇万人坑遗址的一座教堂， 2023 年 6 月 16 日，俄罗斯对乌克兰基辅以外的乌克兰发动袭击。路透社/Valentyn Ogirenko</figcaption></figure><p>泽伦斯基总统周五在基辅会见非洲领导人后表示，只有在莫斯科从被占领的乌克兰领土上撤军后，才有可能与俄罗斯进行和平谈判。</p><p>尽管非洲代表团希望通过调解结束这场自俄罗斯 2022 年 2 月全面入侵以来肆虐的战争，但他的言论表明基辅长期以来对和平谈判的立场没有改变。</p><p>泽伦斯基在与非洲代表团的联合新闻发布会上说：“在占领者在我们的土地上时，现在允许与俄罗斯进行任何谈判就是冻结战争，冻结一切：痛苦和苦难。”</p><p> “我们需要真正的和平，因此，俄罗斯军队要真正从我们整个独立的土地上撤走。”</p><p>泽连斯基明确表示，乌克兰坚持自己的和平倡议，前提是俄罗斯完全撤军，但他邀请非洲领导人参加正在筹备中的国际和平峰会。</p><p>包括塞内加尔、埃及、赞比亚、南非和科摩罗领导人在内的非洲代表团在基辅受到一连串俄罗斯导弹的欢迎后会见了泽伦斯基。</p><p>包括南非总统西里尔·拉马福萨和塞内加尔总统麦基·萨勒在内的代表团将于周六在圣彼得堡会见俄罗斯总统弗拉基米尔·普京。</p><p>随着基辅和莫斯科向全球南方示好，非洲领导人看到了在一场通过扰乱粮食和其他食品供应并加剧价格上涨而打击非洲国家的战争中进行调解的机会。</p><p>拉马福萨表示，非洲国家准备进一步参与乌克兰的和平协议，并呼吁粮食自由流通。乌克兰在和平时期是全球主要生产国和出口国。</p><p>非洲国家在乌克兰战争问题上基本保持中立。一些国家，尤其是南非，在其独立运动中得到了苏联的支持，并与俄罗斯建立了友好关系，但大多数国家与美国和欧洲有着更密切的经济联系。</p><p>非洲领导人正在寻求就一系列“建立信任措施”达成协议，但基辅发起<a href="https://www.reuters.com/world/europe/russia-mounts-desperate-resistance-near-bakhmut-ukraine-says-2023-06-16/">反攻</a>以击退俄罗斯军队。</p><p>克里姆林宫淡化了与基辅进行有意义的和平谈判的可能性。它说和平进程的条件不具备，但它准备好倾听并对外部倡议持开放态度。</p> <span>Anna Pruchnicka 和 Tom Balmforth 以及约翰内斯堡的 Joe Bavier 的补充报道； Kevin Liffey 和 Timothy Heritage 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 16:59:17 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/south-african-president-arrives-ukraine-peace-mission-2023-06-16/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/south-african-president-arrives-ukraine-peace-mission-2023-06-16/<author><![CDATA[Pavel Polityuk, Olena Harmash]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/非洲（更新 5，电视，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Xi Jinping meets Bill Gates in China, calls him 'an old friend']]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>微软联合创始人2019年以来首次访华</li><li>习近平多年来首次会见外国企业家</li><li>习近平告诉盖茨 人是美中关系的基础</li><li>习近平与盖茨讨论人工智能技术的崛起——消息来源</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HZREYC5RYRJM3FZ3KICPIBD6II.jpg" alt="英国首相 Rishi Sunak 和微软创始人比尔盖茨访问位于伦敦的帝国理工大学" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>微软创始人比尔盖茨在 2023 年 2 月 15 日访问英国伦敦帝国理工大学的英国首相 Rishi Sunak 时作出反应。Justin Tallis//Pool via REUTERS/File Photo</figcaption></figure><p>中国国家主席习近平称比尔盖茨为“老朋友”，并表示他希望他们能够以有利于中美两国的方式进行合作，这是习近平多年来首次与外国企业家会面。</p><p>在北京钓鱼台国宾馆举行的一次会议上，中国领导人传统上会见高级外国游客，习近平说他很高​​兴在三年后见到微软<a href="https://www.reuters.com/companies/MSFT.O/" target="_blank">（MSFT.O）的</a>联合创始人和慈善家，盖茨是第一个他今年认识的美国朋友。</p><p> “我常说美中关系的基础在于人民。我把希望寄托在美国人民身上，”国家电视台中央电视台发布的一段视频显示习近平说。</p><p> “在当前的国际形势下，我们可以开展各种有利于我们两国和两国人民的活动，有利于全人类的活动，”他说。</p><p>周三抵达北京的盖茨说，他“很荣幸”有机会会面。 “我们一直有很好的对话，今天我们有很多重要的话题要讨论……回来真是太令人兴奋了。”</p><p>盖茨在其个人博客上的一篇文章中表示，他和习近平讨论了全球健康和发展挑战，例如健康不平等和气候变化。</p><p>由于中国在冠状病毒大流行期间关闭了边境，习近平停止出国近三年，而自重新开放以来，他的国际会议大多是与其他国家领导人一起举行的。</p><p>自今年年初中国重新开放以来，许多首席执行官访问了中国，但大多数人会见了政府部长。</p><p>盖茨于 2020 年从微软董事会卸任，专注于全球健康、教育和气候变化领域的慈善事业。</p><p>据报道，习近平和盖茨上一次会面是在 2015 年，当时他们在海南省博鳌论坛期间会面。 2020 年初，习近平致信盖茨，感谢他和比尔及梅琳达盖茨基金会承诺向中国提供援助，其中包括为抗击 COVID-19 提供 500 万美元。</p><p>两位熟悉会谈的消息人士称，习近平还与比尔盖茨讨论了<a href="https://www.reuters.com/technology/chinas-xi-tells-bill-gates-he-welcomes-us-ai-tech-china-2023-06-16/">人工智能</a>(AI) 在全球的兴起，并表示他欢迎包括微软在内的美国公司将他们的人工智能技术带到中国。</p><p>其中一位消息人士称，他们还讨论了微软在中国的业务发展。</p><h 1="">不称霸</h><p>随着中美紧张局势加剧以及习近平提高中国对国家安全的关注度，外国商界对中国的态度<a href="https://www.reuters.com/world/china/musk-other-foreign-ceos-visiting-china-silence-is-golden-2023-06-07/">变得更加谨慎</a>。</p><p>盖茨的访问是在美国国务卿安东尼·布林肯(Antony Blinken) 推迟已久的中国之行之前进行的，目的是稳定世界上最大的两个经济体和战略对手之间的关系。</p><p>周三，布林肯与中国外交部长秦刚进行了<a href="https://www.reuters.com/world/us-not-expecting-breakthrough-blinken-visit-china-diplomats-2023-06-14/">紧张的通话</a>，秦刚敦促美国停止干涉中国事务和危害中国安全。</p><p>据人民日报报道，习近平在会见盖茨时表示，中国不会走“强国称霸”的老路，而是要与其他国家共同发展。中国经常指责美国追求霸权。</p><p>除了会见习近平之外，盖茨还在全球健康药物发现研究所发表了演讲，内容是访问期间需要利用技术解决全球健康挑战。</p><p>比尔及梅琳达·盖茨基金会和与清华大学共同创立该研究所的北京市政府也承诺各自提供 5000 万美元，以加强该研究所的药物发现能力。</p><span>北京和香港新闻编辑部和 Brenda Goh 的报道； Christopher Cushing、Edwina Gibbs、Philippa Fletcher 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 16:54:54 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/china/chinas-president-xi-meet-with-bill-gates-beijing-state-media-2023-06-16/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/china/chinas-president-xi-meet-with-bill-gates-beijing-state-media-2023-06-16/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>比尔盖茨</category><category>中国/XI（更新 4，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[NATO meeting fails to approve first defence plans since Cold War]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/52WGQQLPAVMD5HQPNMWQAGBNVU.jpg" alt="北约国防部长会议在布鲁塞尔联盟总部举行" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 16 日在比利时布鲁塞尔联盟总部举行的北约国防部长会议概览。路透社/Yves Herman</figcaption></figure><p>北约国防部长周五未能就该联盟如何应对俄罗斯袭击的新计划达成协议，一名外交官指责土耳其阻止了他们。</p><p>北约秘书长延斯斯托尔滕贝格表示，部长们在布鲁塞尔举行的为期两天的会议上审查了这些计划 - 这是自冷战结束以来的第一个计划，并受到俄罗斯入侵乌克兰的推动 - 并且正在接近就这些计划达成一致。</p><p>但一位外交官表示，土耳其阻止了对地理位置措辞的批准，包括塞浦路斯。这位外交官补充说，在 7 月中旬在维尔纽斯举行的北约峰会之前，仍有机会找到解决方案。</p><p>土耳其驻北约外交使团表示，对一份北约秘密文件发表评论是错误的，只是补充说“盟友之间的通常磋商和评估过程仍在继续”。</p><p>所谓的<a href="https://www.reuters.com/world/nato-reaches-back-cold-war-past-with-first-major-defence-plans-decades-2023-05-18/">地区计划</a>包括数千页的秘密军事计划，其中将详细说明联盟将如何应对俄罗斯的袭击。</p><p>文件的起草标志着根本性的转变。几十年来，北约认为没有必要制定大规模的防御计划，因为它在阿富汗和伊拉克打了小规模的战争，并且认为某些后苏联时代的俄罗斯不再构成生存威胁。</p><p>但随着欧洲自 1945 年以来最血腥的战争就在其边界之外的乌克兰肆虐，该联盟现在警告说，它必须在与莫斯科等同​​等对手的冲突爆发之前做好所有计划。</p><p>北约还将指导各国如何升级其部队和后勤。</p><p>一位美国高级官员告诉路透社：“虽然今天尚未正式批准区域计划，但我们预计这些计划将成为 7 月维尔纽斯峰会的一系列可交付成果的一部分。”</p> <span>Sabine Siebold 和 Andrew Gray 的报道，Charlotte Van Campenhout 和 Angus MacSwan 的编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 16:51:51 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/nato-meeting-fails-approve-first-defence-plans-since-cold-war-sources-2023-06-16/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/nato-meeting-fails-approve-first-defence-plans-since-cold-war-sources-2023-06-16/<author><![CDATA[Sabine Siebold, Andrew Gray]]></author><category>北约</category><category>防御/计划（更新 2） </category></item><item><title><![CDATA[Pittsburgh synagogue attacker found guilty of hate crimes]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NXWBXCR53VP7JNBVMWY4UDHFOM.jpg" alt="在发生致命枪击事件一周后，人们聚集在松鼠山的生命之树犹太教堂外举行守夜活动" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2018 年 11 月 3 日，在美国宾夕法尼亚州匹兹堡发生上周六枪击事件后，鲜花和其他物品被留在生命之树犹太教堂外作为纪念。路透社/艾伦·弗里德/档案照片</figcaption></figure><p>陪审团周五裁定罗伯特鲍尔斯犯有数十项联邦仇恨罪，罪名是 2018 年在匹兹堡生命之树犹太教堂杀害 11 名礼拜者，这是美国历史上最致命的反犹太主义袭击事件。</p><p>现年 50 岁的鲍尔斯现在面临匹兹堡美国地方法院审判的刑罚阶段，12 名陪审员必须权衡他是否应被判处死刑。</p><p>联邦检察官指控鲍尔斯 63 项罪名，其中包括 11 项妨碍自由行使宗教信仰导致死亡的罪名。匹兹堡美国检察官办公室发言人证实，陪审团裁定他所有罪名成立。</p><p>在 5 月 30 日开始的审判期间，陪审团听取了一些袭击幸存者的证词和鲍尔斯反犹太主义的证据，包括袭击前几个月在极右翼网站上发表的多篇攻击犹太人的帖子。</p><p>在量刑阶段，检察官将试图证明涉及加重情节，证明鲍尔斯精心策划了这次袭击，并以弱势受害者为目标。大多数受害者都是老年人。</p><p>鲍尔斯的辩护律师辩称，以他患有包括精神分裂症在内的严重精神疾病为由，判处死刑违反宪法。</p><p>所有 12 名陪审员必须一致投票才能判处鲍尔斯死刑。否则，他将面临终身监禁。</p> <span>Jonathan Allen 纽约报道</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 16:31:32 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/pittsburgh-synagogue-attacker-found-guilty-hate-crimes-2023-06-16/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/pittsburgh-synagogue-attacker-found-guilty-hate-crimes-2023-06-16/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>宾夕法尼亚州</category><category>拍摄/（更新 2） </category></item><item><title><![CDATA[Greece boat disaster: Emotional reunion for brothers as hopes of finding more survivors fade]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>希腊在沉船后继续海上搜索</li><li>悲剧发生两天后，幸存者的希望破灭</li><li>叙利亚兄弟情感重逢</li><li>幸存者被转移到雅典附近的移民营地</li></ul><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OIKMKURGMBNRDIYHKIPODBCH3U.jpg" alt="叙利亚兄弟在致命海难后重聚" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 18 岁的叙利亚幸存者穆罕默德在希腊卡拉马塔港口与从荷兰来接他的弟弟法迪重逢时哭了起来，他在希腊外海与其他难民和移民一起翻船。路透社/Stelios Misinas </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KS5A6MYYFZM77EYNTAQRHU7A7U.jpg" alt="叙利亚兄弟在致命海难后重聚" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 18 岁的叙利亚幸存者 Fedi 在他们的船翻覆后与其他难民和移民在希腊外海的公海获救，6 月在希腊卡拉马塔港口与从意大利来接他的兄弟穆罕默德重逢时哭了起来2023 年 16 日。路透社/Stelios Misinas </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LQSNWKEKRFNRXNNTKEBBYSYXF4.jpg" alt="移民，致命海难的幸存者，从卡拉马塔转移到雅典" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 16 日，一艘船在希腊外海倾覆后，移民是致命海难的幸存者，他们正在等待登上一辆公共汽车，因为他们正从希腊卡拉马塔港转移到雅典。路透社/Stelios Misinas </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Q4YBUSOUXRNQXFYB72P4QOARUY.jpg" alt="移民，致命海难的幸存者，从卡拉马塔转移到雅典" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 16 日，一艘船在希腊外海倾覆后，移民是致命海难的幸存者，他们登上一辆公共汽车，从希腊卡拉马塔港转移到雅典。路透社/Stelios Misinas </figcaption></figure><figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3HTZTLZT3NNTHAIVI7DT7XYVG4.jpg" alt="移民，致命海难的幸存者，从卡拉马塔转移到雅典" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 16 日，一艘船在希腊外海倾覆后，移民是致命海难的幸存者，他们正在等待登上一辆公共汽车，因为他们正从希腊卡拉马塔港转移到雅典。路透社/Stelios Misinas</figcaption></figure><p>周五，一名在希腊海域发生至少 78 人遇难的海难中幸存下来的叙利亚少年在情感上与他的哥哥团聚，但没有其他寻找亲人的亲属的消息。</p><p>目击者称，有 400 至 750 人挤满了这艘 20 至 30 米长（65 至 100 英尺）的渔船，该渔船于周三清晨倾覆沉没，距离南部沿海城镇皮洛斯约 50 英里（80 公里） .</p><p>灾难发生后，希腊当局立即将 104 名幸存者和 78 名溺水者带到岸上，但此后一无所获。</p><p>周五继续进行大规模的搜救行动，但从据信在地中海最深水域沉没时船上的数百人中找到更多幸存者的希望越来越渺茫。</p><p>政府官员说，船上的大多数人来自埃及、叙利亚和巴基斯坦。</p><p>星期五一早，来自叙利亚的 18 岁幸存者穆罕默德发现他的哥哥法迪从荷兰赶来寻找他，他突然哭了起来。</p><p>他们隔着金属路障哭泣和拥抱，这些路障是希腊警方在卡拉马塔的一个仓库周围竖起的，过去两天幸存者一直在那里睡觉。</p><p> “感谢上帝保佑你平安，”Fadi 边说边反复亲吻他弟弟的头。</p><p>大约 25 名其他亲属聚集在卡拉马塔避难所外，希望获得消息，并紧握手机上亲人的屏幕截图。</p><p>大多数幸存者，71 人，周五乘公共汽车被转移到马拉卡萨的移民营地，这是一个带铁丝网围栏的封闭设施，距离雅典 40 公里（25 英里）。预计他们将申请庇护。</p><p> Adil Hussain 正在寻找他的兄弟，他在希腊无证居住了 12-14 年，然后返回了巴基斯坦。在那里度过了两年的贫困生活后，他决定前往意大利。</p><p> “我兄弟的一个朋友在这里。我想问问我兄弟在哪里。我上周五和他谈过，他说我们今晚要离开利比亚，”住在希腊的侯赛因说。</p><p>希腊叙利亚协会秘书长安瓦尔巴克里也站在营地外。他说他接到了来自德国、土耳其和其他国家的人们打来的“数百个电话”，他们担心他们的叙利亚亲属在沉船上。</p><p> “这是一场悲剧，”他说。 “我有很多照片，到目前为止至少有 15 张照片，都是失踪人员、年幼的孩子、16 岁、20 岁、25 岁的孩子，他们的父母正在寻找他们，”巴克里说。</p><p> “据我所知，没有女人。所有的女人都死了，她们沉没了，她们抱着孩子淹死了。”</p><h 1="">移民已经支付了 4,500 美元</h><p>两年前访问希腊以引起人们对难民困境的关注的教皇弗朗西斯敦促采取措施防止未来发生类似事件。</p><p>他在推特上说：“我对包括许多儿童在内的移民在爱琴海沉船事故中丧生感到非常痛苦。” “我们必须尽一切可能，让逃离战争和贫困的移民在寻求充满希望的未来时不会遇到死亡。”</p><p>这艘老化的渔船被认为已经离开埃及，然后于 6 月 10 日在利比亚沿海城市托布鲁克接载乘客。希腊当局表示，幸存者告诉他们，他们每人支付了 4,500 美元前往意大利。</p><p>该船<a href="https://www.reuters.com/world/europe/how-migrant-tragedy-unfolded-high-seas-off-greece-2023-06-15/">在希腊海岸警卫队的跟踪</a>下沉没的具体情况仍不清楚。</p><p>当局于周二收到意大利的警报，随后在该船沉没前对其进行了 15 小时的监控，称船上的乘客一再拒绝希腊的帮助，称他们想去意大利。</p><p>一个与该船保持联系的倡导团体表示，船上人员至少有两次请求帮助。该组织 Alarm Phone 表示，它已在灾难发生前数小时向希腊当局和援助机构发出警报。</p><h 1=""> “目前的方法行不通”</h><p>国际移民组织 (IOM) 和联合国难民署联合国难民署表示，最近发生在地中海的悲剧是几年来最严重的，并敦促各国解决<a href="https://www.reuters.com/world/europe/un-human-rights-chief-urges-clamp-down-people-smugglers-after-shipwreck-2023-06-16/">搜救</a>规则中的漏洞。</p><p> “很明显，目前针对地中海的方法是行不通的，”国际移民组织的费德里科·索达 (Federico Soda)。 “年复一年，它仍然是世界上最危险的迁徙路线，死亡率最高。”</p><p>希腊当局否认了周四晚些时候出现的有关海岸警卫队试图拖船后翻船的说法。</p><p>海岸警卫队发言人 Nikos Alexiou 告诉国家广播公司 ERT：“没有用力拖船。”</p><p>周四晚上，九名年龄在 20 至 40 岁之间的埃及人因沉船事故被捕。当局表示，他们面临过失杀人、危及生命、造成海难和贩卖人口等指控。</p><p>预计他们将在未来几天出现在法官面前并对指控作出回应。</p><p>直到上个月，在保守派政府执政期间，希腊在移民问题上采取强硬立场，建造有围墙的营地并加强边境管制。</p><p>该国目前由看守政府管理，等待 6 月 25 日的选举。</p> <span>Stelios Misinas 在卡拉马塔、Renee Maltezou 和 Michele Kambas 在雅典、Federico Maccioni 在米兰、Alvise Armellini 在罗马的补充报道； Alex Richardson 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 16:18:44 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/emotional-reunion-amid-despair-greece-searches-shipwreck-survivors-2023-06-16/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/emotional-reunion-amid-despair-greece-searches-shipwreck-survivors-2023-06-16/<author><![CDATA[Lefteris Papadimas, Karolina Tagaris]]></author><category>欧洲</category><category>移民/希腊</category><category>海难（更新 3，PIX，电视） </category></item><item><title><![CDATA[Exclusive: WHO says toxic syrup risk 'ongoing', more countries hit]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/G27QDIQFWRK2LJDCYMHRD5LI2U.jpg" alt="日内瓦总部附近的世卫组织标志" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> The World Health Organisation (WHO) logo is seen near its headquarters in Geneva, Switzerland, February 2, 2023. REUTERS/Denis Balibouse/File Photo</figcaption></figure><p> There is an ongoing global threat posed by toxic cough syrups, the World Health Organization (WHO) told Reuters, saying it was now working with six more countries than previously revealed to track the potentially deadly children&#39;s medicines.</p><p> The UN agency has already <a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/who-urges-action-after-cough-syrup-deaths-2023-01-23/">named</a> nine countries where tainted syrups may have been on sale, after the <a href="https://www.reuters.com/investigates/special-report/health-coughsyrup/" target="_blank">deaths</a> of more than 300 infants on three continents last year were linked to the drugs.</p><p> Rutendo Kuwana, the WHO team lead for incidents with substandard and falsified medicines, declined to name the six new countries the agency is working with, while investigations are still underway.</p><p> He warned that <a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/how-cough-syrup-gets-poisoned-2023-03-10/">contaminated</a> medicines could still be found for several years, because adulterated barrels of an essential ingredient may remain in warehouses. Cough syrups and the ingredient, propylene glycol, both have shelf-lives of around two years.</p><p> &quot;This is an ongoing risk,&quot; said Kuwana.</p><p> Unscrupulous actors sometimes substitute propylene glycol with toxic alternatives, ethylene glycol and diethylene glycol, because they are cheaper, several pharmaceutical manufacturing experts told Reuters.</p><p> The alternatives are more commonly used in brake fluid and other products not meant for human consumption.</p><p> The WHO&#39;s working theory is that in 2021, when prices of propylene glycol spiked, one or more suppliers mixed the cheaper toxic liquids with the legitimate chemical, Kuwana said. He did not say where the suppliers were based, and added that obscure supply chains have made proving this <a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/indian-cough-syrup-mystery-middleman-may-be-new-clue-2023-04-29/">difficult</a> .</p><p> Pharmaceutical manufacturers, including those alleged to have produced the tainted syrups that have been found so far, typically source ingredients from external suppliers.</p><h 1=""> LIBERIA AND CAMEROON</h><p> Earlier this week, Nigeria&#39;s regulator issued a <a href="https://www.nafdac.gov.ng/public-alert-no-017-2023-alert-on-substandard-paracetamol-suspension-received-from-republic-of-liberia/" target="_blank">warning</a> about contaminated paracetamol syrups sold in Liberia, although no deaths have been reported there. The Nigerian regulator was testing the syrups, which were not sold in Nigeria, because Liberia has no testing facilities.</p><p> The WHO issued safety alerts last year for Indian-made products found in Gambia and Uzbekistan, and this year in Micronesia and the Marshall Islands.</p><p> It also issued an alert last year for Indonesian-made syrups that were only sold domestically. Indonesian authorities say more than 200 children were likely poisoned by these.</p><p> Three Indonesian-based manufacturers – PT Yarindo Farmatama, PT Universal Pharmaceutical Industries, PT AFI Farma – have had their licences revoked. A fourth, PT Konimex, said it had recalled all of the relevant products and its website says it was cleared by the Indonesian regulator to sell new batches as of December 2022. The Indonesian regulator did not immediately respond to a request for comment.</p><p> In January, the WHO named four other countries it was working with – Timor Leste, Cambodia, Senegal and the Philippines – to track whether any of the tainted syrups had reached their markets.</p><p> There is no current risk to the population in the countries the WHO has named, Kuwana said, either because contaminated medicines had been pulled from shelves or because they never reached the market in the first place.</p><p> The countries&#39; governments either confirmed this, said there was only a minimal risk, or did not respond to requests for comment.</p><p> The WHO said it has also offered help to Liberia and Cameroon – which recently signalled that it too may have contaminated cough syrups for sale.</p><p> Cameroon&#39;s health regulator <a href="https://www.nafdac.gov.ng/public-alert-no-013-2023-alert-on-killer-cough-syrup-manufactured-by-fraken-in-cameroon/" target="_blank">said</a> in April it was investigating the deaths of six children linked to a cough syrup branded as Naturcold. The manufacturer named on the packet is China&#39;s Fraken Group, which did not immediately respond to requests for comment.</p><p> But the Cameroon authorities said in an alert the medicine was bought from unauthorised sources and possibly smuggled in. They did not respond to requests for more information.</p><p> Other manufacturers identified in the current spate of incidents are largely Indian-based. Two companies whose products have been linked to deaths have been shuttered by the authorities there: Maiden Pharmaceuticals, which sold syrups to Gambia, and Marion Biotech, whose syrups went to Uzbekistan.</p><p> Naresh Kumar Goyal, the founder of Maiden Pharmaceuticals, told Reuters in December his company did nothing wrong in the production of the cough syrup. Marion Biotech has not responded to requests for comment.</p><p> Besides these cases, Indian-made medicines supplied to the Marshall Islands and Micronesia have been recalled after Australian laboratory tests showing contamination prompted a WHO safety alert. The manufacturer, QP Pharmachem, told Reuters earlier this year that its own tests had found no issues.</p><p> The contaminated syrups in Liberia were made by India&#39;s Synercare Mumbai, according to the Nigerian regulator. The Liberian health regulator said it plans to incinerate the stock and will recall two other Synercare products as well, as a precaution.</p><p> Synercare did not respond to a request for comment.</p><h 1=""> NOT RECOMMENDED</h><p> Since 2001, the WHO has recommended against giving cough syrups to children aged under 5, because it says there is limited evidence of how effective they are, or what side-effects they may have.</p><p> There have also been at least five incidents in the last half century when paracetamol and cough medicines were contaminated with deadly chemicals, in countries including India and Panama, although the spate of deaths last year is the deadliest on record.</p><p> The WHO has also urged all countries to step up surveillance and offered support to concerned countries that do not have the resources to test their own medicines.</p><p> &quot;It&#39;s not over certainly,&quot; said Kuwana. &quot;But we don&#39;t need to panic, as a lot of countries are now being proactive.&quot;</p> <span>Reporting by Jennifer Rigby; additional reporting by Krishna N.Das in Delhi, Edward McAllister in Dakar, Stanley Widianto in Jakarta, Sumit Khanna in Ahmedabad, Sophie Yu in Beijing. Editing by Sara Ledwith and Michele Gershberg</span> ]]>;</description><pubDate> Fri, 16 Jun 2023 15:59:31 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/who-says-toxic-syrup-risk-ongoing-more-countries-hit-2023-06-16/</guid><link/> https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/who-says-toxic-syrup-risk-ongoing-more-countries-hit-2023-06-16/<author><![CDATA[Jennifer Rigby]]></author><category>健康</category><category>COUGHSYRUP/ (EXCLUSIVE)</category></item></channel></rss>