<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/ <atom:link href="https://rsshub.app/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 10 月 4 日，星期三 05:35:53 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[One killed in landslide after earthquakes rattle Nepal]]></title><description><![CDATA[<p>警方称，尼泊尔救援人员周三用铲子和徒手挖掘，寻找一名前一天因地震引发的山体滑坡而丧生的妇女。</p><p>周二，与印度接壤的Bajhang地区发生了两场<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/magnitude-56-earthquake-strikes-nepal-gfz-2023-10-03/">6.3级和5.3级</a>地震，相距约半小时，造成多栋房屋倒塌，造成至少16人受伤，引发山体滑坡并切断了一条主要道路。</p><p>警方官员迪佩什·乔杜里 (Dipesh Chaudhary) 在 Okhal 村山体滑坡现场表示，救援人员发现了一些人体遗骸，表明失踪妇女已被杀害，并补充说目前还没有收到其他死亡报告。</p><p>尼泊尔山区经常受到地震的影响，2015 年发生的两次大地震造成近 9,000 人死亡，整个城镇和历史悠久的寺庙被摧毁，之后该国仍在重建中。</p><span>戈帕尔·夏尔马报道；罗伯特·伯塞尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 05:32:39 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> CFXBAYI3TZMWNPCRGTMMMQY7VI</guid><link/> https://www.reuters.com/business/environment/one-killed-landslide-after-earthquakes-rattle-nepal-2023-10-04/<author><![CDATA[Gopal Sharma]]></author><category>尼泊尔</category><category>地震/ </category></item><item><title><![CDATA[Choppy waters as Europe navigates China-US rivalry]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>欧洲在贸易限制不断加强的世界中失败</li><li>美国对华政策可能影响欧洲——欧盟文件</li><li>欧洲官员密切关注美国 2024 年大选</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/vQhd2oJdm_nOioEHt0mTBHv3jRU=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WM572YO6ZVN47LQI4Q5O6EWAJE.jpg" alt="马士基集装箱存放在巴塞罗那的自由区" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2022 年 11 月 3 日，马士基集装箱存放在西班牙巴塞罗那的弗兰卡区。路透社/Albert Gea//资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/ZtfTL4K16Eyezm9umBb_hPqo_JY=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AWOMFKE275PH7JNYCPMGWRQG2Y.jpg" alt="中海集团和中国远洋运输公司的集装箱停泊在安特卫普港" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2018年7月26日，中国海运和中国远洋运输公司（COSCO）的集装箱堆放在比利时安特卫普港。REUTERS/Francois Lenoir/资料照片</figcaption></figure><p>在九月份的世界贸易组织活动上，英国前首相戈登·布朗大声表达了这种恐惧，这种恐惧已经悄然开始在整个欧洲的权力大厅中回荡。</p><p> “欧洲不希望最终被夹在美国和中国之间，无论是中国的殖民地还是美国的殖民地，”他在谈到中美之间的竞争可能导致两个敌对权力轴的世界时表示。</p><p>布朗补充说：“即使欧洲总是选择其安全所依赖的美国，它也知道其命脉是贸易，这一点比美国更重要。”自退出英国政坛以来，他在联合国全球事务中担任高级职务。问题。</p><p>将全球经济联系在一起的规则和纽带的破裂——所谓的“地缘经济<a href="https://www.reuters.com/world/wto-chief-sees-early-signs-dangerous-trade-fragmentation-2023-10-02/">碎片化</a>”——仅在几年前还显得难以置信。现在，它已成为下周在摩洛哥马拉喀什举行的国际货币基金组织经济领导人年会上的头条新闻。</p><p>对于欧洲来说，这一问题最为紧迫，从贪婪的殖民历史到自封的世贸组织规则捍卫者，欧洲的财富始终依赖于贸易。</p><p>欧盟27个国家共同构成了世界上最大的贸易集团，占世界进出口的16%。这也使得他们高度依赖其他地方的商品，从关键原材料到血浆。</p><p>但随着各国政府寻求对抗民粹主义竞争对手，关税和其他贸易限制正在<a href="https://www.reuters.com/world/wto-sees-signs-fragmented-trade-no-de-globalisation-2023-09-12/">增加</a>，这些竞争对手抢走了二十年快速全球化（包括中国加入全球贸易体系）中留下的选民的选票。</p><p>美国和欧洲都对北京采取强硬立场，同时强调世界贸易规则必须公平适用。但一些观察家认为，华盛顿已经在测试这些规则可以延伸到什么程度。</p><p>贸易资深人士布拉德·塞瑟(Brad Setser)表示：“在其他两个大国并不真正遵守世贸组织原则的世界中，欧洲明确坚持遵守世贸组织原则，这在某种程度上限制了其与美国合作的机会。”拜登政府上个月对布鲁塞尔的听众说。</p><p>其中一个迹象是美欧“绿色钢铁”俱乐部设置贸易壁垒以排除中国的谈判紧张。欧盟主要担心的是，美国的提议<a href="https://www.reuters.com/markets/commodities/eu-us-green-steel-plan-box-out-china-stalls-ahead-october-deadline-2023-09-07/">可能会歧视</a>第三方，从而违反世贸组织规则。</p><h 1=""> “准备不足”</h><p>早在 2020 年，当乔·拜登取代唐纳德·特朗普成为总统时，大多数欧洲政府都松了一口气。但他们现在认识到，美国对自由贸易的任何共识早已不复存在，他们必须适应——最好是在 2024 年美国大选之前，特朗普可能会重返白宫。</p><p>上个月提交给欧盟财长的一份题为“应对欧洲经济（不）安全”的讨论文件警告说：“（欧洲）公司需要为美国迫使它们离开中国的极端情况做好准备。”</p><p>尽管对中国采取如此激进的制裁并不是美国现行政策，但路透社看到的欧盟文件指出，欧盟“对地缘政治对抗和大国竞争的世界准备不足”，这可能会产生这种溢出效应。</p><p>欧洲领导人本周晚些时候在西班牙举行会议，开始制定一项经济安全计划，以解决该地区的脆弱性，目标是在年底前达成协议。</p><p>这并不容易。</p><p>一方面，各国必须就哪些技术应受到更严格的出口管制和对外投资审查达成一致，在某些情况下权衡安全利益与国家商业利益。</p><p>另一方面，欧盟各国首都可能不得不投入数十亿欧元的新资金来帮助当地工业发展尚未确认的战略技术。</p><p>他们这样做是因为他们知道任何措施都可能引起北京方面的愤怒——例如，专注于中国的德国出​​口商在这种情况下可能会比其他国家损失更多。</p><p>总部位于北京的中国与全球化智库主席王辉耀表示，欧洲在制定政策时应考虑到与中国的长期文化联系和商业利益。</p><p> “当然，欧盟应该以与美国不同的方式对待中国，”他说，并认为人权和意识形态方面的分歧可以得到解决。</p><p>然而最终，现实政治可能会迫使欧洲采取行动。</p><p>国际货币基金组织今年的一份分析得出的结论是，如果世界经济分裂为以美国为中心和以中国为中心的轴心，欧洲最好的做法是对两者保持开放，但指出，“如果这种政策方针大大提高了这种可能性，欧洲可能会面临沉重的成本”。其与美国之间的障碍”。</p><p>德国官员、柏林对华战略的共同作者佩特拉·西格蒙德指出，欧洲和华盛顿在中国问题上并不总是意见一致，但他在最近的一次智库活动中表示，拜登政府表现出了“解决问题的极大意愿”。</p><p> “我们真的希望……在美国大选后，这种情况将继续下去。”</p> <span>Philip Blenkinsop 在布鲁塞尔、Joe Cash 在北京、Belen Carreno 在马德里的补充报道；马克·约翰撰写；凯瑟琳·埃文斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 05:08:45 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> WIHJLTVSMFJS7COKK6J2IM6F64</guid><link/> https://www.reuters.com/world/choppy-waters-europe-navigates-china-us-rivalry-2023-10-04/<author><![CDATA[Mark John]]></author><category>国际货币基金组织</category><category>世界银行/欧洲</category><category>中国（分析、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Some veterans say Ukraine needs to face up to prospect of long war]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/ttdCjkGWpYUmO61aH3YBhdg4zJ0=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/L7VUCRSD55KCLK76W3VJCLK57Q.jpg" alt="受伤的乌克兰军人亚历山大·亚布昌卡 (Oleksandr Yabchanka) 在利沃夫市中心的街道上行走" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 1 日，乌克兰利沃夫中部，俄罗斯袭击乌克兰期间，一名受伤的乌克兰军人奥列克桑德·亚布昌卡 (Oleksandr Yabchanka) 走在街道上。 REUTERS/Roman Baluk </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/95ZyJGEgHhs7GTXf0fHpzs_f3Vw=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZT3A6HEZN5IU7BYPQRG4B5SOHU.jpg" alt="受伤的乌克兰军人亚历山大·亚布昌卡 (Oleksandr Yabchanka) 在利沃夫市中心的街道上行走" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 1 日，乌克兰利沃夫中部，俄罗斯袭击乌克兰期间，一名受伤的乌克兰军人奥列克桑德·亚布昌卡 (Oleksandr Yabchanka) 走在街道上。 REUTERS/Roman Baluk </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/HolHcfjOBl0MnIFydwdB31SuAeU=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/S4L33AVGRFNSZL7J7WZBCKEWYI.jpg" alt="人们在利沃夫市中心的一家咖啡馆里休息" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 9 月 29 日，乌克兰利沃夫中部，俄罗斯袭击乌克兰期间，人们在咖啡馆里休息。REUTERS/Roman Baluk </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/zMD0Pwv-tp_2dKE3JvULOTd5gNc=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DHWZPIXMTRJIBJENHUHJLSOMRA.jpg" alt="人们在利沃夫市中心的一家咖啡馆里休息" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 9 月 29 日，乌克兰利沃夫中部，俄罗斯袭击乌克兰期间，人们在咖啡馆里休息。REUTERS/Roman Baluk </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/iR0Tq8QfxmkW_0VPh8AzeKmSGE4=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3AQRKKC6U5ISDAOHV65755ZFW4.jpg" alt="人们在利沃夫市中心的一家咖啡馆里休息" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 9 月 29 日，乌克兰利沃夫中部，俄罗斯袭击乌克兰期间，人们在咖啡馆里休息。REUTERS/Roman Baluk</figcaption></figure><p>亚历山大·亚布恰卡（Oleksandr Yabchanka）从第三次战场受伤中恢复过来，他对那些可能因与俄罗斯的战争而埋头苦干的乌克兰人发出了警告。</p><p> “伙计们，迟早它会追上你们的。”亚布昌卡说。他当时正在乌克兰西部的家中，等待受伤的腿痊愈，然后再返回部队。</p><p>这位来自利沃夫的42岁儿科医生、前卫生部顾问现在是“达芬奇狼”第一独立营的排长，从战争初期就开始参加战斗。</p><p>当两军在前线互相攻击时，利沃夫和乌克兰其他地方普遍存在着正常生活的幻觉，在那里，咖啡约会和鸡尾酒会为零星的空袭和平民伤亡的消息提供了一些喘息的机会。</p><p>像亚布昌卡这样的战士担心，虽然乌克兰人普遍团结，但有些人却脱离了士兵们所看到的现实：战争可能会持续数年，需要更多的人来战斗，而且不应认为俄罗斯的失败是理所当然的。</p><p>在俄罗斯军队的坚韧和西方支持的鼓舞下，乌克兰人在 2022 年 2 月俄罗斯全面入侵后团结起来，支持总统弗拉基米尔·泽连斯基的领导，并在许多情况下拿起了武器。</p><p> 19个月后，公众士气依然高涨，人们仍然称赞这支部队是英雄。一个流行的话题仍然是“胜利后”的个人计划。</p><p>在2022年的战场失败以及招募数千名囚犯填补空缺后，乌克兰人仍然经常认为俄罗斯军队无能。</p><p>然而，基辅大肆吹嘘的夏季反攻仅取得了渐进的进展，有迹象表明俄罗斯军队现在更加有效，双方的损失都在增加。</p><p>随着战争的继续，乌克兰正在改革征兵制度，包括更换地区征兵办公室负责人、惩罚逃兵行为以及修改前线作战医疗豁免规则。</p><p> 18岁至60岁之间的男性通常被禁止出境，但到目前为止，大多数人还没有被征召入伍。</p><p>总体动员计划尚未宣布改变，分析人士表示，政府必须考虑更广泛的经济和社会稳定。</p><h 1=""> “事情可能会变得更糟”</h><p>阿德里亚娜·罗曼科 (Adriana Romanko) 是一名心理治疗师，领导着一个为军队提供物资的志愿组织 UAID，她表示，对于一个陷入困境的社会来说，在为生存而战的过程中，将其捍卫者神话化是很自然的事情。</p><p>但她提到一个流行的口号——“我相信乌克兰武装部队”——她补充说，这也有可能使人们与战斗人员疏远。</p><p>罗曼科说：“这句口号让人们陷入了幼稚的境地，认为有‘大爸爸’（这里指的是 AFU）来照顾一切。”</p><p>许多没有直接参与战争的乌克兰人仍然积极支持这一事业。根据伊尔科·库切里夫民主倡议基金会的数据，大约 68% 的人通过志愿服务或捐赠的方式帮助受战争影响的军队或人民，高于去年 12 月的 61%。</p><p>民意调查组织评级集团的另一项调查发现，大约有相同数量的人报告说，家人或朋友曾经或正在打架。</p><p>尽管如此，身经百战的退伍军人仍向当地媒体表达了担忧，担心他们所描述的对战争的乐观看法或一些公众人物和记者煽动的不耐烦情绪会对乌克兰的长期恢复能力产生影响。</p><p>亚速旅参谋长博赫丹·克罗特维奇八月下旬在 Telegram 上发帖称：“前线局势可能会恶化，我们需要为此做好准备”，敦促乌克兰人坚强起来，停止战斗。问战争会持续多久。</p><p>亚布昌卡留着哥萨克风格的胡子和发型，她说，那些与战斗人员关系密切的人往往会更加现实。但他担心，许多军龄男子如果被征召入伍，还没有做好应对激烈的近距离战斗和猛烈炮火的现实准备。</p><p> “这是某人的丈夫，某人的儿子，某人的父亲，”他说。 “这是一个乌克兰人，当他被杀时，上帝保佑，我会感到痛苦。”</p><span>丹·佩勒舒克 (Dan Peleschuk) 报道；编辑：Michael Collett-White 和 Philippa Fletcher</span> ]]>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 05:06:46 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> QPU7TH2MA5LULHKHETDBio3IXY</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/some-veterans-say-ukraine-needs-face-up-prospect-long-war-2023-10-04/<author><![CDATA[Dan Peleschuk]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/退伍军人 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Explainer: What Macron means when he says he wants to 'take back control' of French power prices]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/DyjYfQCadVlPNY75R4RxsDONFZA=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7XCAHKG3YVONBPKMPDHZAN24BY.jpg" alt="法国已故历史学家海伦·卡雷尔·丹考斯 (Helene Carrere d&#39;Encausse) 国家纪念仪式在巴黎举行" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023年10月3日，法国总统埃马纽埃尔·马克龙在法国巴黎荣军院酒店出席纪念已故法国历史学家、法国科学院前常务秘书海伦·卡雷尔·丹考斯的全国悼念活动。 REUTERS/Sarah Meyssonnier/Pool/File Photo </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/iDrLuA71xTUm7J-Sal7oHQX1XCA=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFWV4XMKYZMC3CVY7B5JWIYFCE.jpg" alt="Bouchain 高压电线塔" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 8 月 1 日，法国布尚看到高压电线塔。路透社/Pascal Rossignol/资料照片</figcaption></figure><p>法国总统马克龙上周表示，他的政府将在今年年底前“收回对电价的控制权”，但没有具体说明他将采取哪些措施。</p><p>他发表此番言论之际，欧盟国家正在就欧盟 27 个国家的电价计算方式改革进行谈判，这些国家都在努力适应乌克兰战争引发的供应冲击。</p><p>两位了解法国立场的消息人士称，马克龙的言论引发了这样的可能性：如果巴黎在十月份可能进入紧要关头的欧盟谈判中未能取得进展，那么巴黎可能会推出自己的价格机制。</p><h 1="">马克龙说什么？</h><p>马克龙政府已将电力公司 EDF（其 56 个核反应堆的运营商）完全收归国有，马克龙决定加倍投资原子能，长期以来，法国三分之二以上的电力由原子能提供。</p><p>他去年宣布，法国将在未来几十年内建造六座新的巨型 EPR 核反应堆，将其定位为无碳能源，将帮助法国实现气候目标、重新工业化并确保廉价电力。</p><p> 9月25日，马克龙宣布了一项多年期环境计划，同时还<a href="https://www.reuters.com/business/energy/macron-says-take-back-control-electricity-prices-2023-09-25/">投下了重磅炸弹</a>，称他的政府将“收回对电价的控制权”，这在布鲁塞尔引起了轩然大波，欧盟国家正在布鲁塞尔就新的电力改革进行谈判。</p><p>马克龙表示：“有一点对我们的竞争力至关重要，我们将在 10 月份宣布，那就是收回对电价的控制权。”</p><p>他表示：“我们将能够在 10 月份宣布符合我们竞争力的电价。”他补充说，这将适用于家庭和企业。</p><p> “到今年年底，我们将在法国和欧洲层面重新控制电价，”他说。</p><h 1="">法国人想要什么？</h><p>马克龙发表此番言论之际，法国正与德国就核能在欧盟层面与欧盟委员会及其 25 个欧盟伙伴谈判的一系列立法中的<a href="https://www.reuters.com/business/sustainable-business/france-new-row-with-germany-spain-over-nuclear-derived-hydrogen-2023-02-08/">地位展开斗争</a>。</p><p>德国在2011年日本福岛灾难后决定逐步淘汰核能，并于4月关闭了最后一批核电站，并正在推动欧盟立法支持可再生能源而不是核能。</p><p>然而，法国官员表示，由于担心廉价核电可能为法国企业提供相对于德国企业的竞争优势，德国正在削弱法国的传统优势。</p><p>德国官员指责法国希望以牺牲欧洲竞争对手的利益为代价，向国家龙头企业——法国电力公司提供数十亿美元的补贴。</p><p>法国官员表示，法国纳税人通过投资和支付一系列核电站的费用，赢得了竞争优势，这些核电站现已全部摊销，为法国电力公司带来现金，因此应该从中获得回报。</p><h 1="">为什么现在会出现问题？</h><p>在当前的边际定价体系下，欧洲电价与最昂贵的发电资产挂钩。</p><p>这意味着它们实际上与天然气价格挂钩，在俄罗斯削减供应以报复西方对其入侵乌克兰的制裁后，天然气价格飙升，并且远远高于生产核能的成本。</p><p>法国表示，这是不公平的，因为其企业和消费者所支付的电价与法国的能源供应关系不大，而法国的能源供应对天然气的依赖程度并不高。</p><p> “我已经告诉我们的德国朋友和合作伙伴，”法国财政部长布鲁诺·勒梅尔上周对商界领袖表示。 “核能对法国政府来说绝对是一条红线。”</p><p> “我们国家有权以平均生产成本支付电费，当然不是东欧最新燃气发电厂的边际成本。”</p><h 1="">那么，当马克龙发誓要收回控制权时，他的意思是什么？</h><p>两名了解法国立场的消息人士告诉路透社，如果欧盟电力改革不能满足法国的要求，即反映其核电竞争优势的电价，马克龙的言论实际上是一种单独行动的威胁。</p><p>法国官员认为，现行制度为法国提供了法律工具，可以通过不同的方法（称为差价合同或购电协议）设计法国电力公司和消费者之间的合同系统。</p><p>理论上，法国可以像伊比利亚半岛那样，向欧盟委员会进行双边谈判，以建立自己的体系。</p><p>但这会有缺点。</p><p> Rystad 分析师写道：“从欧盟的角度来看，此类事情会产生很多额外的噪音。”</p><p> “它还可以向其他国家发出信号，即追求‘单一国家解决方案’而不是欧盟针对整个地区进行市场改革的目标可能是正确的。”</p><h 1="">那么现在发生了什么？</h><p>在10月17日欧盟能源部长会议之前，法国和其他国家仍在努力就欧盟改革寻求妥协。</p><p>周二，在保加利亚、克罗地亚、捷克、匈牙利、波兰、罗马尼亚、斯洛伐克和斯洛文尼亚<a href="https://www.reuters.com/business/energy/france-digs-eu-power-market-reform-position-sources-document-2023-10-03/">的支持下，法国</a>发布了一项提案，该提案驳回了一些国家对未来发电厂国家援助实行更严格控制的尝试。</p><p>通常得到反核卢森堡和奥地利支持的德国正在单独制定自己的提案，该提案尚未提交给目前担任欧盟轮值主席国的西班牙。</p><span>米歇尔·罗斯报道；伊丽莎白·皮诺、本杰明·马利特、利·托马斯和福雷斯特·克里林在巴黎；凯特·阿内特和朱莉娅·佩恩在布鲁塞尔 编辑：马克·波特</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 05:06:19 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> CMSQDURTPBLFXL2RW7KKQS27WM</guid><link/> https://www.reuters.com/business/energy/what-macron-means-when-he-says-he-wants-take-back-control-french-power-prices-2023-10-04/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>欧洲联盟</category><category>电力/改革</category><category>马克龙（解释者，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Australia to crack down on 'significant abuse' of immigration system]]></title><description><![CDATA[<p>政府周四表示，澳大利亚将解决严重滥用其签证制度的问题，以打击人口贩运和其他形式的有组织犯罪。</p><p>政府将在内政部设立一个部门，以解决滥用签证和移民制度的问题，并拨款 5000 万澳元（约合 3148 万美元）。</p><p>前警察局长克里斯汀·尼克松在一月份的一份报告中强调了移民系统中“滥用性剥削、人口贩运和其他有组织犯罪”的情况。</p><p>移民部长安德鲁·贾尔斯 (Andrew Giles) 表示：“尼克松审查发现澳大利亚签证制度存在严重滥用和滥用行为。”</p><p> “通过再次优先考虑移民的诚信，我们能够帮助保护弱势群体免受剥削，并使我们的签证制度对每个人都更加公平。”</p><p>澳大利亚长期依赖移民来供应目前世界上最紧张的劳动力市场之一，澳大利亚已提议彻底改革其制度，以加快高技术工人的进入并为获得永久居留权铺平道路。</p><p>政府四月份表示，技术专业人士的签证流程将变得更快、更容易，同时将采取措施留住国际学生。</p> <span>Alasdair Pal 悉尼报道；罗伯特·伯塞尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 05:06:00 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> FFFIPHUPQNLIZHTWKSMAU6SYNQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-crack-down-significant-abuse-immigration-system-2023-10-04/<author><![CDATA[Alasdair Pal]]></author><category>澳大利亚</category><category>移民/ </category></item><item><title><![CDATA[Russia says it downed 31 Ukraine-launched drones over Russian territory]]></title><description><![CDATA[<p>俄罗斯国防部周三表示，俄罗斯连夜在与乌克兰接壤的别尔哥罗德、布良斯克和库尔斯克地区击落了 31 架乌克兰发射的无人机。</p><p>目前还没有关于潜在人员伤亡或损害的信息。</p><p>另外，乌克兰军队向俄罗斯南部布良斯克地区的几个村庄发射了集束弹药，州长亚历山大·博戈马兹在 Telegram 消息应用程序上表示。</p><p>他补充说，袭击事件没有造成人员伤亡，但多处房屋受损。</p><p>路透社无法核实这些报道。基辅政府没有立即发表评论。</p><p>乌克兰已从美国获得集束弹药，并承诺仅将其用于驱散敌方士兵的集中。</p><p>布良斯克和其他与乌克兰接壤地区的俄罗斯官员多次指责乌克兰武装部队进行不分青红皂白的炮击。</p><p> 100多个国家禁止集束弹药。它们通常会释放大量较小的炸弹，可以在大范围内不分青红皂白地造成杀伤。那些未能爆炸的物质可能会造成数十年的危险。</p><span>莉迪亚·凯利 (Lidia Kelly) 墨尔本报道；斯蒂芬·科茨编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 04:52:45 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> AHK7RMJIOJJVNFG2CYLYUB4FPE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/ Russia-says-it-downed-31-ukraine-launched-drones-over-Russian-territory-2023-10-04/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/袭击</category><category>俄罗斯</category></item><item><title><![CDATA[Analysis: India's spies infiltrated West long before Canada's murder claim]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/UAnzn10iNeyLYuy0CnxFWcKtnbg=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WIU3CEVLLFLMXCHBPIDICCY2SU.jpg" alt="2023 年 6 月，萨里锡克教领袖哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 在古鲁·纳纳克锡克教谒师所 (Guru Nanak Sikh Gurdwara) 寺院内被杀后，人们在寺庙外看到了一个标志" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月，在加拿大不列颠哥伦比亚省萨里，锡克教领袖哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar) 于 2023 年 6 月被杀后，古鲁纳纳克锡克教古德瓦拉 (Guru Nanak Sikh Gurdwara) 寺庙外的一个标志出现。路透社/Chris Helgren/档案照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/Zp1jKf4ghbKhhRIHm-OHtnkJSn0=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZWDLFIGCRFJ35B3PFH6OKBGT4U.jpg" alt="印度国家安全顾问阿吉特·多瓦尔出席在北京钓鱼台国宾馆举行的金砖国家安全问题高级代表第七次会议" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>印度国家安全顾问阿吉特·多瓦尔出席2017年7月28日星期五在中国北京钓鱼台国宾馆举行的金砖国家安全问题高级代表第七次会议。 REUTERS/Ng Hanguan/Pool/File Photo</figcaption></figure><p>印度的外部情报部门是其邻国令人畏惧的敌人：巴基斯坦、斯里兰卡和尼泊尔都指责其干预政治并参与实施暴力行为的非法组织。</p><p>现在，加拿大总理贾斯汀·特鲁多上个月指控印度政府特工参与了 6 月份在温哥华郊区杀害锡克教分离主义领导人<a href="https://www.reuters.com/world/who-was-hardeep-singh-nijjar-whose-death-fuelled-india-canada-tensions-2023-09-19/">哈迪普·辛格·尼贾尔 (Hardeep Singh Nijjar</a> ) 的事件，这使得德里的秘密研究与分析部门 (RAW) 成为全球关注的焦点。</p><p>印度愤怒地否认了这些指控，并要求驱逐RAW站长的加拿大提供证据。渥太华表示，它与盟友分享了证据，但不会公开发布。</p><p>路透社采访了熟悉 RAW 的四名退休和两名在职印度安全和情报官员，他们表示，在 2008 年造成 166 人死亡的孟买袭击事件发生后，该机构受到激励，要发挥更加自信的国际作用。官员们因讨论敏感问题而不愿透露姓名。</p><p>四名官员表示，RAW 在 2008 年之后逐渐扩大了在西方国家的影响力。一名现任官员表示，印度未能引渡一名因参与孟买袭击事件而被定罪的美国公民，这是 RAW 扩大其在西方影响力的一个关键动机。</p><p>一名在职官员和一名前任官员表示，尽管 RAW 在其附近拥有先进的信号和技术情报能力，但在西方，该机构的运作在很大程度上仍依赖于人类情报。</p><p>五名官员表示，与印度国家安全机构的其他部门一样，RAW 得到了总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 的鼓励，莫迪自 2014 年当选以来一直在加强印度的国防能力，并树立了强人形象。</p><p>莫迪办公室没有回应对本文发表评论的请求。</p><p> RAW 负责人拉维·辛哈 (Ravi Sinha) 是唯一公开与该机构有联系的在职官员，他没有回复寻求置评的消息。辛哈通过强大的国家安全顾问阿吉特·多瓦尔向莫迪办公室汇报，多瓦尔也没有回复置评请求。</p><p>所有六名官员均否认 RAW 参与定点清除，并指出该机构无权开展此类行动。</p><p>印度情报官员和分析人士表示，温哥华事件的影响也引发了人们对 RAW 将受到更严格的全球监控的担忧。</p><p>英国赫尔大学印度情报专家 Dheeraj Paramesha Chaya 表示：“当前的事态发展无疑增加了全球对 RAW 的好奇心。”他表示，西方国家对 RAW 活动进行更严格的审查也可能会让人们更深入地了解德里的安全担忧。</p><p>随着与中国的紧张关系加剧，西方扩大了与德里的军事和情报合作，华盛顿同意在 2020 年与印度共享敏感地图和卫星数据。</p><p>一位官员表示，从短期来看，加拿大的主张可能会让西方国家更难信任 RAW。</p><p>自从特鲁多公开提出指控以来，渥太华和德里一直处于外交僵局。印度已暂停向加拿大公民发放新签证，并要求渥太华减少其外交存在。</p><p>据《华盛顿邮报》报道，加拿大<a href="https://www.reuters.com/world/indias-growing-importance-leaves-canada-isolated-row-over-murder-2023-09-20/">未能成功推动美国等盟友</a>发表联合声明谴责印度。</p><h 1="">孟买之后的扩张</h><p>RAW 长期以来一直被巴基斯坦安全领导人视为主要竞争对手。最近，伊斯兰堡在没有提供证据的情况下，将周五一座清真寺附近发生的自杀式爆炸事件归咎于 RAW，导致 50 多人死亡。印度外交部发言人没有回复对此指控发表评论的请求。</p><p>印度政府公开指责伊斯兰堡对2008年孟买袭击事件负责——德里的政策制定者普遍认为这是RAW最近一次重大失败——德里称这次袭击是由巴基斯坦武装分子发动的。</p><p>伊斯兰堡否认其特工参与其中。</p><p>其中一名官员表示，由于美国公民大卫·海德利 (David Headley) 的作用，该机构加强了在包括北美在内的西方的情报收集行动。海德利目前在芝加哥服刑 35 年，罪名包括侦察孟买袭击的地点。说。</p><p>据美国媒体报道，美国执法部门在袭击发生前就收到警告，称海德利与恐怖主义有联系。这位官员表示，印度高层政策制定者公开暗示他是美国的“双重间谍”，德里未能成功引渡他，这让 RAW 感到沮丧。</p><p>美国允许印度接触黑德利，但美国否认他是双重间谍。美国驻德里大使馆没有回复置评请求。</p><p>赫尔大学教授查亚表示，自 20 世纪 60 年代成立以来，RAW 在西方的影响力一直很小，当时它继承了情报局的伦敦站，情报局是一个殖民时代的机构，现在专注于国内安全。</p><p>两名官员表示，美国、加拿大、英国和澳大利亚等国的大量印度侨民是一项资产。</p><p>但他们表示，印度特工在东道国受到监视的风险意味着他们被用于政治影响力活动，而不是安全行动。</p><p>加拿大广播公司在 2020 年援引政府和情报来源的话说，该国安全部门正在监视印度和中国利用其侨民影响当年联邦选举候选人的可能性。</p><p>一位最近退休的 RAW 高级官员表示：“我们的足迹正在世界各地扩大，而这些地区以前并不重要。”但他没有提供具体细节。</p><p>一本关于南亚间谍机构的书的合著者阿德里安·利维 (Adrian Levy) 表示，RAW“长期以来一直与直接行动联系在一起……包括在其邻近地区进行有针对性的杀戮和失踪”。他补充说，此类行动是通过代理人安排的，这使得印度否认。</p><p>一名官员表示，德里总体上没有必要在南亚以外地区开展秘密行动，因为它与许多国家都有友好关系，这使其能够实现引渡和接触感兴趣的人等目标。</p><p>利维表示，该机构对其在西方的业务一直“非常谨慎”。他说，虽然RAW已安排将现金、武器和人员从欧洲运往其他地点，但“直接行动是为南亚和东南亚保留的”。</p><h 1="">政治支持</h><p>RAW 在德里市中心一座没有任何标志的单调办公大楼内运营。路透社无法确定该机构运营的具体情况，例如预算和规模。</p><p>它于 1968 年从情报局中分离出来，最初的任务是在德里在 1962 年短暂的战争中蒙受羞辱后密切关注中国。根据跟踪印度外交和安​​全政策的智库美国外交关系委员会 2008 年的一份报告，RAW 自成立以来就与以色列摩萨德和中央情报局有着密切的联系。</p><p>一名在职官员和一名退休官员告诉路透社，莫迪政府中的 RAW 政治大师要求其扩大“存在、重要性和能力”。</p><p> “他们所做的就是给该组织带来信心，”一名官员说。</p><p>两名在职和一名退休的 RAW 特工告诉路透社，一些前任政府没有提供足够的资源和政治支持。</p><p>情报撰稿人利维表示，在莫迪的领导下，印度国家安全界“在外交（和）交易方面变得更加积极主动，而且在直接行动、模拟和数字方面也变得更加积极主动”。</p><p>但他说，随着印度情报部门获得了更多的能力和更大的影响力，他们运作的法律框架并没有跟上现代民主国家管理间谍活动的步伐。</p><p>研究印度联邦和邦立法机构的研究小组 PRS 表示，RAW 是根据政府命令创建的，没有正式的议会或宪法支持，并且不受立法监督。</p><p>利维说，“这意味着监督和法律障碍更少……因为真正的指挥和控制是集中于总理”。</p> <span>Krishn Kaushik 和 Sanjeev Miglani 在新德里的报道；卡特琳娜·昂 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 04:35:57 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> UVY4GERQ3VN6ROLJAN3D5M4BFQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/india/indias-spies-infilterated-west-long-before-canadas-murder-claim-2023-10-04/<author><![CDATA[Krishn Kaushik, Sanjeev Miglani]]></author><category>加拿大</category><category>印度/情报（分析） </category></item><item><title><![CDATA[Nearly two dozen Indian troops missing after flash flood -ANI]]></title><description><![CDATA[<p> ANI 通讯社称，周三，东北部锡金邦暴雨引发山洪，导致 23 名印度士兵失踪。</p><p>该机构援引古瓦哈提市国防部发言人的话说：“山谷沿线的一些军队设施受到了影响，正在努力确认细节。”</p><span>坦维·梅塔报道；克拉伦斯·费尔南德斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 03:55:15 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> NUU2VVHFWJJ4ZPLM4M7X5AYJCU</guid><link/> https://www.reuters.com/world/india/nearly-two-dozen-indian-troops-missing-after-flash-flood-ani-2023-10-04/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>印度</category><category>洪水/军队</category></item><item><title><![CDATA[Philippines looking into ramming incident in South China Sea - president]]></title><description><![CDATA[<p>菲律宾总统周三表示，菲律宾正在调查一起海事事件，以查明三名菲律宾渔民在南海撞船事件中丧生的原因。</p><p>小费迪南德·马科斯在 X 社交媒体平台上表示：“我们向受害者、他们的家人和所有人保证，我们将尽一切努力追究那些对这起不幸的海上事件负责的人的责任。”</p><p>菲律宾海岸警卫队（PCG）周三表示，三名菲律宾渔民的渔船在穿越南中国海时被一艘身份不明的外国商船撞毁，导致三名菲律宾渔民死亡。</p><p>该船在一份声明中称，这起事件发生在周一，当时该船正在有争议的黄岩岛西北 85 海里（157 公里）处航行。船沉没时，11 名船员幸存。</p><p>马科斯说：“该事件仍在调查中，以确定渔船与一艘身份不明的商船相撞的细节和情况。”</p><p>他补充说：“让我们让海岸警卫队开展其工作并进行调查，同时让我们不要进行猜测。”他指的是海岸警卫队。</p><p>最近，在菲律宾表示拆除了中国海警在黄岩岛附近安装的 300 米<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/philippines-remove-barrier-placed-by-china-south-china-sea-national-security-2023-09-25/">长的浮球屏障</a>后，这些水域周围的紧张局势加剧。黄岩岛是主要捕鱼点，也是亚洲最具争议的海洋地物之一。</p><p>这片战略浅滩以 18 世纪搁浅的一艘英国货船命名，位于菲律宾专属经济区，但于 2012 年被中国占领，中国海岸警卫队船只和拖网渔船一直在那里驻扎。自从。</p><p>中国拒绝了菲律宾对隔离墙事件的说法，而美国则介入并支持马尼拉，并誓言履行其条约承诺，在受到攻击时保卫其条约盟友。</p><p>菲律宾海岸警卫队没有详细说明这一事件，也没有提供据称撞毁菲律宾船员的船只的详细信息。</p><span>凯伦·莱玛 (Karen Lema) 和米哈伊尔·弗洛雷斯 (Mikhail Flores) 报道；马丁·佩蒂和格里·多伊尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 03:17:54 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> FVMBMHH5XBOZ5P7V65DATIVB3I</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/ Three-philippine-fishermen-dead-after-s-china-sea-ramming-by-unidentified-2023-10-04/<author><![CDATA[Mikhail Flores, Karen Lema]]></author><category>南中国海</category><category>菲律宾/（更新 2，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Suspected Thai mall shooter modified handgun designed to fire blanks - police]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/5-Oslg60BEPRoAkt_ZFLFyHF84E=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N6AI4V2EZRN3BI57VIHRU34NBU.jpg" alt="曼谷暹罗百丽宫豪华购物中心发生枪击事件" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 3 日，泰国曼谷，泰国警方逮捕了一名涉嫌在疯狂枪击事件中杀害外国人并打伤他人的青少年枪手后，豪华暹罗百丽宫购物中心外的全景。路透社/Jorge Silva </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/2RTsYBKqGdH_-m-BZo2x7eibCp0=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/C52YHQHT2JJ25KXXIJDCOUSFYE.jpg" alt="曼谷豪华暹罗百丽宫购物中心发生枪击事件后，人们纷纷逃离" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 3 日，泰国曼谷豪华暹罗百丽宫购物中心发生枪击事件后，人们纷纷逃离。REUTERS/Devjyot Ghoshal </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/Lv9SjCkOAtNY6dme4Mx56eCh09U=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/W6YDBZFG3FMW7DDQE72H6WDYZ4.jpg" alt="曼谷暹罗百丽宫豪华购物中心发生枪击事件" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 3 日，泰国曼谷，泰国警方逮捕了一名涉嫌在疯狂枪击事件中杀害外国人并打伤他人的青少年枪手后，一名男子在豪华的暹罗百丽宫购物中心行走。 REUTERS/Jorge Silva </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/RhRT-cZDPc3Wzzdl7QV6gfkJHyA=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/R4UPAYKGHRLN5FAHKPZQXR2XZM.jpg" alt="曼谷暹罗百丽宫豪华购物中心发生枪击事件" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 3 日，泰国曼谷，泰国警方逮捕了一名涉嫌在疯狂枪击事件中杀害外国人并打伤他人的青少年枪手后，豪华暹罗百丽宫购物中心附近的景色。 REUTERS/Jorge Silva</figcaption></figure><p>一名高级警官周三表示，一名涉嫌在泰国购物中心枪击事件中杀害两名外国人并打伤五人的青少年改装了一把只能发射空弹的手枪。</p><p>周二接近高峰时段，曼谷暹罗百丽宫购物中心<a href="https://tinyurl.com/yn6ah6l8" target="_blank">爆发混乱</a>，枪声响起，数百人逃离。死者是来自中国和缅甸的两名妇女。</p><p>这名 14 岁的枪手嫌疑人于周二晚间被捕。萨姆兰·努安马少将表示，他改装了一把设计用于发射空弹的枪，使其能够使用实弹。</p><p>警方表示，嫌疑人一直在接受心理治疗，并且没有服药。</p><p>国家警察局长托萨克·苏克维莫尔(Torsak Sukvimol)周三在接受电视采访时表示：“通常我们不会活捉嫌疑人。这起案件对我们来说是一个重要的案例研究。我们需要这名年轻人的信息。”</p><p>托萨克说：“一开始我和他说话是为了让他平静下来，因为他很担心，似乎听到有人对他说话，他听到了一些东西，他说是一种声音告诉他要开枪。”</p><p>泰国最著名的购物中心发生的事件可能会对该国通过发展重要的旅游业来支持其低迷经济的努力造成打击。</p> <span>Panarat Thepgumpanat 和 Panu Wongcha-um 的报道；马丁·佩蒂撰写；编辑：Kanupriya Kapoor</span> ]]>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 02:55:36 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> HUJ2MY242BIOHBVQU25QZ6T4EY</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/suspected-gunman-mall-shooting-modified-handgun-Designed-fire-blanks-police-2023-10-04/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>泰国</category><category>商城/（更新1） </category></item><item><title><![CDATA[Mexican border state: costs of 'migrant crisis' reach nearly $1 bln]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/1JvnqY4HfjtJhs3ajw2ezlYSkKA=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QWIHPMHVYBIYHG2ON66HUPRDLU.jpg" alt="移民乘坐火车前往华雷斯城的美国" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 3 日，墨西哥华雷斯城，移民乘坐火车前往美国。REUTERS/Jose Luis Gonzalez </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/4rVok_VvgGQei0zUH9XYhwT0euE=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IL257AOFTVLZRNVBYQI7KYULFE.jpg" alt="移民乘坐火车前往华雷斯城的美国" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 3 日，墨西哥华雷斯城，移民乘坐火车前往美国。REUTERS/Jose Luis Gonzalez </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/NbnY_dhk1eFIq8SzgpXSDQx6Pek=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/XUYVPNE45FKO5BIDKP4HVV2XCE.jpg" alt="移民乘坐火车前往华雷斯城的美国" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 3 日，墨西哥华雷斯城，移民乘坐火车前往美国。REUTERS/Jose Luis Gonzalez </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/T5ZNWRFghUkVVbgWGPQoLISlvVM=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/72TFWHMHA5KF3MOCW6M25JEBFA.jpg" alt="移民乘坐火车前往华雷斯城的美国" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 3 日，墨西哥华雷斯城，移民乘坐火车前往美国。REUTERS/Jose Luis Gonzalez </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/XziTAj_kzr0TN2fZMPLUC6mfjjc=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QDPEL7DUT5KUPFXWG735PKKJWE.jpg" alt="移民乘坐火车前往华雷斯城的美国" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 3 日，墨西哥华雷斯城，移民乘坐火车前往美国。REUTERS/Jose Luis Gonzalez</figcaption></figure><p>墨西哥一个重要边境州官员周二表示，由于前往美国的货运卡车数量急剧减少，导致该州移民人数激增，在大约两周内造成的损失总计近 10 亿美元，而两国当局都在努力应对最新的移民潮。</p><p>奇瓦瓦州政府在一份声明中宣布，该州依赖贸易的经济在9月18日至10月2日期间损失了超过9.47亿美元，并指责“移民危机”阻碍了正常的货物流动进入美国。</p><p>奇瓦瓦州与美国德克萨斯州和新墨西哥州接壤，这两个州都是对两个邻国之间的贸易至关重要的主要入境口岸。</p><p>就在周一，奇瓦瓦州政府表示相关损失总计约 7700 万美元。</p><p>声明称，“这些影响源于数千人（穿越该州）的到来造成的移民危机”，声明还批评墨西哥联邦政府没有采取“任何行动”来减轻损失。</p><p>奇瓦瓦州政府由代表中右翼反对党的州长领导。</p><p>这些损失是在美国当局决定加强边境安全检查之后造成的，这也导致了贸易延误。</p><p>与许多美国官员一样，墨西哥最高外交官也将移民激增描述为<a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-foreign-minister-sees-crisis-us-mexico-border-2023-09-29/">“危机”局势</a>。</p><p>本月早些时候，一些开往美国的货运列车也受到干扰，墨西哥一家主要货运铁路运营商在移民因跳上火车死亡或受伤后<a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexicos-ferromex-halts-train-operations-after-migrant-deaths-injuries-2023-09-19/">暂时停止</a>运营。</p><p>墨西哥奇瓦瓦州边境城市华雷斯城的一名运输协会代表在对边境中断的另一项估计中<a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-goods-worth-1-bln-stuck-us-border-amid-migration-checks-2023-09-26/">表示</a>，过去几周约有 8,000 辆载有价值约 10 亿美元货物的拖车滞留在墨西哥一侧。 <a href="https://www.reuters.com/world/americas/mexican-goods-worth-1-bln-stuck-us-border-amid-migration-checks-2023-09-26/">时间</a>。</p><span>卡罗莱纳·普利斯报道；大卫·阿里尔·加西亚和斯蒂芬·科茨编辑</span>]]>;</description><pubDate> Wed, 04 Oct 2023 01:58:40 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> WKLEBTFI45MFDH37QNDHEI5IWY</guid><link/> https://www.reuters.com/world/americas/mexican-border-state-costs-migrant-crisis-reach-nearly-1-bln-2023-10-04/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>美国</category><category>移民/墨西哥 (PIX)</category></item></channel></rss>