<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/ <atom:link href="https://rsshub.app/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 10 月 12 日星期四 16:11:36 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[France bans pro-Palestinian protests, citing risk of 'disturbances to public order']]></title><description><![CDATA[<p>法国内政部长杰拉尔德·达尔马宁周四在给全国各地省长的一封信中表示，法国正在禁止支持巴勒斯坦的抗议活动，因为它们“可能会扰乱公共秩序”。</p><p>本周早些时候， <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/former-hamas-chief-calls-protests-neighbours-join-war-against-israel-2023-10-11/">哈马斯呼吁穆斯林世界周五举行抗议活动</a>，以支持巴勒斯坦人，以应对伊斯兰运动与以色列之间的血腥冲突。</p> <span>Benoit Van Overstraeten 和 Charlotte Van Campenhout 报道；马克·海因里希编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 16:02:48 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> YXZAGAEB3BNKXMIPTG3A33ROQI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/france-bans-pro-palestinian-protests-citing-risk-disturbances-public-order-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/法国（紧急） </category></item><item><title><![CDATA[Jordan's king and Palestinian leader warn against escalation in Gaza]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/i_doZqi6ORve1Q91CSxGH9KXAdc=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BLKDEYQXVZLRXORAD4SVGG3FKQ.jpg" alt="约旦国王阿卜杜拉二世在安曼会见巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>约旦国王阿卜杜拉二世于 2023 年 10 月 12 日在约旦安曼会见巴勒斯坦总统马哈茂德·阿巴斯。皇家哈希姆法院/路透社讲义</figcaption></figure><p>约旦国王阿卜杜拉和巴勒斯坦总统阿巴斯周四呼吁采取措施防止加沙危机恶化，并谴责以色列对巴勒斯坦人的“集体惩罚”。</p><p>在安曼会议后发表的一份声明中，他们还警告称，在哈马斯发动毁灭性的跨境袭击后，以色列在加沙进行了猛烈的轰炸，导致人道主义危机进一步恶化，“暴力事件增加及其蔓延”。</p><p>官员们表示，两位领导人在与美国国务卿安东尼·布林肯举行会谈之前会面，布林肯预计将于周四晚些时候从以色列抵达，并会见国王和阿巴斯，讨论化解加沙危机的方法。</p><p>阿卜杜拉和阿巴斯还呼吁国际社会向以色列施压，允许人道主义走廊进入加沙，以允许食品和援助，非政府组织和援助团体警告说，飞地将发生人道主义灾难。</p><p>以色列周一宣布对拥有 230 万人口的加沙进行<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-warns-iran-over-gaza-israel-forms-emergency-war-cabinet-2023-10-11/">全面围困</a>，阻止食品、燃料和水进入沿海地区，并关闭所有过境点。</p><p>约旦已向埃及西奈半岛的埃及城市拉法派遣了一架载有医疗援助的军用飞机，试图让以色列允许货物通过与加沙的单一过境点进入飞地。</p><p>约旦内政部还表示，他们不会允许计划反以色列游行的抗议者到达与约旦河西岸的边境地区，并表示该地区不对平民开放。</p><p>安曼在1967年中东战争期间将包括东耶路撒冷在内的约旦河西岸地区输给了以色列，该国担心不断扩大的暴力可能会对约旦人口中很大一部分由巴勒斯坦人造成影响。</p><p>对以色列的愤怒也引发了周二在安曼市中心的大规模集会。官员们表示，约旦主要政治反对派伊斯兰运动将于周五举行大型集会，在此之前，安全措施已经加强。</p><span>苏莱曼·哈利迪的报道；马克·海因里希和乔纳森·奥蒂斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 16:01:49 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> SDDGVV6E7JI5XJCAZKKTSHEQRM</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/jordans-king-palestinian-leader-warn-against-escalation-gaza-2023-10-12/<author><![CDATA[Suleiman Al-Khalidi]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/约旦（更新 1，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Czech PM Fiala pushes embassy move to Jerusalem to show support]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/Z-h3d45cvyhH8yEw2gPkhvgfdhg=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5UI4T5PHERM43NAHUDKUAVH6DI.jpg" alt="欧洲政治共同体会议在布尔博阿卡举行" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>捷克共和国总理彼得·菲亚拉于 2023 年 6 月 1 日在摩尔多瓦布尔博阿卡米米城堡举行的欧洲政治共同体会议期间出席新闻发布会。REUTERS/Vladislav Culiomza/档案照片</figcaption></figure><p>捷克总理彼得·菲亚拉周四表示，捷克共和国可能“在几个月内”将其驻以色列大使馆从特拉维夫迁至耶路撒冷，以表示对以色列的支持。</p><p>哈马斯武装分子周六对以色列历史上最致命的平民发动袭击后，菲亚拉告诉议会，他将在执政联盟中讨论这种可能性。</p><p>当被问及可能采取的行动时，菲亚拉表示：“我认为现在的情况是我们应该加快步伐，明确支持以色列。”</p><p> “这是一个可以在几个月内解决的问题，而不是几年或几周，”他说，就在几天前，他的外交部长警告不要采取这样的行动，称此时这样做是非法的，而且也有风险。</p><p>捷克共和国于2021年在耶路撒冷设立了外交办事处，此举引起了巴勒斯坦权力机构和阿拉伯联盟的抗议。</p><p>中右翼公民民主党领袖菲亚拉表示，必须仔细准备这一决定，以避免合作伙伴感到意外，并且需要解决安全问题。</p><p>以色列政府将耶路撒冷视为该国永恒且不可分割的首都，尽管这一点并未得到国际承认。</p><p>巴勒斯坦人希望东耶路撒冷成为未来巴勒斯坦国的首都。以色列在 1967 年中东战争中占领了东耶路撒冷，后来又以未得到国际承认的举动将其吞并。</p><p>捷克共和国是以色列的长期支持者，它将成为继2018年特朗普政府领导下的美国之后第二个将大使馆迁至耶路撒冷的北约国家。这将是第一个搬迁大使馆的欧盟国家。</p><p>菲亚拉说：“我认为我们不必与所有欧盟国家达成共识，在以色列问题上我们从未这样做过。”</p><p>然而，来自自由派海盗党的外交部长扬·利帕夫斯基（Jan Lipavsky）周二成为第一位访问以色列以展示团结的外交部长，本周表示，搬迁大使馆的条件还不具备。</p><p>他表示，这将违反国际法和联合国安理会决议，在俄罗斯入侵乌克兰时需要破坏欧洲团结，并对捷克外交使团构成安全威胁。</p><p>总统彼得·帕维尔也表示，在以色列打仗的情况下，现在不是讨论大使馆搬迁的时候。</p> <span>Jan Lopatka 报道 Gareth Jones 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 15:59:34 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> Q5E2ACE2BVIHTGFDJSLBYOXWBE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/czech-pm-fiala-pushes-embassy-move-jerusalem-show-support-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/捷克人</category><category>耶路撒冷</category></item><item><title><![CDATA[Jewish schools in Amsterdam will close Friday]]></title><description><![CDATA[<p>犹太儿童组织谢德周四告诉路透社，在以色列和巴勒斯坦哈马斯武装分子之间的血腥冲突中，阿姆斯特丹的犹太学校将于周五关闭。</p><p>切德没有透露关闭的原因，但证实了荷兰媒体的报道，称这一决定是考虑到学生和教师的安全而做出的。</p><p>荷兰通讯社 ANP 援引荷兰信息和文献以色列中心的报道称， <a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/former-hamas-chief-calls-protests-neighbours-join-war-against-israel-2023-10-11/">哈马斯周五呼吁穆斯林世界各地举行抗议活动</a>以支持巴勒斯坦人，荷兰犹太社区内部担心会发生事件。</p><span>夏洛特·范坎彭豪特报道；马克·海因里希编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 15:52:55 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 267QMZTZOFM7FORLP3L3SC4YXU</guid><link/> https://www.reuters.com/world/jewish-schools-amsterdam-will-close-friday-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/荷兰（更新 1）</category></item><item><title><![CDATA[London woman fears her elderly parents kidnapped in Gaza]]></title><description><![CDATA[<p>当莎朗·利夫希茨 (Sharone Lifschitz) 伦敦家中传来数百名哈马斯枪手周六从加沙地带进入以色列并在附近城镇横行的消息时，她焦急地给年迈的父母打电话。没有人回答。</p><p>利夫希茨现在担心，他们是被武装分子带回加沙的数十名以色列和外国人质之一。但她表示，在等待有关她 80 多岁父母命运的消息时，她不会被仇恨淹没。</p><p> “我们必须看着它的眼睛，然后说不，不，我们不会只是去仇恨，因为这就是他们想要的。他们希望我现在去仇恨，”她在露台尽头的家中挑衅地说。在伦敦北部一条绿树成荫的街道上。</p><p>她告诉路透社：“他们希望我参与这种对思想和身体的毫无意义的可怕暴力，我们不能让这样的故事成为现实。”</p><p>她的父母住在以色列南部的基布兹尼尔奥兹（Nir Oz），在希伯来语中意思是“力量的田野”。他们是该社区的创始成员之一，并在那里抚养了她和她的三个兄弟。</p><p>她说，她的父亲是一名退休记者，也是一名和平活动家，经常开着车前往加沙边境，接那些需要飞地无法提供的医疗服务的巴勒斯坦人到东耶路撒冷和该国其他地区的医院。</p><p>冲突始终存在于幕后。</p><p>利夫希茨告诉路透社：“这是我们非常习惯的事情……我们生活在经常进行导弹交换的边境地区，因此有一个安全室。”</p><p>就在袭击发生前一周，她的三个兄弟及其家人以及其他家庭成员与她的父母一起度过了周末。但周六的<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-warns-iran-over-gaza-israel-forms-emergency-war-cabinet-2023-10-11/">袭击</a>发生时，这对夫妇独自一人，这是自 50 年前赎罪日战争以来以色列最严重的暴力事件。</p><p> 52 岁的艺术家兼大学讲师利夫希茨 (Lifschitz) 表示：“我没有从父母那里听到任何消息。什么也没有，也没有从我朋友的女儿那里得到，也没有从任何人那里得到。”</p><p> “我的妈妈使用氧气支持，我的父亲服用治疗肺部疾病的药物，”她告诉路透社。</p><p>以色列<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-warns-iran-over-gaza-israel-forms-emergency-war-cabinet-2023-10-11/">表示，</a>已确认 97 名人质的身份，并警告说，在所有人质获释之前，其对加沙地带的围困不会有任何人道主义例外，因为以色列誓言要摧毁哈马斯运动。</p><p> “它的建立是为了打破我们的心、我们的灵魂、我们对人性的信念，”利夫希茨说。 “我们需要你们的帮助。我们需要全世界的帮助才能将那些幸存者带回家。”</p><span>法鲁克·苏莱曼 (Farouq Suleiman) 撰写；安德鲁·天堂编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 15:46:17 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> PASLHPW3ENPC3AJVLBVEFE6TJE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/london-woman-fears-her-elderly-parents-kidnapped-gaza-2023-10-12/<author><![CDATA[Farouq Suleiman, Natalie Thomas]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/英国</category><category>家庭（PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Southern Italians stick with student life as jobs hard to find]]></title><description><![CDATA[<p>意大利国家统计局 ISTAT 周四发布的一份报告显示，由于就业短缺迫使许多人要么留在学校，要么搬迁，意大利南部人正在学习更多、时间更长的课程。</p><p> “Mezzogiorno”——覆盖意大利南部六个地区以及西西里岛和撒丁岛——记录了 2022-23 学年 56% 的高中毕业生进入大学，高于较富裕中心的同等数字-北，ISTAT 的一份报告显示。</p><p>然而，并非所有报名的人都能完成课程。根据 2021 年的数据，25-34 岁的 Mezzogiorno 地区只有 28% 的人获得了学位，而欧盟的平均水平为 41%。</p><p> ISTAT表示：“中区缺乏稳定和优质的就业机会并不是什么新鲜事，但‘千禧一代’的情况正在变得更糟。”</p><p>报告补充说：“现在的中青年人面临着走向成年的更长、更复杂的旅程。”</p><p>报告补充说，Mezzogiorno 面临人才流失的风险，该地区超过 28% 的学生选择在 2022 年到其他地方学习，而一半的在职毕业生在五年内搬迁。</p><p> ISTAT 表示：“这是一个悖论，但从中长期来看，这可能会进一步剥夺拥有先进技能的人力资本，而这对于中部地区来说是不可或缺的。”</p><p>意大利是欧洲18岁至34岁居民比例最低的国家，失业率高的地区情况最为严重。</p><p>南方年轻人对自己的经济状况不满意，近四分之三的人仍然与父母住在一起。他们结婚生子的次数越来越少，而且年龄也比以前更大。</p><span>亚历山德罗·帕罗迪 (Alessandro Parodi) 报道 基思·威尔 (Keith Weir) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 15:43:18 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 5N2HG2UGCRPI7DYA6QOFNF23VM</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/southern-italians-stick-with-student-life-jobs-hard-find-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>意大利</category><category>经济/青年</category><category>南</category></item><item><title><![CDATA[No U.S. conditions on security assistance to Israel, Austin says]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/9U2Ce7HuPvTsDghPeKugCcyk6is=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/BMSNEN4SFZLVTHBPURPIQYD5PQ.jpg" alt="北约国防部长会议在布鲁塞尔举行" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 12 日，美国国防部长劳埃德·奥斯汀在比利时布鲁塞尔联盟总部举行的北约国防部长会议上向媒体发表讲话。 REUTERS/Johanna Geron</figcaption></figure><p>美国国防部长劳埃德·奥斯汀周四表示，美国军方对以色列的安全援助不设任何条件，并补充说，华盛顿希望以色列军队在对巴勒斯坦激进组织哈马斯发动战争时“做正确的事情”。</p><p>美国一直在向以色列提供防空系统和弹药，因为以色列发动了与巴勒斯坦冲突 75 年来最强大的轰炸行动。在武装分子周末发动袭击后，以色列<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-warns-iran-over-gaza-israel-forms-emergency-war-cabinet-2023-10-11/">誓言要消灭统治加沙地带的哈马斯</a>。</p><p>奥斯汀在布鲁塞尔的北约总部表示：“就我们向以色列提供的安全援助提出的条件而言，我们没有对提供这些设备提出任何条件。”</p><p>他说：“这是一支由专业领导层领导的职业军队，我们希望并期望他们在竞选活动中做正确的事情。”</p><p>周四早些时候，以色列表示，在哈马斯扣押的所有人质获释之前，对加沙的围困不会有任何人道主义例外。此前，红十字会请求允许燃料进入，以防止不堪重负的医院“变成太平间”。</p><p>美国国务卿安东尼·布林肯在特拉维夫表示声援，他告诉以色列总理本杰明·内塔尼亚胡，<a href="https://www.reuters.com/world/us-secretary-state-blinken-lands-israel-2023-10-12/">美国将永远站在以色列一边</a>。</p><p>自哈马斯袭击以来，美国军方一直试图通过将资产转移到该地区来威慑以色列的其他对手，其中包括已抵达东地中海的杰拉尔德·R·福特号航母打击群。</p><p>该部队包括一艘航母、一艘导弹巡洋舰和四艘导弹驱逐舰。</p><p>美国还加强了该地区的美国空军 F-35、F-15、F-16 和 A-10 战斗机中队。</p><p>奥斯汀表示，美国没有发现任何迹象表明黎巴嫩真主党武装分子正在集结，可能袭击以色列，从而扩大冲突。</p><p>奥斯汀说：“我们没有看到边境沿线有任何部队集结。” “这是以色列人关注的问题。我们也在寻找可能扩大这里冲突的其他事情，希望我们不会看到这些事情。”</p> <span>Phil Stewart 和 Idrees Ali 的报道；霍华德·戈勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 15:26:04 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> EDK47DVXZJJMBC2LMD4YV52DDA</guid><link/> https://www.reuters.com/world/no-us-conditions-security-assistance-israel-austin-says-2023-10-12/<author><![CDATA[Phil Stewart, Idrees Ali]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/美国</category><category>五角大楼（更新 1，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Israeli army to confront resilient foe in anticipated Gaza invasion]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>以色列在加沙附近集结坦克并调动预备队</li><li>部长们表示入侵是何时而不是如果的情况</li><li>以色列此前曾发誓要解散哈马斯</li><li>哈马斯已经康复，显示出它能够适应并带来惊喜</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/E_XEzuPKHZBC3fSSRJq2x3D_41o=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/F2EAU2EKJJKEFMAAUQULAEL2BE.jpg" alt="以色列士兵驾驶坦克驶过以色列南部与加沙的边境" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，以色列士兵驾驶一辆坦克驶过以色列南部与加沙的边境。REUTERS/Ronen Zvulun/资料照片</figcaption></figure><p>以色列入侵加沙将面临一个敌人，这个敌人在伊朗的帮助下建造了强大的军械库，挖掘了巨大的隧道网络来躲避袭击者，并且在过去的地面战争中表明，它每次都能给以色列军队造成更严重的伤亡。</p><p>随着以色列在加沙边境部署<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/biden-warns-iran-over-gaza-israel-forms-emergency-war-cabinet-2023-10-11/">大量</a>坦克，部长们表示，入侵的开始只是时间问题，而不是是否会发生的问题，以色列将军们将吸取过去 2008 年和 2014 年地面攻势的经验教训，这些攻势的目标也是粉碎巴勒斯坦伊斯兰组织<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/what-is-palestinian-group-hamas-2023-10-07/">哈马斯</a>。以色列安全消息人士和专家表示。</p><p>然而，哈马斯迄今为止每次都遇到了<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/how-israel-was-duped-hamas-planned-devastating-assault-2023-10-08/">更强硬的对手</a>，10 月 7 日，哈马斯上演了最具破坏性的表演，其武装分子杀死了 1,300 多名以色列人（其中大多数是平民），这是自 1948 年成立以来对以色列领土<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/bodies-residents-militants-lie-grounds-ravaged-israeli-kibbutz-2023-10-10/">最致命的</a>袭击。</p><p>以色列的空袭迄今已造成加沙 1,400 多人死亡。</p><p>双方都无法确切知道地面战争会发生什么。以色列承诺将采取前所未有的行动，将哈马斯从“地球表面”抹去，而哈马斯则展示了其生存和出其不意的能力，并将在密集的城市环境中使用强大的武器进行战斗。</p><p>加沙巴勒斯坦激进派系的一名官员告诉路透社，“地面入侵就像占领军及其部队潜入未知世界”，他只给出了他的绰号“阿布·阿卜杜拉”。</p><p>以色列官员已明确表示，这不会是一场迅速或轻松的行动。而这一次，它面临的问题是，10月7日被哈马斯扣押的数十名<a href="https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-hostages-complicate-plan-mighty-vengeance-against-hamas-2023-10-08/">人质</a>现在可能被关押在以色列军队称之为“加沙地铁”的密集隧道中，士兵们必须清理这些隧道才能摧毁哈马斯。</p><p>以色列安全部门消息人士告诉路透社：“目的是击败哈马斯的全部军事能力和军事机构，这需要长期行动。”</p><p>消息人士称：“大多数目标、人员、设备、后勤都位于地下，人质也可能位于地下。” “目的是平整地面，以便能够到达地下掩体。”</p><p>在拥有 230 万人口的加沙地带，平民死亡人数不断增加的风险也可能使以色列的军事计划复杂化。</p><h 1="">平整土地</h><p>根据过去的经验，以色列的地堡炸弹和高科技梅卡瓦坦克将对抗布下诱杀装置的隧道、使用地下网络进行攻击和消失的战斗机，以及包括俄罗斯制造的“短号”反坦克导弹在内的一系列哈马斯武器。以色列于 2010 年首次报告使用。</p><p>以色列正在动员数十万预备役军人与武装分子作战，以色列辛贝特安全部门的一名前官员称，武装分子人数可能达到 2 万人。</p><p>哈马斯发言人拒绝就任何军事行动或计划向路透社发表评论。</p><p>哈马斯政治局副局长萨利赫·阿鲁里告诉半岛电视台，在哈马斯对以色列发起攻击之前，它有一个比攻击计划更强大的防御计划。</p><p>以色列官员尚未讨论任何军事细节。外交部发言人表示：“我们正在准备发动地面进攻”，目标是严重破坏“恐怖主义基础设施”，使其不再对以色列构成威胁。</p><p>但自哈马斯最初发动袭击以来，加沙居民已经在以色列对飞地的猛烈轰炸中发现了他们认为的入侵准备。居民表示，轰炸夷平了边境地区的土地走廊，为地面部队开辟了道路。</p><p>但巴勒斯坦武装官员阿布·阿卜杜拉表示，加沙的武装分子已做好准备。</p><p> “飞机并不能决定一场战斗。许多战斗机更愿意在地面上面对坦克和部队，这些部队拥有多年来积累的先进能力，”他说。</p><p>自2007年哈马斯从约旦河西岸巴勒斯坦权力机构手中控制加沙以来，以色列发动了两次大规模的土地入侵。每一次，士兵死亡人数都会增加——2008年有9人阵亡，2014年有66人阵亡。</p><p>这一次，哈马斯的准备时间更长，毫不掩饰来自以色列地区宿敌伊朗的支持。</p><h 1="">吸取教训</h><p>继入侵加沙之后，以色列军队在 6 月份的约旦河西岸冲突中还面临着武装分子实力不断增强的情况。在对激进分子温床杰宁难民营的一次突袭中，以色列士兵遭到伏击并被压制。阿帕奇直升机支援被呼叫前来提供帮助。</p><p>杰宁旅的一名成员说：“加沙发生的事情与杰宁营地的战斗相比，有天壤之别。” “我们没有军营，也没有火箭和短号火箭等重型武器。”</p><p>一位不愿透露姓名的以色列前高级指挥官表示，在军队准备入侵加沙的过程中，像杰宁这样的对抗仍然可以提供教训。</p><p> “你必须看到加沙拥有更高的能力和高度发达的技术，”他说。</p><p>以色列政府在内塔尼亚胡总理的领导下是历史上最极右的政府之一，但现在包括反对派人士以建立国家团结。该政府表示，公众必须为长期冲突做好准备，以实现其目标。</p><p>国防部长约阿夫·加兰特周二对边境围栏附近的士兵说：“我们从空中发起进攻，稍后我们也将从地面进攻。”这是入侵即将进行的最强烈信号之一。</p><p>以色列辛贝特安全部门前高级官员、现任以色列赖希曼大学国际反恐研究所研究员沙洛姆·本·哈南表示，地面进攻是瓦解哈马斯的唯一途径。</p><p> “不存在毫无结果的战争。我们会遭受伤亡，”他说。 “我们将与经验丰富、训练有素的战士进行战斗。”</p><p> “这一定是一场决定性的胜利。”</p><span>乔纳森·索尔在耶路撒冷和尼达尔·穆格拉比在加沙的报道；埃德蒙·布莱尔和安格斯·麦克斯旺编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 15:09:12 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> IDJREOMENBMFHAJ45TK4FTXIKQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/israeli-army-confront-resilient-foe-anticipated-gaza-invasion-2023-10-12/<author><![CDATA[Nidal Al-Mughrabi, Jonathan Saul]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦/加沙</category><category>入侵（PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[US must be ready for simultaneous wars with China, Russia, report says]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/dro5Q4oYSEtQuSFRMB449nzXuHU=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/4EWTRKLMWJP5TFUQDFKSLHL7Z4.jpg" alt="一枚非武装民兵 III 洲际弹道导弹从范登堡空军基地发射" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2017 年 8 月 2 日太平洋夏令时间凌晨 2 点 10 分，一枚非武装民兵 III 洲际弹道导弹在美国加利福尼亚州范登堡空军基地进行作战测试。美国空军/高级飞行员伊恩·达德利/路透社/资料照片提供的讲义</figcaption></figure><p>国会任命的一个两党小组周四表示，美国必须通过扩大常规力量、加强联盟和加强核武器现代化计划，为可能与俄罗斯和中国同时发生的战争做好准备。</p><p>战略态势委员会的报告发布之际，正值美国与中国在台湾和其他问题上关系紧张，以及与俄罗斯因入侵乌克兰而发生的摩擦不断恶化。</p><p>参与该报告的一名高级官员拒绝透露该小组的情报简报是否显示中国和俄罗斯在核武器方面有任何合作。</p><p>这位不愿透露姓名的官员表示：“我们担心……他们之间可能会以某种方式进行最终协调，从而导致我们陷入两场战争的局面。”</p><p>研究结果将颠覆美国当前的国家安全战略，该战略要求赢得一场冲突，同时威慑另一场冲突，并需要在不确定的国会支持下大幅增加国防开支。</p><p> “我们确实认识到预算现实，但我们也相信国家必须进行这些投资，”民主党主席玛德琳·克里登（负责监督美国核武器的机构前副主任）和副主席乔恩·凯尔（退休的共和党人）说道。参议员在报告的序言中说道。</p><p>该报告与美国总统<a href="https://www.reuters.com/world/us-offer-keep-nuclear-arms-curbs-until-2026-if-russia-does-same-2023-06-02/">乔·拜登的立场</a>形成鲜明对比，即美国目前的核武库足以威慑俄罗斯和中国的联合力量。</p><p>战略态势委员会表示：“美国及其盟国必须做好同时威慑和击败两个对手的准备。” “美国领导的国际秩序及其所维护的价值观正面临来自中国和俄罗斯独裁政权的威胁。”</p><p>国会于 2022 年成立了由六名民主党人和六名共和党人组成的小组，以评估美国面临的威胁并建议改变美国常规力量和核力量。</p><p>这份长达 145 页的报告称，中国和俄罗斯的威胁将在 2027 年至 2035 年期间变得更加严重，因此“现在需要做出决定，以便让国家做好准备”。</p><p>报告称，为期30年的美国核武器现代化计划于2010年开始，2017年预计到2046年将耗资4000亿美元，必须获得充足资金来升级所有弹头、运载系统和基础设施。</p><p>它还应该延长弹道导弹潜艇的使用寿命，并在亚洲和欧洲部署更多战术核武器。</p><span>乔纳森·兰迪报道；丽莎·舒梅克编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 15:04:04 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> ZHMJPKQ6ZNPCPDT3DGUV3XKCNI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us-must-be-ready-simultaneous-wars-with-china-Russia-report-says-2023-10-12/<author><![CDATA[Jonathan Landay]]></author><category>美国</category><category>策略/俄罗斯</category><category>中国（PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Israel's reservists drop everything and rush home]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>哈马斯袭击后以色列征召36万名预备役军人</li><li>许多以色列人接到征召时都在国外</li><li>急于寻找航班，一些人把免费座位送回家</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/uN_wqE2EbUlwoorM9WmSJYOXB_k=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FVONUI75EFJ67HS7EYMGDFHP7E.jpg" alt="从加沙向以色列发射火箭弹" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 7 日，以色列军队在以色列南部的一条道路上行驶，火箭从斯德洛特郊外的加沙地带发射。REUTERS/Ammar Awad/档案照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/uygoFgOQDriRt9FzehGqV9o8TNM=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/K4E4CE4E2BOIHJUTXCBILLLOJU.jpg" alt="以色列军车和炮兵部队士兵聚集在以色列南部以色列与加沙地带的边境附近" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 12 日，以色列军车和炮兵部队士兵聚集在以色列南部以色列与加沙地带的边境附近。REUTERS/Ronen Zvulun </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/vI_ZynMXu7ohh6RKpz-5dZqIKRQ=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/NDWFI2NGWNMBXOUNS6ILBS3NQM.jpg" alt="以色列士兵驾驶军车经过以色列南部与加沙的边境" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 10 日，以色列士兵驾驶军车经过以色列南部与加沙的边境。REUTERS/Ronen Zvulun/资料照片</figcaption></figure><p>有些人正在度蜜月，有些人正在出国留学，许多人正在国外建立新的生活。但当以色列本周召集预备役军人并宣战时，反应迅速而势不可挡。</p><p> 24 岁的约纳坦·施泰纳 (Yonatan Steiner) 说：“每个人都来了。没有人拒绝。”他从纽约飞回纽约，加入他原来的军队医疗部队。他在纽约一家科技公司工作。</p><p> “这是不同的，这是前所未有的，规则已经改变，”他在他的团所在的黎巴嫩附近边境通过电话说道。</p><p>周六，数百名哈马斯枪手袭击加沙飞地附近的城镇、基布兹和军事基地，造成 1,200 多名平民和士兵死亡，2,700 多人受伤，以色列已征召了 36 万名预备役军人。</p><p>征召入伍时，大多数预备役军人已经在以色列，这是自 1973 年赎罪日战争以来最大规模的此类强制动员。但许多人出于各种原因离开了这个国家，抛下一切赶回来。</p><p> 23 岁的立陶宛学医尼姆罗德·内丹 (Nimrod Nedan) 表示，哈马斯的突然袭击导致朋友和亲戚死亡或失踪，这促使他采取行动。</p><p> “当我知道我的朋友们正在战斗，我的家人需要保护时，我不能坐在这里学习医学。这是我的时间，”他说。</p><p> LK 是一名 37 岁的预备役军人，曾担任空军飞行员 13 年，出于安全原因，他要求仅透露自己名字的首字母缩写，他也有同样的感觉。</p><p>他在纽约一家科技公司工作，离开家、妻子和孩子，赶回中队。 “世界上没有其他地方是我最想去的地方。如果我不得不坐在上西区可爱的公寓里观看这一切，我永远不会原谅自己，”他说。</p><h 1="">寻找门票</h><p>大多数以色列人年满 18 岁时就必须服兵役。男性必须服兵役 32 个月，女性服兵役 24 个月。此后，他们中的大多数人可以被征召入预备役部队，直到 40 岁，甚至更老，以防出现以下情况：国家紧急状态。</p><p>在战争时期，他们与正规军并肩作战。</p><p>尤纳坦·邦泽尔今年才服完兵役，这使他免除了立即的预备役义务，并且像许多刚刚退伍的以色列人一样，他去旅行庆祝自己的复员。</p><p>哈马斯发动袭击时，他正在印度，尽管没有义务返回，但本泽尔还是收拾好行李回家，比原计划提前了五个月。</p><p> “当然，我的第一反应是震惊，我不知道该怎么做。但几个小时后，我的思绪清醒了，我只知道我必须回家，拯救我的国家，帮助我的人民，尽我的一份力量，”他说。</p><p>到达特拉维夫说起来容易做起来难。飞往迪拜后，本泽尔发现没有飞往以色列的机票。然而，犹太非营利组织 La&#39;aretz 介入并为他和他的两个朋友获得了席位。</p><p>其他以色列人讲述了当地领事馆如何提供免费回国旅行的服务，而美国媒体则报道称，人们前往纽约以色列航空公司的柜台，主动提出为任何持有征兵证的人购买机票。</p><p>虽然许多外国航空公司取消了飞往特拉维夫的航班，但以色列航空公司增加了国外航线的航班以接回人员，而军方则派出运输机前往一些欧洲城市接收士兵。</p><h 1="">生活颠倒</h><p>26 岁的耶迪迪亚·沙尔曼 (Yedidya Shalman) 说，在国外的以色列人正在使用 WhatsApp 聊天来组织回国，分享在哪里可以找到可用航班的信息。加沙暴力事件爆发时，他正在泰国度蜜月。</p><p> “（我们）几乎在世界各地建立了 WhatsApp 群组，我们号召人们加入他们，我们慢慢地努力将尽可能多的预备役军人带回以色列，”他说，并解释说他和他的妻子毫不犹豫地减少了他们的假期。</p><p> “当然，我们没有多想，目前正在乘坐以色列航空公司的飞机回家，”他通过 WhatsApp 说道。</p><p>群众动员不仅破坏了假期，也颠覆了生活。</p><p> 37 岁的奥伦·萨尔 (Oren Saar) 在纽约市经营一家食品配送初创公司 WoodSpoon，他与妻子和三个小男孩住在那里。作为以色列军队的前上尉，他立即承认了这一征召，但没有告诉他的孩子们他在做什么。</p><p> “孩子们还很小，这并不是你想要解释的事情。我们告诉他们我要去以色列出差，”他说，并补充说要维持他的新业务将是“棘手的”他不在的时候去。</p><p> “但你知道，当我的朋友、家人和国家面临危险时，毫无疑问该怎么办，”他说。</p><span>迪拜的 Alexander Cornwell、纽约的 Helen Coster、Krystal Hu 和 Gabriella Borter、罗马的 Crispian Balmer 和立陶宛的 Andrius Sytas 的报道；克里斯皮安·巴尔默 (Crispian Balmer) 撰写；尼克·麦克菲编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 14:48:44 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> M5MY3FGAQVJ4FJFRJEL5UO5M6Q</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/israels-reservists-drop-everything-rush-home-following-hamas-bloodshed-2023-10-12/<author><![CDATA[Helen Coster, Alexander Cornwell]]></author><category>以色列</category><category>巴勒斯坦人/预备役军人（PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Aid agencies call for urgent funds in aftermath of deadly Afghan earthquakes]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/MvzEs1EMexhN4h-tI8BduFGPbzM=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MQTJ2W3MCFI3XCD2BUCSGQOKEM.jpg" alt="赫拉特最近发生地震后受损的赫拉特城堡景观" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 11 日阿富汗赫拉特最近发生地震后赫拉特城堡受损的景象。路透社/Ali Khara</figcaption></figure><p>阿富汗地方当局周四呼吁为数千名因地震而无家可归的人提供紧急援助，援助机构再次呼吁提供资金，以应对阿富汗致命地震的影响。</p><p>周六和周三，西部省份赫拉特发生多起地震，摧毁了这个饱受战争蹂躏的国家的整个村庄。该国长期依赖外国援助，但自塔利班 2021 年掌权以来，援助已经枯竭。</p><p>红十字会与红新月会国际联合会在一份声明中呼吁立即提供国际支持，并表示现有的 1.2 亿瑞士法郎（1.3264 亿美元）呼吁资金仍然严重不足，仅筹集了 36%。</p><p>联合国儿童基金会媒体办公室表示，联合国儿童基金会还发出了新的筹款呼吁，呼吁筹集 2000 万美元来应对地震，并称 90% 的死亡人数是妇女和儿童。</p><p>阿富汗塔利班政府公布的死亡人数相互矛盾，灾害管理部称死亡人数超过 2,400 人，但卫生部确认死亡人数仅略高于 1,000 人。联合国人道主义办公室周二公布的死亡人数为 1,294 人，但仅来自一个地区。</p><p>当信息来自一个国家的更偏远地区时，死亡人数经常会发生变化，那里的数十年战争使基础设施一片狼藉，救援行动难以组织和协调。</p><p>赫拉特省省长努尔·艾哈迈德·伊斯兰贾尔的办公室在一份声明中表示，他已与联合国机构官员会面，强调需要紧急帮助，特别是帐篷。</p><p>灾害管理部表示，20 个村庄（由 1,900 多所房屋组成，约有 10,000 人）被毁。在秋季气温下降的情况下，许多幸存者仍留在露天。</p><p>阿富汗红新月会发言人埃尔法努拉·萨拉夫佐伊 (Erfanullah Sharafzoi) 告诉路透社，救援行动已完成“98%”，但其 32 支医疗和救援队仍将留在地震地点。</p><p>塔利班政府官员没有确认救援行动何时正式取消。</p><p> （1 美元 = 0.9047 瑞士法郎）</p> <span>Mohammad Yunus Yawar 在喀布尔的报道和 Gibran Peshimam 在巴基斯坦卡拉奇的报道；乔纳森·奥蒂斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 12 Oct 2023 14:43:54 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 7TCAXG7HRZLHNHQ233ESST56NE</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/aid-agcies-call-urgent-funds-aftermath-deadly-afghan-earthquakes-2023-10-12/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>阿富汗</category><category>地震/（PIX）</category></item></channel></rss>