<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/ <atom:link href="https://rsshub.app/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 10 月 6 日星期五 06:09:57 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Russia to move toward revoking ratification of nuclear test ban treaty - speaker]]></title><description><![CDATA[<p>俄罗斯最高议员周五表示，在总统普京提出恢复核试验的可能性后，议会领导人将迅速考虑撤销对《全面禁止核试验条约》的批准。</p><p>在两国之间的紧张局势比 1962 年古巴导弹危机以来的任何时候都严重之际，俄罗斯、美国或两国恢复核试验将严重破坏稳定。</p><p>普京周四表示，俄罗斯的<a href="https://www.reuters.com/world/europe/putin-says-west-has-lost-touch-with-reality-russia-had-push-back-2023-10-05/">核理论</a>不需要更新，但他尚未准备好表明俄罗斯是否需要恢复核试验。</p><p>克里姆林宫主席表示，俄罗斯应考虑撤销对《全面禁止核试验条约》（CTBT）的批准，因为美国已签署但未批准该条约。</p><p> “世界局势已经发生变化，”议长维亚切斯拉夫·沃洛丁说。 “华盛顿和布鲁塞尔对我们国家发动了战争。”</p><p>沃洛丁表示：“在下次国家杜马委员会会议上，我们一定会讨论撤销批准《全面禁止核试验条约》的问题。”</p><p>普京的话以及沃洛金随后的言论表明，俄罗斯肯定会撤销对该条约的批准，该条约禁止任何人在任何地方进行核爆炸。</p><p>继承了苏联核武器的俄罗斯拥有<a href="https://www.reuters.com/world/europe/russias-nuclear-arsenal-how-big-is-it-who-controls-it-2023-10-05/">世界上最大的核弹头储备</a>。</p><p>据联合国称，从1945年到1996年《全面禁止核试验条约》签订的50年里，共进行了2000多次核试验，其中美国1032次，苏联715次。</p><p>苏联上次测试是在 1990 年，美国上次测试是在 1992 年。</p><p>自《全面禁试条约》签署以来，已进行了 10 次核试验。据联合国称，印度于 1998 年进行了两次试验，巴基斯坦也在 1998 年进行了两次试验，朝鲜分别于 2006 年、2009 年、2013 年、2016 年（两次）和 2017 年进行了试验。</p><span>盖伊·福尔肯布里奇报道；索纳利·保罗和斯蒂芬·科茨编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 05:52:52 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> NIYW4EOJUZKBRCFILQJ4WMVWRI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/ Russia-move-toward-revoking-ratification-nuclear-test-ban-treaty-speaker-2023-10-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯</category><category>核</category><category>测试（更新 1，PIX）</category></item><item><title><![CDATA[Ukrainian grain silo damaged by drone attack near Danube]]></title><description><![CDATA[<p>乌克兰敖德萨地区州长奥莱·基佩尔表示，俄罗斯无人机周五凌晨袭击了乌克兰敖德萨地区的港口基础设施，损坏了伊兹梅尔地区的一个粮仓。</p><p>他在 Telegram 消息应用程序上写道，现场有九辆卡车起火，并补充说火已经被扑灭。基珀说，没有人员伤亡。</p><span>路透社报道；编辑：Jacqueline Wong 和 Sonali Paul</span> ]]>;</description><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 05:19:03 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> BQUWYCWAUBONFEL4MJYF4MMVKI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-grain-silo-damaging-by-drone-attack-near-danube-2023-10-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/袭击</category><category>敖德萨（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[China, Vietnam prepare for possible Xi visit to Hanoi in next month -sources]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>习近平将在拜登访问越南之后访问</li><li>两个超级大国争夺地区影响力</li><li>后勤、外交准备工作正在进行中</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/kiFjK1YCoyRrl1wuNervJtX8y6E=/1668x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OAW3GRBT6FMCDMCKCEPECNCRCA.jpg" alt="北京天安门广场烈士纪念日" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023年9月30日，中国国家主席习近平和外交部长王毅在中国北京天安门广场出席向人民英雄纪念碑献花纪念烈士节的仪式。路透社/ Florence Lo/资料图</figcaption></figure><p>四位知情人士表示，继美国总统乔·拜登 9 月访问河内之后，越南和中国官员正在为习近平主席可能于 10 月底或 11 月初访问河内做准备。</p><p>这次访问将突显东南亚制造业中心日益增长的战略重要性，因为在北京和华盛顿之间的紧张局势加剧的情况下，大国争夺在该地区的影响力。</p><p>四名了解谈判情况的人士告诉路透社，正在制定一份联合声明，该声明将在访问期间发布。</p><p>其中两人表示，双方正在讨论“命运共同体”的说法，这是习近平经常使用的一个词，但一些人认为存在争议。两位消息人士称，越南官员对添加这一提及持谨慎态度。</p><p>第五位越南消息人士称，联合声明可能会提及这一点。两位消息人士称，这可以解释为两国关系的提升，但目前尚不清楚这将带来什么以及可能宣布哪些具体协议。</p><p>由于此事的敏感性，该人士和四位知情者拒绝透露姓名。</p><p>此次访问尚未宣布，仍可能被取消或推迟，但后勤安排已经进行了探讨。</p><p>当被问及可能的访问时，越南外交部发言人范秋恒在周四的新闻发布会上表示：“越南的所有重要外交活动都将在适当的时候向你们宣布。”</p><p>该部没有回复路透社通过电子邮件发送的有关访问时间和联合声明内容的问题。</p><p>中国外交部没有回应置评请求。</p><h 1="">国事访问准备</h><p>其中一位消息人士称，中国已派出一个团队前往河内，为习近平代表团安排住宿。</p><p>另一位人士表示，该团队一直在寻找预订越南首都酒店的 800 间客房，这一数字与国事访问相符。</p><p>消息人士补充说，如果文本取得足够进展，中国外交部长王毅预计将于 10 月中旬访问河内，帮助敲定联合声明。</p><p>习近平的访问时间恰逢越南每两年一次、为期一个月的议会会议，他在 2015 年访问河内时曾在会议上发表讲话。</p><p>官员们表示，这次旅行已经准备了几个月。</p><p>越南被认为对这两个超级大国越来越重要，因为它扩大了在全球供应链中的作用，从中国进口工业零部件并组装，然后将成品出口到美国或欧洲。</p><p>华盛顿在9月份<a href="https://www.reuters.com/world/us-vietnam-elevate-ties-during-biden-visit-with-eye-china-2023-09-09/">升级了与河内的关系</a>，经过长期的外交推动，美国在越南的地位提升到了与中国相同的顶级水平。</p><p>作为中国国家主席，习近平曾两次访问越南，最近一次访问是在 2017 年，当时他与唐纳德·特朗普、弗拉基米尔·普京和其他领导人一起出席了亚太峰会。</p><p>越南政府数据显示，中国是其南部邻国的最大投资者，今年前九个月中国承诺在越南投资近30亿美元，是同期美国的六倍，仅次于新加坡。</p><p>北京和河内在南海边界问题上存在分歧，并且有着长达数百年的冲突历史；中国最近一次战争是1979年对越南的战争。</p><p> （这个故事已被重新归档，在第 10 段中添加了删除的字母）</p><span>河内的 Khanh Vu 和 Francesco Guarascio 以及北京的 Martin Pollard 和 Yew Lun Tian 报道。格里·多伊尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 05:13:42 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> ZYUNQNQT6JLWDHZZMKONMXYSJA</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/china-vietnam-prepare-possible-xi-visit-hanoi-next-month-sources-2023-10-06/<author><![CDATA[Khanh Vu, Francesco Guarascio, Martin Pollard]]></author><category>越南</category><category>中国/十一（图解，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Analysis: Once welcoming Germany talks tougher on asylum ahead of elections]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>柏林引入边境管制，令开放政策黯然失色</li><li>部分原因是周日投票前的竞选活动——分析师</li><li>当局努力应对难民潮，庇护申请增加 80% </li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/CiGKUIkH-9EpESBzNMU4vKHMNDs=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FV64MLH7QVOQBKVR3VJBYY6JVY.jpg" alt="德国警察沿德波边境巡逻，防止克林格附近的非法移民" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 9 月 20 日，德国克林厄附近，警方在德国和波兰边境巡逻以防止非法移民时拘留了嫌疑人。REUTERS/Lisi Niesner/档案照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/xk-ryymoYN_eCVDhfOOlUudb8lw=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AKYTQZ7EWBJE7D4CNLVW3ANENU.jpg" alt="德国内政部长南希·费瑟在柏林向媒体发表讲话" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>德国内政部长南希·费瑟 (Nancy Faeser) 于 2023 年 9 月 27 日在德国柏林向媒体发表讲话。 REUTERS/Liesa Johannssen/资料照片</figcaption></figure><p>2015 年欧洲移民危机最严重时，德国因其开放政策而备受赞誉，世界各地播放的画面显示，德国公民用鲜花和捐款欢迎逃离中东战争和贫困的寻求庇护者。</p><p>然而八年后，人们的情绪已经恶化，各个政治派别都在竞相竞相遏制非正常移民——从削减福利到限制获得庇护的人数。</p><p>上周，中左翼政府加强了通常属于欧盟开放旅行区的边境管制。内政部长南希·费瑟周三敦促德国16个州向寻求庇护者提供物质福利而不是现金，以减少该国的吸引力。</p><p>移民分析人士表示，更强硬的立场很大程度上是为了在周日黑森州和巴伐利亚州以及明年德国东部三个州的选举之前进行竞选活动。</p><p>但欧洲最大经济体的此类单边举措可能会产生连锁效应，给资源较少的东部邻国带来负担，从而引发整个地区的紧张局势。</p><p>德国总理奥拉夫·肖尔茨周六表示，“目前试图前往德国的难民人数太多”，这与前任安格拉·默克尔的观点不同，默克尔的“Wir schaffen das”（“我们能做到”）宣言成为了口头禅。</p><p>周六，RND 网络援引肖尔茨的话说：“这种情况不能再继续下去了。”</p><p>欧盟庇护机构的数据显示，自 2019 年以来，欧盟 27 国申请庇护的人数增加了 38%，去年接近 100 万人，接近 2015 年和 2016 年创纪录的水平。</p><p>所有这些请求中有四分之一是在德国提出的，这使其成为人均申请率最高的州之一。今年，请求猛增了 80% 左右。</p><p>但移民专家表示，尽管德国正在能源和经济危机中苦苦挣扎，但在该国自动为逃离俄罗斯 2022 年入侵的约 100 万乌克兰人提供庇护后，这个拥有 8400 万人口的国家基本上已经达到了临界点。</p><p> Civey 的一项调查显示，约 86% 的德国人担心移民问题，高于去年的 67%，因为当局争先恐后地为他们提供住房和福利。</p><p>希尔德斯海姆大学移民专家汉内斯·沙曼 (Hannes Schammann) 表示：“许多危机越来越近，这自然而然地总是导致人们对移民变得更加怀疑。”</p><h 1="">选举前的虚假辩论？</h><p>直到最近，利用这些担忧的政党是德国极右翼选择党（目前在全国民意调查中排名第二）和保守党（民意调查中排名第一）。</p><p>分析人士称，此前由默克尔领导的中右翼基督教民主联盟在新领导人弗里德里希·梅尔茨的领导下，已转向对寻求庇护者采取更加批评和民粹主义的立场。</p><p> “他们坐在医生那里重做牙齿，而隔壁的德国公民却无法预约，”默茨上周在脱口秀节目中说道。这引起了广泛的抗议和指责，其中包括一位部长指责默茨煽动对移民的仇恨，但他否认了这些指控。</p><p>但随着选举在即，肖尔茨政府也在正面解决这一问题，并采取更强硬的语气。</p><p>欧洲政策局的移民专家阿尔贝托·霍斯特·内德哈特 (Alberto-Horst Neidhardt) 表示：“选举即将到来，这是一个政治考虑，因为右翼政党可能会利用这些不规则的（移民）运动为自己谋利，获得知名度和选票。”中央智库。</p><p> “这是整个欧洲都关心的问题，实际上，不仅仅是德国。”</p><p>但移民分析人士表示，许多建议既不可行也不有效。</p><p>德国融合与移民专家委员会主席汉斯·福尔兰德表示，费瑟宣布的边境管制就是一个很好的例子。</p><p>他说：“这本来是为了产生威慑作用，但是否有效值得怀疑，因为人们可能只是试图跨越绿色边界。”他指的是不受公路和铁路管制的开放乡村。</p><p>福尔兰德指出，即使更严格的控制措施发挥作用，德国也有可能将移民滞留在过境国，从而给过境国带来更大的问题。</p><p>此后，波兰、捷克共和国、奥地利和斯洛伐克已采取行动收紧自己的边境。</p><p>斯洛伐克总理卢多维特·奥多尔表示：“不幸的是，如果我们不解决申根边境的问题……就会导致连锁反应。”本周，在人口走私者的帮助下， <a href="https://www.reuters.com/world/europe/undeterred-by-border-checks-illegal-migrants-arrive-slovakia-2023-10-05/">不断有移民从匈牙利越过绿色边境抵达</a>斯洛伐克。</p><p> “对于每个国家来说，这都意味着更高的成本、时间损失……而且移民不会从欧盟领土上消失。”</p><h 1="">到底没那么难吗？</h><p>移民政策研究所的苏珊·弗拉茨克表示，德国对移民采取更强硬的立场与其说是政策逆转，不如说是一种演变。</p><p>她说，自2015年以来，柏林一直试图以各种方式阻止非正常移民涌入，例如推动欧盟与土耳其达成一项协议，根据该协议，安卡拉阻止其领土上的人们前往欧盟，以换取财政援助等福利。</p><p>最终，可能产生最大影响的措施可能是欧盟<a href="https://www.reuters.com/world/eu-states-try-seal-migration-deal-2023-10-04/">对庇护法进行改革</a>，以更好地保护其外部边界并更公平地分配庇护寻求者，这一点是成员国周三同意的。</p><p>沙曼表示，在德国本土，至少有一半的反制措施可能是“竞选活动中的胡言乱语”，并补充道：“你只需要等着看选举结束后，看看到底还剩下什么。”</p> <span>Sarah Marsh 和 Riham Alkousaa 在柏林的报道； Jan Lopatka 在布拉格和 Alan Charlish 在华沙的补充报道；马克·海因里希编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 05:07:34 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 3TMZX4IRDJJHBANR7DPFGL6XVQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/once-welcoming-germany-talks-tougher-asylum-ahead-elections-2023-10-06/<author><![CDATA[Sarah Marsh, Riham Alkousaa]]></author><category>德国</category><category>迁移/（分析、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Dengue will 'take off' in southern Europe, US, Africa this decade, WHO scientist says]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/nCJDcs_yBg5t1uDYz8vj9N-paWs=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UMUKCF3ORFO6TM4MYZZCY3LIAE.jpg" alt="在达卡全国登革热感染期间，路边的积水中可见蚊子" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 8 月 24 日，孟加拉国达卡，在全国登革热感染期间，路边的积水中可见蚊子。REUTERS/Mohammad Ponir Hossain/档案照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/0ZvSGmX2WEqvgZyqWLvFMjV1b1o=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LEWUHR2SKBIMJNT2W4SMWOX2BU.jpg" alt="卡拉奇的工人喷洒熏蒸蒸气以阻止登革热病毒的传播" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 9 月 13 日，巴基斯坦卡拉奇，一名工人喷洒熏蒸蒸汽以阻止登革热病毒的传播。REUTERS/Akhtar Soomro/档案照片</figcaption></figure><p>世界卫生组织首席科学家表示，登革热将在十年内成为美国南部、欧洲南部和非洲新地区的主要威胁，因为气温升高为携带感染的蚊子传播创造了条件。</p><p>这种疾病长期以来一直是亚洲和拉丁美洲大部分地区的祸害，估计每年导致 20,000 人死亡。自 2000 年以来，这种疾病的发病率在全球范围内已上升了八倍，这主要是由于气候变化以及人口流动和城市化的增加。</p><p>许多病例没有记录，但到 2022 年，全球<a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/who-warns-dengue-risk-global-warming-pushes-cases-near-historic-highs-2023-07-21/">报告了 420 万例病例</a>，公共卫生官员警告称，预计今年的传播水平将接近创纪录水平。 <a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/bangladesh-dengue-deaths-top-1000-worst-outbreak-2023-10-02/">孟加拉国</a>目前正在经历有史以来最严重的疫情，已有 1000 多人死亡。</p><p>今年 5 月加入世界卫生组织的传染病专家杰里米·法勒 (Jeremy Farrar) 对路透社表示：“我们需要更积极地讨论登革热问题。”</p><p> “我们需要真正让各国做好准备，应对未来许多大城市将面临的额外压力。”</p><p> Farrar 此前曾在越南从事登革热等热带疾病研究工作 18 年。随后，他领导了 Wellcome Trust 全球健康慈善机构，并在今年 5 月加入世界卫生组织之前，为英国政府提供了有关 COVID-19 应对措施的建议。</p><p>法拉尔表示，这种感染可能会在美国、欧洲和非洲的部分地区“流行”并成为地方性流行病，这些地区的本地传播已经有限，因为全球变暖使得新的地区适合传播这种病毒的蚊子。 。他警告说，这将对许多国家的医院系统造成巨大压力。</p><p> “临床护理确实非常密集，需要很高的护士与患者比例，”他说。 “当这成为撒哈拉以南非洲的一个大问题时，我真的很担心。”</p><p>大多数登革热患者没有症状，这意味着病例发生率被认为远远高于报告的数字。感染者可能会出现发烧、肌肉痉挛和关节疼痛等严重症状，被称为“断骨热”。在严重的情况下——低于 1%——可能是致命的。</p><p>尽管有疫苗可用，但没有针对登革热的具体治疗方法。本周早些时候，世界卫生组织推荐武田制药<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/4502.T" target="_blank">(4502.T)</a> Qdenga 疫苗用于感染严重公共卫生问题地区的 6 至 16 岁儿童。</p><p> Qdenga 也<a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/urgent-takedas-dengue-vaccine-wins-eu-approval-2022-12-08/">获得了欧盟监管机构的批准</a>，但<a href="https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/takeda-withdraws-us-application-dengue-vaccine-candidate-2023-07-11/">武田今年早些时候以数据收集问题为由撤回了</a>在美国的申请。武田表示，仍在与美国食品和药物管理局就该疫苗进行谈判。</p><p>法拉尔说，让世界上新的地区做好应对登革热的准备意味着确保所有公共卫生资金都用在正确的地区，包括用于控制蚊子的最佳方法。</p><p>登革热是由受感染的埃及伊蚊传播的，这种蚊子的行为与携带疟疾的蚊子不同。例如，它们在室内咬人，并且咬一整天而不是整夜。它们也在很浅的水中繁殖。</p><p>法勒说，适当的预防措施包括医院的分类计划以及科学创新以及城市规划等其他关键因素，以避免房屋附近或房屋内出现积水。</p><p> “我们需要将不习惯合作的不同部门结合起来，”他说。</p><p>通过我们的时事通讯Reuters Health Rounds 了解最新的医学突破和医疗保健趋势。 <a href="https://www.reuters.com/newsletters/reuters-health-rounds/?utm_source=Rcom&amp;utm_medium=HealthArticle&amp;utm_campaign=HealthRounds" target="_blank">在这里注册</a>。</p> <span>Jennifer Rigby 报道，Michele Gershberg 和 Sharon Singleton 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 05:05:35 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> V4U4JD2C6NMGPBFQ3PHOUS2XA4</guid><link/> https://www.reuters.com/business/healthcare-pharmaceuticals/dengue-will-take-off-southern-europe-us-africa-this-decade-who-scientist-says-2023-10-06/<author><![CDATA[Jennifer Rigby]]></author><category>健康</category><category>世界卫生组织/登革热 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Driest September on record worsens Australia's rain shortfall]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/yCCXsrBB8qZ_r9Vs6WyBMYOV6FY=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/OJNFSF3ALZNQBJ6PSCC2UUOLE4.jpg" alt="莫里附近的两台联合收割机收割小麦" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2020 年 10 月 27 日，澳大利亚莫里附近，两台联合收割机正在收割小麦。照片拍摄于 2020 年 10 月 27 日。路透社/Jonathan Barrett/档案照片</figcaption></figure><p>澳大利亚气象局周五表示，在经历了有记录以来最干旱的九月之后，严重降雨不足的地区有所扩大，使世界最大农产品出口国之一的农业生产面临风险。</p><p>澳大利亚正遭受厄尔尼诺天气现象的影响，通常会带来更炎热、更干燥的天气，上个月气温飙升至历史新高。</p><p> <a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/australia-state-swings-bush-fires-flash-flooding-24-hours-2023-10-03/">近日来，</a>澳大利亚东南部部分地区的降雨帮助了一些农民，但该国小麦收成已被下调，澳大利亚政府表示，2023-24财年平均农场收入可能会下降41%。</p><p>气象局表示，全国 9 月份平均降雨量比 1961 年至 1990 年平均水平低 70.8%。</p><p>该局表示，自5月以来的五个月里，所有州和地区都出现了降雨不足的地区，包括西澳大利亚州西南部的大部分地区和该国东南部的大部分地区。</p><p>报告称：“缺乏的地区普遍扩大并变得更加严重，并且出现了新的地区，包括南澳大利亚州的西海岸地区（和维多利亚州的中部地区）。”</p><p> “对于远离北部和中部内陆地区的澳大利亚大部分地区来说，9 月份的土壤湿度低于平均水平（自 1911 年以来最低的 30%）。”</p><p>新南威尔士州的数据显示，该州只有 3.5% 的地区处于干旱状态，但另有 28.2% 的地区属于干旱影响较弱的地区。</p><p>该局在本周最新的长期预测中表示，明年 11 月至明年 1 月期间，澳大利亚西部、北部和南部大部分地区的降雨量有 60% 至 80% 的可能性低于中值。</p><p>然而，新南威尔士州和昆士兰州南部的小部分地区的降雨量更有可能高于中值。</p><span>彼得·霍布森报道；杰米·弗里德编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 05:02:24 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> 72ZLRWVNSRMERK4NU3ZGEB4ULE</guid><link/> https://www.reuters.com/sustainability/land-use-biodiversity/driest-september-record-worsens-australias-rain-shortfall-2023-10-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>澳大利亚</category><category>天气/（PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Thousands of tourists visit Macau, Hong Kong during Golden Week holidays]]></title><description><![CDATA[<p>数据显示，自9月29日以来，随着中国黄金周假期的结束，数十万游客涌入中国控制的澳门和香港地区，尽管这一数字仅为疫情前水平的85%左右。</p><p>在世界上最大的赌博中心澳门，约 90 万游客涌入狭窄的鹅卵石街道，其中许多人在数十个华丽的赌场下注，而其他人则在议事亭前地等历史景点自拍。</p><p>一位不愿透露姓名的高管表示，在截至周五的八天国庆假期期间，每日游客数量比去年激增五倍多，使酒店入住率超过 90%。</p><p>中国大陆游客约占到这个前葡萄牙殖民地游客的80%，该殖民地人口约70万，是中国唯一赌场赌博合法的地方。</p><p>然而，分析师表示，大众博彩收入已反弹至新冠疫情爆发前的水平，复苏幅度超过 100%，尽管令人垂涎的“巨鲸”VIP 类别的收入估计仅为之前的 15%。</p><p> “事情看起来非常符合我们的预期</p><p>与 2019 年相比，大众博彩总收入恢复了 100% 以上。”香港摩根大通分析师 DS Kim 表示。</p><p>移民数据显示，9月29日至周三期间，附近的香港约有100万游客涌入这个金融中心，期间有140万居民离开。</p><p>据媒体报道，零售商表示人流量增加了 30%，但销售额与正常周末相似，这表明一些游客不愿挥霍。</p><p>在 2019 年反政府抗议活动之前，这个前英国殖民地长期以来一直被视为世界顶级购物目的地之一，假期期间奢侈品店外经常排起长队。</p><p>来自大中华区的游客是香港品牌零售和奢侈品市场的主要推动力。</p><p>然而，自疫情爆发以来，许多人改变了消费模式，选择便宜的餐饮和活动，例如在城市的许多海滩远足或游泳。</p><p>房地产公司表示，香港著名购物街的大约一半单位目前空置，这些购物街在 2019 年疫情爆发前几天吸引了 5600 万游客。</p><p>商店关闭是在当年的反政府抗议活动和随后的镇压之后进行的，这打击了零售销售，而零售销售又受到近三年严格的新冠疫情规定的打击。</p> <span>Farah Master 和 Dorothy Kam 的报道；克拉伦斯·费尔南德斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 04:44:04 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> HXGI5ABTNNNPJJJ2YBZW3WUD6I</guid><link/> https://www.reuters.com/world/china/thousands-tourists-visit-macau-hong-kong-during-golden-week-holidays-2023-10-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>中国</category><category>黄金周/旅游 (PIX) </category></item><item><title><![CDATA[Taiwan elects its own leaders so is already independent: presidential frontrunner]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/QWRDddICqcxDYKvQlRjgIazuLVQ=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CABUAL76A5KN5CQQPKEQF7D3V4.jpg" alt="台湾副总统赖清德在台北即将举行的总统选举前宣布他的“国家希望工程”" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>台湾副总统赖清德在即将于 2023 年 9 月 6 日在台湾台北举行的总统选举前宣布了他的“国家希望工程”。 REUTERS/Ann Wang/资料照片</figcaption></figure><p>台湾下一任领导人的领跑者在接受日本媒体采访时表示，台湾通过选举自己的总统表明了它已经是独立和主权的，不需要单独宣布独立。</p><p>中国从未放弃使用武力将台湾置于其控制之下，并将其视为“神圣”的中国领土，并于2005年通过了一项法律，为北京在台湾分裂或准备分裂时对台湾采取军事行动提供了法律依据。</p><p>副总统赖清德在一月份总统选举前的民意调查中领先，他因发表支持台湾独立的言论而受到中国的蔑视。赖清德表示，他并不寻求改变现状或台湾的名称，台湾的正式名称是中华民国。</p><p>黎智英的竞选团队周五公布了接受日本媒体采访的文字记录，他被问及对台独的立场。</p><p>赖说，台湾定期选举从基层到总统的各级政府领导人。</p><p> “所以事实上，台湾已经有主权和独立。如果没有主权和独立，怎么可能有总统选举？因此，没有必要再次宣布台湾独立，”他补充道。</p><p> “我的工作是保护台湾主权，促进民主、和平与繁荣。”</p><p>中国国台办经常痛斥赖为分裂分子，但没有回复寻求置评的电话。中国本周将迎来为期一周的假期。</p><p>台湾主要反对党国民党传统上主张与中国大陆保持密切关系，该党批评赖智推动独立议程并挑衅中国。</p><p>赖表示，台湾人民很清楚，这“绝对不是”一场在战争与和平之间做出选择的选举。</p><p> “这是民主与独裁之间的选择，”他补充道。</p><p>台湾总统蔡英文连任两届后无法再次连任。</p><p>她和黎智英都表示，只有台湾人民才能决定他们的未来，并拒绝了中国要求接受北京两岸同属于“一个中国”的立场的要求。</p><p> 1949年，战败的中华民国政府在与建立了中华人民共和国的毛泽东共产党人的内战中失败后逃往台湾。</p><span>本·布兰查德报道；林肯·盛宴编辑。</span> ]]>;</description><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 04:15:32 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> UOBI5C2X5NMN3GI7N4C3ZP3B4Y</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/taiwan-elects-its-own-leaders-so-is-already-independent-presidential-frontrunner-2023-10-06/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>台湾</category><category>政治/（PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Fifty years on, divided Israel remembers the war for its survival]]></title><description><![CDATA[<p>以色列正在庆祝 1973 年战争 50 周年，那场战争使该国濒临灾难性失败，但帮助其生存的战时团结对于一代人来说似乎已成为遥远的记忆，他们对所继承的国家的分歧越来越大。</p><p>战争始于叙利亚坦克纵队和埃及旅对两条战线的突然袭击，这让以色列军队在赎罪日（犹太历中最神圣的一天）开始时措手不及。</p><p>由于完全没有准备，而且许多士兵都在休假，以色列军队最初屈服了，但随后在戈兰高地北部和西奈沙漠南部进行了一系列决定性的交锋，重新获得主动并击退了敌人。</p><p> 69 岁的乌齐·兹韦伯纳 (Uzy Zwebner) 说：“我们有可怕的恐惧，但我们相信最终我们会克服——我们必须克服。”他在战争开始时作为一名新训练的坦克指挥官被赶赴与埃及人的战斗，随后被受伤了。</p><p>在 50 周年纪念日之际，一系列报纸社论、电视纪录片和专题片都对时任总理果尔达·梅厄 (Golda Meir) 及其政府未能做好准备提出批评。</p><p>几位以色列领导人年轻时曾参加过战争，包括保守派总理本杰明·内塔尼亚胡和前工党总理埃胡德·巴拉克，他们的经历有助于坚定决心，采取他们认为必要的一切措施来保护以色列的安全免受外部敌人的侵害。</p><p>然而，在以色列社会内部动态日益两极分化的气氛中，任何团结感都受到侵蚀，这一点在今年内塔尼亚胡改革司法权力计划的恶毒斗争中表现得最为明显。</p><p>这一问题暴露了他的民族主义宗教支持者与以色列社会中更自由和世俗的部分之间的深刻分歧，对以色列的宪法基础及其未来方向提出了重大问题。</p><p>每周都有数十万人走上街头抗议这些变化，政府称这些变化是为了遏制侵入政治的过于强大的自由派法官，但批评者认为这是对以色列国家民主基础的攻击。</p><p>在抗议者中，大量预备役军人宣布拒绝执行任务，这促使军方发出警告，称该国的安全可能面临风险。</p><p>陆军参谋长赫兹·哈勒维将军在去年的一次讲话中表示：“处理争端的能力是社会健康的标志之一，但以色列社会的两极分化和分裂加剧的争端是危险的。” 1973 年战争纪念月。</p><h 1=""> “拯救了以色列的存在”</h><p>尽管战争本身立刻就引发了民族团结的感觉，但许多以色列人也感到深深的震惊，因为当叙利亚和埃及的坦克涌入战场时，这个国家已经暴露在外，为自己的生命而战。</p><p> 1967 年战争发生几年后，以色列军队在不到一周的时间里击败了阿拉伯邻国，占领了巴勒斯坦人现在寻求建国的领土，1973 年的生命代价和该国的毫无准备引发了持续至今的相互指责。</p><p>以色列军队在美国空运补给和装备的帮助下，与苏联支持的、数量上占优势的叙利亚和埃及部队作战，大约三周后，联合国斡旋的停火协议使战斗停止。</p><p>包括兹韦布纳的兄弟在内的 2,600 多名以色列人被杀，这是以色列在单场战争中遭受的最大生命损失。另一方面，尚不清楚确切的伤亡数字，但估计死亡人数高达 15,000 名埃及人和 3,500 名叙利亚人。</p><p>五年后，以色列与埃及签署了和平协议，这是以色列首次与阿拉伯国家签署和平协议，随后于 1994 年与约旦签署和平协议，随后于 2020 年根据《亚伯拉罕协议》与两个海湾国家签署了正常化协议。</p><p>对于许多前线士兵来说，战争仍然是一个痛苦的事件，但许多人在五年后表达的感受是为帮助拯救自己的国家而感到自豪。</p><p>兹韦布纳说：“本周我与朋友们进行了一次会面，这确实让我很激动，但你感觉自己拯救了以色列的存在。”</p><p>对于本人反对司法改革的兹韦伯纳来说，1973 年战争的教训是，人们必须做好独立思考的准备，而不是盲目接受任何类型领导人的言论。</p><p> “我认为这最终是件好事，这样领导者就不会认为他们所做的任何事情都被视为理所当然，并且他们被允许做任何事情。”</p><span>马克·海因里希编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 04:11:59 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> AA23UUTVNRMYLJHO7MLRUPJ2RM</guid><link/> https://www.reuters.com/world/middle-east/fifty-years-divided-israel-remembers-war-its-survival-2023-10-06/<author><![CDATA[Emily Rose, James Mackenzie]]></author><category>以色列</category><category>战争/周年纪念（PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[EU looks to the future at summit on migration and enlargement]]></title><description><![CDATA[<p>欧盟 27 国领导人周五举行会议，寻找避免新的移民危机的方法，并解决将新国家纳入欧盟的长期生存挑战，这些国家可能像乌克兰一样庞大且陷入困境。</p><p> <a href="https://www.reuters.com/world/europe/italy-says-migrants-must-go-charity-boats-home-nations-2023-09-29/">意大利</a>和<a href="https://www.reuters.com/world/europe/spain-calls-eu-solidarity-canary-islands-immigration-2023-10-05/">西班牙</a>对今年涌入其岛屿的非正常移民数量增加表示担忧，而六月的希腊水域则发生了<a href="https://www.reuters.com/world/europe/with-scores-missing-shipwreck-family-members-flock-greek-migrant-camp-2023-06-19/">欧洲多年来最致命的沉船事故</a>，导致数百名移民死亡。</p><p>德国是许多到达欧洲的移民的首选目的地国，该国已<a href="https://www.reuters.com/world/europe/germany-introduce-extended-border-controls-with-poland-czech-republic-2023-09-27/">实行边境检查</a>，称有必要打击将人带入其领土的走私者。</p><p>这一决定是在德国报告今年迄今为止的庇护申请增加了近 80% 后做出的，这是对中左翼执政联盟在 10 月 8 日巴伐利亚地方选举中面临极右翼挑战的担忧。</p><p>邻国波兰将于一周后，即 10 月 15 日举行全国大选。</p><p>尽管波兰为数百万逃离俄罗斯入侵的乌克兰人提供了庇护所，但华沙拒绝接待来自中东和非洲的新移民。</p><p>其他<a href="https://www.reuters.com/world/europe/slovakia-putting-temporary-controls-border-with-hungary-amid-migration-rise-2023-10-04/">中东欧国家</a>也在通常开放的旅行区内设立了边境管制，理由是需要打击逃避正常过境和抵达程序的人口走私者和移民。</p><p>拥有 4.5 亿人口的欧盟最高移民官员上周表示，今年迄今已有 25 万人次抵达欧盟，仍远低于 2015 年，当时超过 100 万人跨越海洋到达欧盟。</p><p>但这件事具有政治敏感性，在明年六月欧洲议会选举之前，一些欧盟国家的反移民言论和政策正在抬头。</p><h 1=""> “地缘战略投资”</h><p> 27 国领导人将在西班牙格林纳达举行会议，讨论多年来饱受危机困扰的欧盟的战略道路，从新冠疫情大流行到俄罗斯乌克兰战争，再到 2022 年能源危机，并面临气候变化和与中国经济竞争等挑战。</p><p><a href="https://www.reuters.com/world/candidates-join-european-union-2023-10-04/">渴望加入该集团的国家</a>包括乌克兰、摩尔多瓦和西巴尔干地区的一些国家。他们都必须满足众多要求才能获得资格，这意味着入盟谈判需要数年时间。 2020年，英国成为第一个脱离欧盟的国家。</p><p>从经济援助转移到决策再到保持凝聚力， <a href="https://www.reuters.com/world/europe/main-changes-eu-set-up-needed-acceptance-new-members-2023-10-04/">欧盟领导人</a>将于周五研究欧盟内部需要做出哪些改变，以实现再次扩大。</p><p> <a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-optimistic-resolving-grain-bans-eu-neighbours-2023-10-05/">基辅和华沙之间围绕乌克兰谷物出口的争斗</a>让人感受到了整合一个相对贫穷的大国所面临的挑战，更不用说处于战争状态的国家了。</p><p>消息人士告诉路透社，欧盟执行委员会正在考虑向<a href="https://www.reuters.com/world/europe/billions-frozen-funds-hungary-table-eu-seeks-ukraine-support-2023-10-03/">匈牙利</a>释放因法治问题而冻结的数十亿欧元资金，以解除布达佩斯对欧盟的否决，这是围绕让乌克兰更接近欧盟而进行艰难权衡的另一个例子。更多支持基辅。</p><p>这些争论突显了欧盟在试图引入新成员同时深化现有一体化方面面临的严峻困境。</p><p>根据路透社看到的联合声明草案，领导人将表示：“我们有抱负的成员国及其公民的未来在于欧盟。”</p><p> “扩大是对和平、安全、稳定和繁荣的地缘战略投资……欧盟和未来的成员国都需要做好准备。”</p> <span>Gabriela Baczynska 报道，Rosalba O&#39;Brien 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 04:07:02 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> E6GOG2AYA5ITRCHJRSP6BLMFPI</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/eu-looks-future-summit-migration-enlargement-2023-10-06/<author><![CDATA[Gabriela Baczynska]]></author><category>欧洲联盟</category><category>峰会/（PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Indonesia says no transboundary haze to Malaysia, fires on decline]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/-LVfpupJYbC6v21uQIy6a55KSYY=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VBUPVQLFMRP33GO4WUQY4VLSMI.jpg" alt="巨港的阴霾" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 10 月 1 日，Antara Foto 拍摄的这张照片显示，印度尼西亚南苏门答腊省巨港因野火而被烟雾笼罩的安佩拉大桥。 Antara Foto/Nova Wahyudi/via REUTERS/档案照片</figcaption></figure><p>印度尼西亚环境部长周五表示，印度尼西亚部分地区的森林火灾已经减少，并且没有发现雾霾转移到马来西亚。一天前，邻国<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/haze-cannot-be-norm-malaysia-urges-indonesia-take-action-2023-10-05/">敦促</a>雅加达因空气质量恶化而采取行动。</p><p>马来西亚自然资源、环境和气候变化部长尼克·纳兹米·尼克·艾哈迈德在接受路透社采访时表示，随着空气质量恶化，他已要求印度尼西亚部长解决雾霾问题，并表示雾霾不应成为新常态。</p><p> “我不知道马来西亚发表这些声明的依据是什么。我们的工作并不是根据马来西亚的要求进行的，”环境部长西蒂努巴亚告诉路透社。</p><p>科学家称，2015 年和 2019 年的火灾导致该地区出现滚滚雾霾，烧毁了数百万公顷土地，排放量创历史新高。</p><p>几乎每个旱季，印度尼西亚的棕榈油、纸浆和造纸种植园清理土地时产生的火灾烟雾都会覆盖该地区的大部分地区，带来健康风险，并引起旅游经营者和航空公司的担忧。</p><p>印尼部长还表示，苏门答腊岛和婆罗洲部分地区的森林火灾数量已经减少，政府正在继续扑灭大火。</p><p>她发表上述言论之际，东南亚农业和林业部长同意采取集体行动，尽量减少并最终<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/southeast-asian-ministers-commit-eventual-elimination-crop-burning-2023-10-06/">消除该地区的农作物焚烧</a>。</p><p>在马来西亚举行的东南亚国家联盟（东盟）会议后发表的一份声明中，成员国认识到“农作物焚烧做法对环境和健康造成的不利影响”，并承诺集体减少和逐步淘汰这种做法。</p><span>阿南达·特雷西亚 (Ananda Teresia) 报道；马丁·佩蒂编辑</span>]]>;</description><pubDate> Fri, 06 Oct 2023 04:01:02 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> Z77FDV43KJJY3AOUJQ34CBQSZQ</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/indonesia-says-forest-fires-have-declined-no-transboundary-haze-malaysia-2023-10-06/<author><![CDATA[Ananda Teresia]]></author><category>印度尼西亚</category><category>雾霾/（更新 1）</category></item></channel></rss>