<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/ <atom:link href="https://rsshub.app/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 9 月 7 日星期四 20:39:48 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Former Trump adviser Navarro convicted of contempt of Congress]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/Cd7vzck3pro-lCjqt2S_Sx6iV5c=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYJ4WOZ7E5KANAN46VM4XOAMRU.jpg" alt="彼得·纳瓦罗离开华盛顿 E. Barrett Prettyman 联邦法院" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 9 月 5 日，美国前总统唐纳德·特朗普领导下的白宫经济顾问彼得·纳瓦罗在美国华盛顿 E. Barrett Prettyman 联邦法院外向记者发表讲话。 REUTERS/Julia Nikhinson </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/PJ_GaS2CIEZiTxB9uOeEtTOFkYI=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CD32R2FVQZNLDFCNNUUZNWPLW4.jpg" alt="特朗普顾问彼得·纳瓦罗出席在华盛顿举行的藐视国会审判" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>美国前总统唐纳德·特朗普的顾问彼得·纳瓦罗在华盛顿美国地方法院因拒绝配合众议院委员会调查 2021 年 1 月 6 日国会大厦袭击事件而被指控藐视国会，在接受审判期间休息回来，美国，2023 年 9 月 7 日。路透社/Leah Millis </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/rSxz70gPM9tACNxUaoLnhg1ZqXo=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UAB4C7XFGZKLTEZQJNSJWN2R5E.jpg" alt="特朗普顾问彼得·纳瓦罗出席华盛顿美国地方法院藐视国会案的审判" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>美国前总统唐纳德·特朗普的顾问彼得·纳瓦罗在华盛顿美国地方法院因拒绝配合众议院委员会调查 2021 年 1 月 6 日国会大厦袭击事件而被指控藐视国会，在接受审判期间休息回来，美国，2023 年 9 月 7 日。路透社/Leah Millis</figcaption></figure><p>美国前总统唐纳德·特朗普的贸易顾问<a href="https://www.reuters.com/legal/us-prosecutors-urge-jurors-convict-trump-ex-adviser-navarro-contempt-congress-2023-09-06/">彼得·纳瓦罗</a>周四因藐视国会而被判有罪，原因是他拒绝调查 2021 年国会大厦袭击事件的众议院委员会的传票。</p><p>一个由 12 名成员组成的陪审团裁定纳瓦罗犯有两项藐视法庭罪，此前他拒绝作证或向民主党领导的众议院小组移交文件，该小组负责调查特朗普支持者 2021 年 1 月 6 日的骚乱以及共和党人特朗普的更广泛<a href="https://www.reuters.com/world/us/many-trumps-orbit-have-faced-criminal-charges-2023-02-16/">企图</a>。扭转他 2020 年选举的失败。</p><p>纳瓦罗身穿深色西装，系着红色领带，当宣读判决时，他没有表现出明显的反应。</p><p> “被告选择效忠前总统特朗普，而不是遵守传票，”联邦检察官伊丽莎白·阿洛伊在周四早些时候的结案陈词中告诉陪审员。 “这是蔑视。这是犯罪。”</p><p>这些指控可判处至少 30 天、最高一年的监禁。量刑听证会定于 2024 年 1 月 12 日举行。</p><p>纳瓦罗是对华政策的鹰派人士，他在特朗普担任总统期间就贸易问题提供建议，并曾在 COVID-19 工作组中任职。纳瓦罗成为特朗普第二位因拒绝该委员会而被定罪的亲密伙伴，此前史蒂夫·班农(Steve Bannon)去年因同样藐视国会而<a href="https://www.reuters.com/legal/government/prosecutors-set-urge-conviction-trump-ex-adviser-bannon-2022-07-22/">被判藐视国会罪</a>，并被判处四个月监禁。班农目前正在对定罪提出上诉。</p><p>华盛顿联邦法院对纳瓦罗案的判决是在经过一天的审判后做出的，三名控方证人（特别委员会的前工作人员）仅提供<a href="https://www.reuters.com/legal/us-prosecutors-urge-jurors-convict-trump-ex-adviser-navarro-contempt-congress-2023-09-06/">了一天的证词</a>。辩方没有传唤任何证人或出示任何证据。</p><p>纳瓦罗的辩护律师在判决后寻求无效审判，声称陪审员被允许在法院外休息，并遇到了对国会大厦骚乱感到愤怒的抗议者。</p><p>梅塔拒绝就这一请求做出裁决，但没有提供有关所发生情况的更多信息。</p><p>纳瓦罗在审判前表示，他不必遵守委员会的要求，因为特朗普援引了行政特权，这是一项保护某些行政部门记录和通信不被披露的法律原则。</p><p>但美国地区法官阿米特·梅塔裁定，纳瓦罗不能以此为辩护理由，认为被告没有提出证据证明特朗普正式援引行政特权来回应传票。辩护律师斯坦利·伍德沃德辩称，纳瓦罗未能遵守规定可能是一次意外或一个错误。</p><p>这一判决代表了司法部和现已解散的特别委员会的胜利，该委员会在共和党一月份控制众议院时被解散，之前积极采取行动，以获取特朗普许多高级顾问的证词。</p><p>该委员会的许多调查结果都反映在特别检察官杰克·史密斯获得的一份联邦刑事起诉书中，指控特朗普试图颠覆选举结果，这是他在竞选 2024 年重新当选总统时面临的四起刑事案件之一。</p><p>该小组试图采访纳瓦罗，了解他和特朗普其他盟友制定的一项名为“绿湾大扫除”的计划，该计划旨在推迟国会批准民主党总统乔·拜登在 2020 年大选中获胜。该委员会去年在没有采访纳瓦罗的情况下结束了工作。</p><p>纳瓦罗曾公开表示，他不与国会分享信息是为了保护总统职位。</p><p>特朗普的支持者在国会开会确认拜登获胜的当天袭击了国会大厦，袭击了警察，并导致议员和其他人逃离安全。特朗普虚假声称，通过广泛的投票欺诈，他的选举被窃取。</p><span>安德鲁·古德斯沃德报道；斯科特·马龙和威尔·邓纳姆编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 20:33:03 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/former-trump-adviser-navarro-convicted-contempt-congress-2023-09-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/former-trump-adviser-navarro-convicted-contempt-congress-2023-09-07/<author><![CDATA[Andrew Goudsward, Sarah N. Lynch]]></author><category>美国</category><category>国会/安全</category><category>纳瓦罗（更新 2） </category></item><item><title><![CDATA[Donald Trump may seek to move Georgia election case to federal court]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/F3oDk4TEZsoL5eipaXnHpj4C_8I=/1497x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VTSMA7IV6BPXLEF2CFFNC627KY.jpg" alt="美国前总统唐纳德·特朗普将向纽约总检察长利蒂西亚·詹姆斯提供证词" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 4 月 13 日，美国纽约市，美国前总统唐纳德·特朗普 (Donald Trump) 离开特朗普大厦，向起诉特朗普及其特朗普组织的纽约州总检察长利蒂西亚·詹姆斯 (Letitia James) 作证词。 路透社/Mike Segar/档案照片</figcaption></figure><p>唐纳德·特朗普的律师在周四提交的一份法庭文件中表示，唐纳德·特朗普可能会寻求将佐治亚州刑事案件从州法院移交至联邦法院，该案件被指控密谋推翻他在 2020 年美国大选中的失败，这对这位前总统来说可能是更有利的审判地点。</p><p>特朗普的 18 名共同被告中的几名，包括他的前白宫幕僚长马克·梅多斯 (Mark Meadows)，自上个月在富尔顿县地方检察官法尼·威利斯 (Fani Willis) 领导的调查后被指控以来，已提交请愿书，将案件移交给联邦法院。</p><p>特朗普是 2024 年大选中与民主党总统乔·拜登对决的共和党提名领跑者，他否认有不当行为，并表示不认罪，其他被告也是如此。</p><p>特朗普和其他被告被指控非法向佐治亚州选举官员施压，要求推翻拜登在该州的选举胜利。</p><p>特朗普的律师史蒂文·萨多(Steven Sadow)在一份一页的法庭文件中写道，“特朗普总统特此通知法院，他可能会寻求向联邦法院撤销对他的起诉。”</p><p>联邦法院可能对特朗普更有利，因为他将面临比民主党据点富尔顿县更加政治多元化的陪审团。联邦审判还将使他能够辩称，他作为总统公务的一部分所采取的行动可以免受起诉。然而，此举仍将涉及威利斯根据佐治亚州法律进行的审判。</p><p>美国地区法官史蒂夫·琼斯预计将在未来几周内就将此事移交联邦法院的请愿书做出裁决。</p><p>特朗普试图转移案件可能会加剧法律复杂性，这已经威胁到检方最快下个月审判所有 19 名被告的崇高目标。法官斯科特·麦卡菲 (Scott McAfee) 周三批准了特朗普前律师肯尼思·切斯布罗 (Kenneth Chesebro) 和西德尼·鲍威尔 (S​​idney Powell) 于 10 月 23 日接受审判的请求，不过他尚未决定其他被告是否会加入他们的行列。</p><p>如果法官裁定所有 19 名被告应在联邦法院一起受审，梅多斯和其他人提出的转移案件的请愿也可能会动摇案件。</p><p>特朗普的更广泛的法律问题可能会造成进一步的日程安排麻烦，因为他明年可能面临另外三起刑事案件的审判。</p><p>他在佛罗里达州因卸任后处理机密文件而受到起诉，在华盛顿因试图推翻选举结果而受到起诉，在纽约则因在 2016 年大选前向一名色情明星支付封口费而受到起诉。特朗普均表示无罪，并否认在这三起案件中存在不当行为。</p><span>卡尼什卡·辛格 (Kanishka Singh) 在华盛顿和杰克·奎因 (Jack Queen) 在纽约的报道；威尔·邓纳姆 (Will Dunham)、苏珊·希维 (Susan Heavey) 和辛西娅·奥斯特曼 (Cynthia Osterman) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 20:15:32 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/trump-may-seek-removal-georgia-election-subversion-case-us-court-filing-2023-09-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/trump-may-seek-removal-georgia-election-subversion-case-us-court-filing-2023-09-07/<author><![CDATA[Jack Queen]]></author><category>美国</category><category>特朗普/格鲁吉亚（更新 3，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Lee to become 'major hurricane' over weekend as it chugs across Caribbean]]></title><description><![CDATA[<p>据美国国家飓风中心 (NHC) 报道，2 级飓风“李”周四席卷加勒比海时“迅速增强”。</p><p>拜登政府表示，在波多黎各和美属维尔京群岛，联邦紧急事务管理局（FEMA）已预先部署资产，并正在风暴前与当地官员进行协调。</p><p> NHC 表示，到周四中午，风暴的移动速度为 105 英里/小时（165 公里/小时），并可能在未来 36 小时内加速成为 5 级风暴的“大型飓风”。</p><p>然而，国家飓风中心估计的风暴路径显示，飓风在向西北移动时可能会错过波多黎各和维尔京群岛。</p><p>国家卫生健康委员会表示：“这些岛屿发生热带风暴的可能性正在降低，但那里的居民应继续关注李的最新情况。”</p><p> NHC表示，风暴造成的巨浪预计将于周五到达小安的列斯群岛部分地区，英属维尔京群岛、美属维尔京群岛、波多黎各、伊斯帕尼奥拉岛等地可能会带来危及生命的海浪和撕裂的现状。本周末将前往巴哈马和百慕大。</p><p> NHC 补充说，李预计在接下来的几天里将继续保持权力。</p><span>凯莉·马德里报道；杰夫·梅森和奥罗拉·埃利斯的补充报道</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 19:56:40 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/lee-become-major-hurricane-over-weekend-it-chugs-across-caribbean-2023-09-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/lee-become-major-hurricane-over-weekend-it-chugs-across-caribbean-2023-09-07/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>风暴</category><category>李/ </category></item><item><title><![CDATA[Cameroon militants set cars on fire, shoot passengers in village attack]]></title><description><![CDATA[<p>居民和路透社记者称，周四，喀麦隆英语地区西南地区的一个村庄遭到袭击，武装分子拦截汽车、向乘客开枪并纵火焚烧车辆。</p><p>自2017年以来，喀麦隆英语少数民族地区的分离主义者一直在为建立一个名为Ambazonia的独立国家而奋斗。他们在西北和西南地区进行袭击、绑架和杀戮。</p><p>周四，在西南地区穆埃亚村，一脸忧心忡忡的居民聚集在一辆烧焦的汽车残骸周围，两名男子用毯子裹着尸体。</p><p>据现场的路透社记者称，哭泣的亲属辨认并带走了两具尸体。</p><p>居民们表示，袭击者是在暑假后学校重新开学的那一周清晨抵达的，并造成多人死亡。</p><p> 2017 年，要求提高法语国家英语少数群体代表性的民间抗议遭到暴力镇压后，叛乱分子开始与喀麦隆军方交战。</p><p>学校经常成为袭击目标，喀麦隆的教育系统因此受到严重破坏。</p><p>与过去几年一样，分离主义者下令学校不要重新开放并实施封锁。</p> <span>Blaise Eyong 报道 Sofia Christensen 编辑 Sandra Maler</span> ]]>;</description><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 19:48:38 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/africa/cameroon-militants-set-cars-fire-shoot-passengers-village-attack-2023-09-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/africa/cameroon-militants-set-cars-fire-shoot-passengers-village-attack-2023-09-07/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>喀麦隆</category><category>安全/（电视） </category></item><item><title><![CDATA[US says Niger has not told US ambassador to leave the country]]></title><description><![CDATA[<p> （这篇 8 月 25 日的报道已被更正，以修复报道中凯瑟琳·菲茨吉本 (Kathleen FitzGibbon) 的名字）</p><p>美国国务院发言人表示，尼日尔外交部告诉美国政府，网上流传的要求某些美国外交人员离开的信件图片并非由尼日尔外交部发布。</p><p>在法新社报道尼日尔已给美国大使 48 小时内离开这个非洲国家后，发言人表示：“尚未向美国政府提出此类要求。”</p><p> 7月26日，尼日尔军官夺取政权，废黜了总统穆罕默德·巴祖姆，并将其软禁，由此爆发了一场危机，美国一直敦促通过外交途径解决这场危机。</p><p>新任美国驻尼日尔大使凯瑟琳·菲茨吉本于本月早些时候抵达首都尼亚美。</p><span>贾斯珀·沃德报道；由 Costas Pitas、Chris Reese 和 Rosalba O&#39;Brien 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 19:44:01 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/africa/niger-gives-us-ambassador-48-hours-leave-country-afp-2023-08-25/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/africa/niger-gives-us-ambassador-48-hours-leave-country-afp-2023-08-25/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>尼日尔</category><category>安全/美国</category><category>大使（已更正，更新 2） </category></item><item><title><![CDATA[UN working on guarantees for Russia to restore grain deal but Moscow skeptical]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/oRGPYm6I4s8wouips0F_3-IOhd4=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HP2NIKKUJVI7RKNWBAROV37T4M.jpg" alt="罗斯托夫地区联合收割机在田间收割小麦" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 18 日，俄罗斯罗斯托夫地区的田地里，一台联合收割机在收割过程中向卡车装载小麦。 REUTERS/Sergey Pivovarov</figcaption></figure><p>秘书长安东尼奥·古特雷斯周四表示，联合国正在“积极参与”改善俄罗斯粮食和化肥出口的努力，以说服莫斯科再次允许乌克兰粮食安全黑海出口。</p><p>古特雷斯在雅加达举行的东南亚国家联盟峰会期间对记者表示：“我们认为有必要建立一个相互保证的体系。”</p><p>他说：“确保俄罗斯联邦确实能够克服仍然存在的困难，即使许多困难已经解决，同时也保证我们将恢复黑海倡议。”</p><p>古特雷斯上周向俄罗斯外交部长谢尔盖·拉夫罗夫发送了“一系列具体建议”，旨在恢复黑海粮食协议。俄罗斯于七月份退出了该协议，一年前，该协议是在联合国和土耳其的斡旋下达成的。</p><p>莫斯科抱怨其农产品出口面临障碍，根据黑海协议，没有足够的乌克兰粮食运往有需要的国家。乌克兰和俄罗斯都是主要的粮食出口国。</p><p>黑海谷物协议旨在应对因俄罗斯 2022 年 2 月入侵乌克兰而加剧的全球粮食危机。</p><p>俄罗斯的粮食和化肥出口不受西方制裁，但莫斯科表示，支付、物流和保险方面的限制一直是运输的障碍。</p><p>俄罗斯外交部周三驳回了联合国恢复黑海协议的提议，称其为“新的承诺”。</p><p>它还公开概述了古特雷斯在给拉夫罗夫的信中提出的建议：“将俄罗斯农业银行的一家子公司重新连接到SWIFT，创建一个保险平台，畅通俄罗斯化肥生产商的外国资产，并使我们的船只能够进入欧洲港口。”</p><p> “作为交换，他们希望俄罗斯保证立即全面恢复黑海倡议，”该部在一份声明中表示。</p><p>一位不愿透露姓名的联合国官员证实了俄罗斯对联合国提案的描述。</p><p>古特雷斯周四描述了联合国在帮助俄罗斯克服出口障碍方面面临的问题。</p><p>古特雷斯在雅加达表示：“当俄罗斯联邦轰炸港口设施和粮食仓库时，我们在获得世界其他合作伙伴的善意方面面临的困难急剧增加。”</p><p>退出黑海协定后，俄罗斯开始瞄准黑海和多瑙河上的乌克兰港口和粮食基础设施，全球粮食价格飙升。</p><p>俄罗斯还威胁要针对前往乌克兰的民用船只，促使基辅做出回应，宣布对前往俄罗斯或俄罗斯占领的乌克兰领土的船只采取类似措施。</p><span>米歇尔·尼科尔斯报道 亚历山德拉·哈德森编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 19:25:41 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/markets/commodities/un-working-guarantees- Russia-restore-grain-deal-moscow-skeptical-2023-09-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/markets/commodities/un-working-guarantees- Russia-restore-grain-deal-moscow-skeptical-2023-09-07/<author><![CDATA[Michelle Nichols]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/谷物</category><category>联合国</category><category>俄罗斯（PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Prince Harry back in Britain on anniversary of queen's death]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/u9k62xgit3lUVELk5TSOg3Lc518=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/Y7BY2642QNNCZF4RRWZT6BZ7UQ.jpg" alt="英国哈里王子出席在伦敦举行的 2023 年 WellChild 颁奖典礼" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>英国哈里王子出席 2023 年 9 月 7 日在英国伦敦举行的 2023 年 WellChild 颁奖典礼。路透社/Toby Melville </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/DPwNZirZUmn9dxW2JyTLO-nWEOo=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/AFYGWHDC35MHTIWJTKS4RZZYRY.jpg" alt="伊丽莎白女王的国葬和安葬" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>英国国王查尔斯、英国安妮、长公主、安德鲁王子、约克公爵、爱德华王子、威塞克斯伯爵、英国威尔士亲王威廉、英国苏塞克斯公爵哈里王子出席英国女王伊丽莎白二世的国葬和安葬仪式，2022 年 9 月 19 日，英国温莎温莎城堡。 REUTERS/Henry Nicholls/Pool/File Photo</figcaption></figure><p>周四，哈里王子在祖母去世一周年前一天返回英国参加颁奖典礼时，向已故的伊丽莎白女王致敬。</p><p>自从哈里和妻子梅根于2020年辞去王室正式职务后搬到加利福尼亚州以来，哈里只是偶尔回到英国，然后与其他温莎家族成员闹翻，其中包括他的父亲查尔斯国王和哥哥威廉王子。</p><p> “如你所知，去年我因祖母去世而未能出席颁奖典礼，”他在 WellChild 在伦敦举办的年度颁奖典礼上发表讲话时说道。WellChild 是一家支持患有严重疾病的儿童的慈善机构，他是该机构的一名成员。赞助人。</p><p> “你可能也知道，她会是第一个坚持让我仍然和你们在一起而不是去找她的人，这正是为什么我知道一年后她今晚看不起我们所有人，很高兴我们能一起继续关注这样一个令人难以置信的社区，”他说。</p><p>一年一度的 WellChild 仪式和其他活动的时间安排意味着去年 9 月 8 日女王在苏格兰的家巴尔莫勒尔堡去世时，哈里和梅根恰好在英国。</p><p>在女王病重的消息传出后，哈里退出了去年的仪式，并与其他王室成员分开北上，这表明了他们最近的不和。</p><p>他在一月份出版的回忆录中说，他的父亲告诉他梅根没有被邀请。威廉的妻子凯特也没有去巴尔莫勒尔堡。</p><p>周五，王室成员不会聚集在一起庆祝周年纪念日，媒体报道称，哈里王子在旅行期间也不会见到他们。他将前往德国杜塞尔多夫参加周六举行的“不败运动会”。</p><span>迈克尔·霍尔登报道；马克·波特编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 19:22:42 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-back-britain-anniversary-queens-death-2023-09-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/uk/prince-harry-back-britain-anniversary-queens-death-2023-09-07/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>英国</category><category>皇室成员/哈里（电视、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Bosnian Serb leader bans international peace envoy from entering his region]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/vIXUmzuQaXHfuwL51nGDxIrj_S8=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X3GASEZEWVM6BERSUYK3NJH4BE.jpg" alt="俄罗斯总统普京与波斯尼亚塞族领导人米洛拉德·多迪克在莫斯科会面" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>波斯尼亚塞族领导人米洛拉德·多迪克于 2023 年 5 月 23 日在俄罗斯莫斯科出席与俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的会晤。 Sputnik/Alexey Filippov/Pool via REUTERS</figcaption></figure><p>波斯尼亚塞族分裂主义领导人米洛拉德·多迪克周四表示，波斯尼亚塞族控制地区的警察已接到指示，如果一名国际和平特使进入塞族共和国，将被逮捕并驱逐出境。</p><p>波斯尼亚塞族人表示，他们不承认德国政府前部长克里斯蒂安·施密特担任波斯尼亚国际高级代表，因为他没有得到联合国安理会的认可。</p><p>国际特使的职位是在《代顿和平协议》中制定的，该协议结束了波斯尼亚在 1990 年代毁灭性的战争，负责监督这个巴尔干国家的和平，该国家分为两个自治区——塞尔维亚共和国和由波斯尼亚人和克罗地亚人主导的联邦。</p><p>塞尔维亚共和国总统多迪克长期以来一直主张塞尔维亚人主导的地区从波斯尼亚分裂出去。</p><p>多迪克在与支持多迪克倡议的波斯尼亚安全部长内纳德·内西奇（塞尔维亚人）一起举行的新闻发布会上说：“该指示已于今天发送到现场。”</p><p>周三，多迪克在宣布禁令时表示：“如果他来塞族共和国参加会议，他将被赶出去。一旦警方发现施密特在塞族共和国，他们的任务就是：组织一个单位把他开除。”</p><p>施密特的办公室没有立即发表评论。</p><p> 7月，有权实施法律并解雇被视为阻碍和平的官员的施密特撤销了多迪克签署的两项法律，这些法律暂停了波斯尼亚宪法法院和施密特做出的决定。</p><p>八月，波斯尼亚检察官指控多迪克和另一名官员藐视高级代表的决定，这一罪行最高可判处五年监禁。</p><p>作为回应，多迪克的支持者上周在波斯尼亚两个地区之间的行政边界组织了抗议活动，挥舞着俄罗斯总统弗拉基米尔·普京的旗帜，进一步加剧了种族紧张局势。</p><p>自 2021 年以来，亲俄罗斯的多迪克一直在采取措施将塞尔维亚共和国从波斯尼亚分裂出去，但由于乌克兰战争而不得不停止活动。</p><p>由于他的政策，欧盟和德国已停止为塞尔维亚共和国的项目提供资金，但多迪克表示，他将转向中国等其他国家寻求投资。</p><span>达里亚·西托-苏西奇报道；尼克·麦克菲编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 19:11:35 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/bosnian-serb-leader-bans-international-peace-envoy-entering-his-region-2023-09-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/bosnian-serb-leader-bans-international-peace-envoy-entering-his-region-2023-09-07/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>波斯尼亚</category><category>多迪克/特使</category></item><item><title><![CDATA[The critics of Russia's war in Ukraine caught in jail 'carousel']]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>俄罗斯严厉打击对乌克兰冲突的批评</li><li>一些战争批评家因轻微罪行而多次被关押</li><li>律师表示，这种“轮播逮捕”是用来遏制异议的</li><li>他们说，练习可以为警方立案赢得时间</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/rpxFL7c_Ro9z4NOBwzIEJQ3fHV0=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IYESNFWG7ZNLBI7553BHKZNHAI.jpg" alt="阿齐兹·乌梅罗夫 (Aziz Umerov) 看着在俄罗斯基辅被捕的妹妹莱尼耶·乌梅罗娃 (Leniye Umerova) 的肖像" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 8 月 11 日，乌克兰基辅，阿齐兹·乌梅罗夫 (Aziz Umerov) 看着他妹妹莱尼耶·乌梅罗娃 (Leniye Umerova) 的肖像，她是一名来自俄罗斯吞并的克里米亚的乌克兰人，在俄罗斯被捕。 REUTERS/Gleb Garanich</figcaption></figure><p>蒂莫菲·鲁登科 (Timofei Rudenko) 似乎无法逃脱牢狱之灾。</p><p>根据俄罗斯法庭记录，这名 30 岁的男子在今年夏天的两个月内因一系列轻罪而被逮捕和拘留，包括咒骂路人和不服从警察。</p><p>对公开文件的审查显示，他在莫斯科一所轻罪监狱服刑 10 至 15 天后，每天被释放，都会立即因新的轻罪被抓获并重新拘留。</p><p>鲁登科的母亲尤利娅·基谢廖娃 (Yulia Kiselyova) 表示，7 月 7 日，她在离开监狱几秒钟后第五次看到儿子被捕：“他们把他放在车里，然后把他带到了新的法庭，”她告诉路透社，坚称他没有他没有做错任何事，之所以成为攻击目标，是因为他近几个月在社交媒体上发表了对乌克兰战争的批评。</p><p>两周后，赌注急剧增加。</p><p>前俄罗斯军事心理学家鲁登科于 7 月 21 日第六次被捕，这一次是因为涉嫌为互联网上的恐怖主义辩护，根据法庭记录，这是一种更严重的罪行，最高可判处七年监禁，但法庭记录没有提供更多信息。有关其涉嫌罪行的详细信息正在等待审判。</p><p>基谢廖娃说，她的儿子目前被关押在莫斯科的一个审前拘留所，她否认所有指控的罪行。</p><p>路透社无法独立核实基谢廖娃对事件的说法，也无法联系被拘留的鲁登科。鲁登科的律师拒绝讨论他的案件，而俄罗斯警方和检察官当局也没有回应置评请求。</p><p>路透社对鲁登科在 Telegram 上的社交媒体账户进行了审查，没有发现任何批评战争的信息。 “已经没有帖子了，”基谢廖娃说道，但没有详细说明。</p><p>三名俄罗斯人权律师将鲁登科的经历描述为“轮播逮捕”的一个例子——多次因轻微罪行而被捕，每次逮捕都是在嫌疑人刑满释放的同一天进行，使他们几乎一直被拘留。他们表示，这种做法是俄罗斯当局在<a href="https://www.reuters.com/investigates/special-report/ukraine-crisis-russia-repression/" target="_blank">镇压针对乌克兰长达 18 个月的冲突的民众</a>异议时所使用的工具之一。</p><p>俄罗斯最高调查机构、调查委员会、内政部和总检察长办公室没有回应就旋转木马逮捕现象或个别案件发表评论的请求。</p><p>连续监禁并不违法，因为俄罗斯法律允许法官对轻微违法行为下达最多 30 天的“行政”拘留。</p><p>尽管如此，俄罗斯人权组织 OVD-Info 表示，轮播式逮捕可以为调查人员赢得时间来深入了解一个人的过去和在线活动，从而有可能立案更严重的刑事案件。该组织关于反战抗议者被拘留的数据被国际媒体和媒体广泛引用。为俄罗斯镇压规模提供了罕见的独立晴雨表。</p><p>总部位于莫斯科的 OVD-Info 负责监督一支由 400 多名志愿律师组成的团队，负责捍卫言论自由案件。伊万·沃托鲁申 (Ivan Vtorushin) 表示：“我们眼前，反对派和反战活动人士面临的压力越来越大。”</p><p>路透社对俄罗斯法庭记录的审查发现，今年有七起旋转木马逮捕案件，涉案嫌疑人连续两到五次被捕并入狱。</p><p>专门为被指控间谍或叛国罪的人提供法律辩护的俄罗斯人权非政府组织 First Department 的律师瓦莱里娅·维托什金娜 (Valeriya Vetoshkina) 表示，她知道 2023 年迄今为止大约有 10 起旋转木马逮捕的例子，其中包括路透社确认的 7 起。她补充说，真实数字可能更高。</p><h 1="">普京：“伤害我们的人”</h><p>自从俄罗斯入侵乌克兰——莫斯科将其描述为一次特殊军事行动——以来，乌克兰的法律已经收紧，以遏制公众对这场冲突的批评。例如，“抹黑军队”和传播有关俄罗斯在乌克兰实施暴行的“假新闻”，这两项新罪行于 2022 年 3 月被列入法典，可能会让持不同政见者入狱数年。</p><p>去年 12 月，反对派政治家伊利亚·亚辛 (Ilya Yashin) 因在 4 月发布的 YouTube 视频中传播有关军队的假新闻而被判处八年以上监禁，视频中他讨论了西方记者发现的有关俄罗斯在基辅附近的布恰 (Bucha) 屠杀乌克兰人的证据，并对莫斯科声称此类报告是捏造的说法表示怀疑。</p><p>今年4月，俄罗斯议会投票将<a href="https://www.reuters.com/world/europe/russian-parliament-votes-introduce-life-sentences-treason-2023-04-18/">叛国罪的刑罚</a>从20年延长至无期徒刑，议员们指出乌克兰及其西方盟友对俄罗斯构成了前所未有的威胁。对鲁登科的指控是为恐怖主义辩护，将支持被莫斯科视为恐怖分子的团体或个人的公众言论定为犯罪。</p><p>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 7 月底被记者问到他是否对对战争“怀疑”的俄罗斯人被捕感到震惊，他表示，在国家面临危险之际，镇压异见人士是合理的。</p><p>普京说：“我认为，对于那些在国内伤害我们的人，应该采取一定的态度。” “我们必须记住，为了取得成功，包括在冲突地区，我们需要遵循某些规则。”</p><p>三位律师表示，旋转木马逮捕并不是一个全新的现象，他们表示这种做法在战前并不常见，主要限于阿列克谢·纳瓦尔尼等持不同政见者、亚辛等反对派政客以及朋克抗议组织 Pussy Riot 的成员，而不是普通公民。</p><p>研究战时抗议活动的马萨诸塞大学阿默斯特分校法律研究和政治学副教授劳伦·麦卡锡 (Lauren McCarthy) 表示，旋转式逮捕的使用反映出当局正在尝试不同的策略来遏制异议，但仍打算按书起诉案件。俄罗斯的法律。</p><p>麦卡锡对路透社表示：“俄罗斯当局不会将某人从街上拖走并以刑事罪名追究其刑事责任。”</p><h 1="">气球特技演员“害怕”</h><p>据报道，俄罗斯吞并的克里米亚一个时尚品牌的营销主管莱尼耶·乌梅洛娃 (Leniye Umerova) 在 12 月至 5 月期间因违反警察要求和越境违规等一系列轻微或行政犯罪行为而被逮捕和拘留四次。法庭记录。文件显示，5 月 5 日，联邦安全局 (FSB) 将她飞往莫斯科，并以间谍罪名逮捕了她。</p><p>这位 25 岁的女孩的弟弟阿齐兹·乌梅罗夫 (Aziz Umerov) 说，她现在被关押在首都的莱福尔托沃监狱。他说，他的妹妹在2014年吞并克里米亚后拒绝领取俄罗斯护照，她没有任何不当行为，他相信她之所以成为攻击目标，是因为她在网上批评乌克兰战争，并在社交网络上发布了有关迫害的信息。吞并克里米亚后克里米亚鞑靼人的统治。</p><p> “即使在去年 12 月第一次行政逮捕之后，我也知道这一切对我妹妹来说不会很快结束，”他告诉路透社。</p><p>路透社无法联系被拘留的乌梅罗娃，也无法独立核实她哥哥关于她被捕原因的说法。金融稳定委员会没有回应有关她案件的问题。</p><p>路透社对乌梅罗娃 Instagram 账户的审查发现了几条批评俄罗斯入侵和支持乌克兰的信息。 “世界必须阻止普京。现在是采取行动的时候了，”她在去年2月24日即全面入侵之日的一篇帖子中说道。她的页面还刊登了战争中遇难者的照片和亲乌克兰集会的镜头。</p><p>并非所有“旋转木马”逮捕都会导致更严重的刑事指控，对于一些被拘留者来说，在监狱里度过的时间已经足够可怕了。</p><p> Gevorg Aleksanyan 是一名在 OVD-Info 工作的莫斯科律师，他为一名 5 月份被捕的男子辩护，这名男子将氦气球绑在俄罗斯自由军团的旗帜上，并将其高高举起，俄罗斯自由军团被莫斯科认定为恐怖组织。这一特技的视频在社交媒体上疯传。 <a href="https://www.reuters.com/world/europe/who-are-armed-fighters-russias-belgorod-region-2023-05-23/">俄罗斯自由军团</a>是一个以乌克兰为基地的俄罗斯准军事组织，反对普京和入侵乌克兰。</p><p>据 Aleksanyan 称，德米特里·戈洛夫廖夫 (Dmitry Golovlyov) 因这一特技行为被指控犯有流氓罪，入狱 15 天后，在出狱时再次被拘留，并因“展示极端主义标志”又被判处 15 天监禁，法庭记录也得到证实。</p><p> 34 岁的建筑商戈洛夫廖夫没有回应路透社的置评请求。亚历克萨尼扬说，他没有第三次受到指控。 “发生这种情况后，他非常害怕，”律师补充道。</p><p>与此同时，2015 年退伍后一直担任机械师的前军事心理学家鲁登科仍被关押在莫斯科。他因恐怖主义辩护而受审的日期尚未确定。他的母亲基谢廖娃并不抱希望。</p><p> “正如谚语所说：做最坏的打算，”她说。</p><span>迈克·科莱特-怀特和 Pravin Char 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 18:36:22 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/arrest-detain-repeat- Russian-war-critics-caught-jail-carousel-2023-09-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/arrest-detain-repeat- Russian-war-critics-caught-jail-carousel-2023-09-07/<author><![CDATA[Lucy Papachristou, Filipp Lebedev]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯</category><category>法庭（洞察力，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Nigeria opposition to appeal verdict upholding Tinubu presidential win]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/FTaiW5rv9xDS37iim4_0vZhwL1g=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QX6KZR2EPJO5DNLWRNYO6TLZLI.jpg" alt="文件照片：文件照片：尼日利亚总统博拉·蒂努布在阿布贾举行的宣誓就职仪式上向人群挥手致意" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>文件照片：尼日利亚总统博拉·蒂努布于 2023 年 5 月 29 日在尼日利亚阿布贾举行的宣誓就职仪式上向人群挥手致意。路透社/Temilade Adelaja/文件照片</figcaption></figure><p>尼日利亚主要反对派候选人的律师表示，他们将对法庭裁决提出上诉，该裁决确认了博拉·蒂努布在二月份<a href="https://www.reuters.com/world/africa/partial-results-disputed-nigeria-election-show-tinubu-lead-2023-02-28/">有争议的</a>总统选举中获胜，他们声称这次选举存在违规行为。</p><p>分别获得第二名和第三名的人民民主党的阿提库·阿布巴卡尔和工党的彼得·奥比曾要求法院取消选举，指控包括选票欺诈和选举机构未能以电子方式公布选举结果等各种罪名。他们希望蒂努布被取消资格。</p><p>但总统选举请愿法庭周三在长达 11 个多小时的判决中逐条<a href="https://www.reuters.com/world/africa/nigerian-election-tribunal-decide-if-tinubu-stays-president-2023-09-06/">驳回了他们的请愿书</a>。</p><p>这项裁决遵循了这个非洲人口最多国家以往选举年的模式，自尼日利亚 1999 年恢复民主以来，对总统选举结果的法律挑战还没有成功。</p><p>阿提库说：“因此，我在这里告诉你们，尽管法院昨天的判决受到尊重，但我拒绝接受这个判决。我拒绝接受这个判决，因为我认为它缺乏实质正义。”在 X（以前称为 Twitter）的新闻发布会上。</p><p> “因此，我要求我的律师激活宪法保障的向上级法院上诉的权利，在本例中，即最高法院。”</p><p>周四，奥比在家乡阿南布拉州举行的新闻发布会上表示，虽然他尊重法庭的观点，但他不同意这一判决，并将立即上诉。</p><p>他说：“作为总统候选人，我和工党都打算通过立即上诉的方式对这一判决提出质疑。”</p><p> “我们的法律团队已经收到我们的坚定指示，对这一决定提出上诉。我不会放松对正义的追求，不一定是为了我自己，而是为了我们遍布全国的支持者，他们在投票中对我们的授权是遗憾的是被截断了，”奥比说。</p><p>应在仲裁庭裁决之日起 14 天内向最高法院提出上诉。最高法院随后有 60 天的时间审理此案并做出裁决。</p><span>编辑：Nick Zieminski、Elisha Bala-Gbogbo 和 Richard Chang</span> ]]>;</description><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 17:59:56 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/africa/nigeria-opposition-appeal-verdict-upholding-tinubu-presidential-win-2023-09-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/africa/nigeria-opposition-appeal-verdict-upholding-tinubu-presidential-win-2023-09-07/<author><![CDATA[Camillus Eboh]]></author><category>尼日利亚</category><category>选举/（更新 2，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Italy govt targets violent teens and parents in "Baby gang" crackdown]]></title><description><![CDATA[<p>在一系列备受瞩目的青少年犯罪事件发生后，根据打击青少年犯罪的新措施，辍学儿童的父母可能会面临监禁。</p><p>这项措施是总理乔治亚·梅洛尼(Giorgia Meloni)右翼内阁周四批准的打击行动的一部分，旨在回应公众对意大利媒体所谓的“婴儿帮”的担忧。</p><p>梅洛尼在新闻发布会上说：“青少年犯罪像油渍一样蔓延。”他表示，国家过去倾向于回避解决这个问题。</p><p>政府法令使逮捕携带武器的未成年人变得更加容易，并赋予当局没收其中一些人手机的权力。禁止来自特定问题地点的订单也适用于 14 岁以下的人。</p><p>罗马还希望使设备上的家长控制更易于使用，以试图限制年轻人接触色情材料。</p><p>在那不勒斯郊区和西西里首府巴勒莫发生的针对两名未成年表弟和一名 19 岁女孩的青少年轮奸案登上新闻头条后，政府采取了行动。</p><p>继上周之后，一名 24 岁的男子在那不勒斯被一名 17 岁的男子杀害，据称是因为停车问题发生争吵。此类犯罪行为导致政府发誓意大利不应存在任何“禁区”。</p><p>该政府法令将立即生效，但需要在 60 天内得到议会批准，否则将失效。</p><p>根据新的逃学规定被判刑的家长不太可能最终入狱，因为在意大利，最长四年的监禁通常不会在监狱服刑。尽管如此，犯罪记录仍然是一个严重的问题。</p><p>根据 Openpolis 基金会的数据，意大利的<a href="https://www.openpolis.it/sullabbandono-scolastico-pesano-ancora-i-divari-interni/#in-sicilia-e-in-campania-oltre-il-15-dei-giovani-ha-lasciato-la-scuola-prima-del-tempo" target="_blank">提前离校比例在欧盟</a>排名第五，去年为 11.5%，其中坎帕尼亚和西西里岛（包括那不勒斯和巴勒莫的地区）的比例最高超过 15%。</p><p> （1 美元 = 0.9337 欧元）</p> <span>Giuseppe Fonte 和 Alvise Armellini 报道，Keith Weir 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Thu, 07 Sep 2023 17:52:33 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/italy-govt-targets-violent-teens-parents-baby-gang-crackdown-2023-09-07/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/italy-govt-targets-violent-teens-parents-baby-gang-crackdown-2023-09-07/<author><![CDATA[Giuseppe Fonte, Alvise Armellini]]></author><category>意大利</category><category>犯罪/</category></item></channel></rss>