<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/ <atom:link href="https://rsshub.app/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 7 月 10 日星期一 23:07:36 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Flash floods rage in Vermont, New York; one dead, damages over $3 bln]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/aYpMpOsbOryoBgXTTS41Mzp2TKM=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3AY2VXVE6NPSPFN4TD4Y5OQTME.jpg" alt="纽约州斯托尼波因特洪水造成的损失" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，美国纽约州斯托尼角，雪松池溪 (Cedar Pond Brook) 沿岸过夜洪水留下的残骸。路透社/Mike Segar </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/4zfvF-4uAeJ33a1ppTP4LQHvOM4=/1440x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QDZJ2PRGBRI7BF7A7XOA33HBF4.jpg" alt="美国东北部遭遇暴雨，更多风暴即将到来" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 9 日，美国纽约州奥兰治县高地瀑布的一个停车场被洪水包围，这张静态图片取自社交媒体视频。马克·扎哈科斯 /via REUTERS </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/iJZ67bvnkpJX7ZQE5ywjd6bTLns=/1440x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N56H76XXY5IVZAFU6CBVBJMX4E.jpg" alt="美国东北部遭遇暴雨，更多风暴即将到来" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 9 日，在美国纽约州奥兰治县高地瀑布，一个人在被洪水淹没的道路上行走，这张静态图像取自社交媒体视频。马克·扎哈科斯 /via REUTERS </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/KsHl2YRVq4dfyaC0ZgnKIiEugag=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2CP5EYM47VMFZM6XDVXONSUO2Q.jpg" alt="纽约州斯托尼波因特洪水造成的损失" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，美国纽约州斯托尼波因特，理查德·拜尔斯 (Richard Byers) 看着他家外的废墟，这是美国纽约州斯托尼波因特 (Stony Point) 的雪松池溪 (Cedar Pond Brook) 沿线夜间洪水造成的。路透社/Mike Segar </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/GkeeB67311u_f8n53ciFk-o46hI=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFXYBGGEHVMY5GPPELQ66RHNHI.jpg" alt="纽约州斯托尼波因特洪水造成的损失" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，美国纽约州斯托尼波因特市的查尔斯·S·埃彻公园 (Charles S. Eccher Park) 拍摄到沿雪松池溪 (Cedar Pond Brook) 沿线夜间洪水泛滥的碎片。路透社/Mike Segar</figcaption></figure><p>官员称，周一，倾盆大雨在美国东北部引发山洪，冲毁了道路，淹没了河流，迫使大量船只进行救援，并导致一名在未婚夫面前被冲走的妇女死亡。</p><p>美国国家气象局周一在预报中称，在周末开始的暴风雨淹没河流和溪流后，从纽约州东部到波士顿，以及缅因州西部到东北部，超过 1300 万美国人处于洪水监视和警告之下。</p><p>私人预报机构 AccuWeather 根据自己的评估方法初步估计损失和经济损失为 30 亿至 50 亿美元。</p><p>周一，由于降雨，包括纽约拉瓜迪亚机场和波士顿洛根机场在内的该地区机场有 1000 多个往返航班延误或取消。</p><p>在洪水损坏轨道后，美国铁路公司暂停了州首府奥尔巴尼和纽约市之间的客运列车服务。美铁与通往纽约的大都会北方通勤铁路共享该线路的部分轨道，该铁路暂停了该线路和另一线路的部分服务。</p><p>纽约州和佛蒙特州是受灾最严重的州。该部门表示，预计隔夜和周二会有更多降雨，从而造成进一步的洪水危险。</p><p>佛蒙特州部分地区的降雨量已达 7 至 8 英寸（17 至 20 厘米），街道变成汹涌的河流。</p><p>伯灵顿国家气象局的气象学家彼得·巴纳科斯说：“全天都发生了大范围的山洪暴发，现在我们看到河流水位正在迅速上涨，我们预计河水将在今晚到明天早上达到顶峰。”佛蒙特。</p><p>佛蒙特州警方表示，大约有两打州道被关闭。</p><p>安多佛镇职员珍妮特·海特 (Jeanette Haight) 表示，快艇船员在安多弗救出了大约十二名露营者。</p><p> “一座桥被冲毁，那是进出的唯一出路，”她说。 “凌晨4点求救信号就发出了，他们组织了快艇救援。今天早上大家都很安全。”</p><p>官员称，更多船员，包括一些来自北卡罗来纳州的船员，正在前往佛蒙特州协助其他救援工作。</p><p>佛蒙特州州长菲尔·斯科特在新闻发布会上表示，“这是一场全民参与的活动”。</p><p>在纽约，距离纽约市东北仅 50 英里（80 公里）的小镇斯托姆维尔（Stormville）从周日到周一降雨量超过 8 英寸（20 厘米）。</p><p>官员称，周日，纽约奥兰治县一名妇女试图带着狗离开家，结果被洪水冲走，但天气却夺走了她的生命。</p><p>纽约州州长凯西·霍赫尔在高地瀑布镇举行的新闻发布会上说：“她的未婚夫亲眼目睹了她被卷走。”</p><p>纽约州大部分洪水发生在纽约市以北的哈得逊河沿岸，包括奥兰治县西点军校镇，该镇是陆军美国军事学院的所在地。</p><p>社交媒体上发布的视频和照片显示，周日和周一清晨，道路被冲毁，汹涌的洪水涌入房屋。</p><p>梅丽莎·罗伯茨(Melissa Roberts)在一段视频中说：“天哪，我的膝盖都快淹死了。”视频显示，洪水冲过她和几辆车，冲进奥兰治县的房屋。</p><span>芝加哥的 Brendan O&#39;Brien、亚特兰大的 Rich McKay 和加利福尼亚州卡尔斯巴德的 Daniel Trotta 报道；编辑：埃德·奥斯蒙德、乔纳森·奥蒂斯和大卫·格雷戈里奥</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 22:40:25 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/heavy-rains-wash-across-us-northeast-catastropic-flooding-possible-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/heavy-rains-wash-across-us-northeast-catastropic-flooding-possible-2023-07-10/<author><![CDATA[Brendan O&#39;Brien, Rich Mckay]]></author><category>美国</category><category>天气/（更新 4、PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Ukraine's NATO membership path: Allies wrangle, Kyiv sees progress]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>北约将取消成员国行动计划的要求</li><li>泽连斯基希望北约发出明确邀请</li><li>东欧国家支持乌克兰的立场</li><li>美国和德国是较为谨慎的北约成员国</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/YQu2j47wwd31Swz5tEeXy5oleHg=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3IM7VZI2HVNF7JNGR4FBUH55CE.jpg" alt="维尔纽斯一栋建筑上有乌克兰和北约标志" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，立陶宛维尔纽斯的一栋建筑上可以看到乌克兰和北约的标志。REUTERS/Ints Kalnins </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/XXkFY3zuHoFxQxIC4uY9ZHIrn1I=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RPC27FPRIBIJ3A77WKZDEVMXL4.jpg" alt="伦敦乌克兰复兴会议" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴 (Dmytro Kuleba) 于 2023 年 6 月 21 日在英国伦敦举行的乌克兰复兴会议第一天的开幕式上致辞。 Henry Nicholls/Pool via REUTERS</figcaption></figure><p>周二立陶宛峰会开始前夕，北约成员国试图克服关于如何让乌克兰加入北约的分歧，这显然消除了基辅加入北约的一个障碍。</p><p>北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格表示，他提出了一项一揽子计划，其中包括取消成员国行动计划（MAP）的要求——这是其他东欧国家在加入北约之前必须满足的政治、经济和军事目标清单。</p><p>预计将出席峰会的乌克兰总统泽伦斯基希望在俄罗斯对乌克兰战争结束后明确邀请其加入该联盟，并在此之前提供安全保障。</p><p>据外交官称，周一，致力于就联盟 31 个所有成员国都能接受的峰会公报措辞达成一致的官员们取得了进展，增加了周二恢复谈判时达成协议的希望。</p><p>斯托尔滕贝格周一在维尔纽斯对记者表示：“我绝对确信我们将在乌克兰问题上团结一致并发出强烈信息。”</p><p>乌克兰外交部长德米特罗·库莱巴（Dmytro Kuleba）在推特上表示，盟国已就放弃《MAP》达成共识，但他补充道：“这也是明确邀请乌克兰成为（a）成员国的最佳时机。”</p><p>上个世纪几十年来受莫斯科控制的东欧北约成员国支持基辅关于明确入盟道路的呼吁。北约成立于 1949 年，其主要目的是对抗苏联袭击盟国领土的风险。</p><p>美国和德国等其他国家则更加谨慎，担心任何可能导致北约陷入与俄罗斯直接冲突并可能引发全球战争的举动。</p><p>外交官称，最终文本讨论的措辞包括“乌克兰在北约的合法地位”以及“在条件允许的情况下”加入北约的主张。</p><p>乌克兰的一些东部盟友希望加入“邀请”或“邀请”一词，谈判的重点还包括乌克兰加入北约必须满足哪些条件以及如何跟踪其进展。</p><p> 2008 年 4 月在<a href="https://www.reuters.com/world/europe/natos-ukraine-debate-still-haunted-by-bucharest-pledge-2023-07-10/">布加勒斯特举行</a>的峰会上，经过一番争论后，北约宣布乌克兰和格鲁吉亚都将加入美国领导的联盟，但没有给出如何实现这一目标的计划。</p><p>俄罗斯总统弗拉基米尔·普京 (Vladimir Putin) 决定于 2022 年 2 月 24 日向乌克兰派遣武装部队，原因是过去二十年来北约向俄罗斯边境扩张。北约表示，北约是一个防御性联盟，不会对俄罗斯构成威胁。</p><h 1="">地平线会员资格</h><p>立陶宛总统吉塔纳斯·瑙塞达与斯托尔滕贝格一起发表讲话，表示加入欧盟的前景对乌克兰极为重要，因为乌克兰“英勇地与俄罗斯怪物战斗了近一年半”。</p><p> “我们必须避免乌克兰的加入……成为一个地平线，”他说。 “你越向它走去，它就越远。”</p><p>欧洲外交官表示，乌克兰最大的<a href="https://www.reuters.com/world/europe/western-allies-fine-tune-security-assurances-ukraine-nato-meets-2023-07-10/">西方支持者</a>仍在敲定一个联合框架，以使个别盟国能够为基辅提供长期安全保证，但可能要等到峰会结束后才宣布，以表明它们不是来自北约。</p><p>周一晚上，土耳其总统塔伊普·埃尔多安在与斯托尔滕贝格和瑞典首相乌尔夫·克里斯特松会谈后<a href="https://www.reuters.com/world/natos-stoltenberg-says-turkey-agrees-forward-sweden-nato-bid-2023-07-10/">同意</a>向议会提交瑞典加入北约的申请，这使得峰会桌上的一个争论焦点被消除。</p><p>三名外交官告诉路透社，北约盟国周一还商定了<a href="https://www.reuters.com/world/europe/nato-allies-agree-regional-plans-defence-against-russian-attack-sources-2023-07-10/">区域计划</a>，详细说明该联盟将如何应对俄罗斯的袭击，克服土耳其的封锁。</p><p>恢复这些计划是一个重大转变，因为这是自三十年前冷战结束以来北约首次制定此类计划。</p><span>安德鲁·格雷 (Andrew Gray) 在维尔纽斯、安娜·普鲁奇尼卡 (Anna Pruchnicka) 和基辅新闻室的补充报道；约翰·爱尔兰撰写；蒂莫西·赫瑞特 (Timothy Heritage)、威廉·麦克林 (William Maclean) 和霍华德·高勒 (Howard Goller) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 21:47:14 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-foreign-minister-nato-removes-map-hurdle-ukraines-nato-membership-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-foreign-minister-nato-removes-map-hurdle-ukraines-nato-membership-2023-07-10/<author><![CDATA[Andrius Sytas, Sabine Siebold, John Irish]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/北约</category><category>库莱巴（更新 4，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Icelandic volcano erupts near capital]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/laVMqy9v_wQl7-ikoF56iEBI4L8=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IWVNQUOURZPSBGTH4TR2ZRN5O4.jpg" alt="冰岛首都附近火山喷发" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，这张从社交媒体获得的照片显示，冰岛西南部首都雷克雅未克附近的雷克雅内斯半岛火山喷发后，烟雾滚滚，熔岩喷涌。 Juergen Merz - 冰川摄影艺术家/来自 REUTERS </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/HRGhiDJJSbOXCvp69zAE6VRxcrM=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QY67CB6BAJM2XMWBISAFT454ZA.jpg" alt="冰岛首都附近火山喷发" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，这张从社交媒体获得的照片显示，冰岛西南部首都雷克雅未克附近的雷克雅内斯半岛火山喷发后，烟雾滚滚，熔岩喷涌。 Juergen Merz - 冰川摄影艺术家/来自 REUTERS </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/r6ydB6r4OFoM34IaxG9HdLW6xmw=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EJIVOYG5PBKUFESUEHBOOI6JOA.jpg" alt="冰岛首都附近火山喷发" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，这张从社交媒体获得的照片显示，冰岛西南部首都雷克雅未克附近的雷克雅内斯半岛火山喷发后，烟雾滚滚，熔岩喷涌。 Juergen Merz - 冰川摄影艺术家/来自 REUTERS </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/wRxiqrkP2r52YtJXtXE7RCAlScw=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LPDNIQ37GRNOFM37DFSO34AQ3E.jpg" alt="冰岛首都附近火山喷发" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，在这张讲义图片中，冰岛西南部首都雷克雅未克附近的雷克雅内斯半岛上的火山喷发，熔岩流淌。冰岛气象局/路透社的讲义</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/DSkyEW-9QWs8tQxtNHGzQKwhiY4=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/COGRWROI5NOHLADMN7MQGEIVH4.jpg" alt="冰岛首都附近火山喷发" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，在冰岛西南部首都雷克雅未克附近的雷克雅内斯半岛上，火山喷发后，熔岩喷涌而出，这张静态图片取自社交媒体视频。 Juergen Merz - 冰川摄影艺术家/来自 REUTERS</figcaption></figure><p>冰岛气象局（IMO）周一表示，冰岛西南部靠近首都雷克雅未克的雷克雅内斯半岛发生强烈地震后，该地区一座火山喷发。</p><p>国际海事组织服务和研究部门的马修·罗伯茨说：“目前，这是一次非常小的喷发。”他补充说，该地区的人们没有面临直接的迫在眉睫的危险。</p><p>雷克雅未克凯夫拉维克国际机场在其网站上表示，该机场的交通没有受到干扰。</p><p>国际海事组织的专家将评估熔岩具体出现的位置以及火山喷发在接下来的几个小时内将如何演变。</p><p> IMO 表示，这一消息于格林尼治标准时间 1640 点得到确认。</p><p>当地新闻媒体 MBL 和 RUV 的图像和直播显示，Fagradalsfjall 山一侧的地面裂缝中冒出熔岩和烟雾。</p><p>雷克雅内斯半岛是首都雷克雅未克西南部的火山和地震热点地区。 2021 年 3 月，熔岩喷泉从 Fagradalsfjall 火山系统地下 500-750 米长的裂缝中喷发。</p><p>该地区的火山活动当年持续了六个月，促使数千名冰岛人和游客前往现场参观。 2022年8月，同一地区发生了为期三周的火山喷发。</p><p>该系统宽约 6 公里（3.7 英里），长 19 公里，在两次喷发之前的 6,000 多年里一直处于不活动状态。</p><p>与 2010 年埃亚菲亚德拉冰盖火山喷发（当时导致大约 10 万趟航班停飞并迫使数百名冰岛人离开家园）不同，这次喷发预计不会向大气中喷出太多物质。</p><p> “这不是带有任何火山灰的火山喷发。这只是熔岩，”国际海事组织的罗伯茨说。</p><span>诺拉·布里 (Nora Buli) 奥斯陆报道；芭芭拉·刘易斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 21:38:40 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/iceland-sees-small-volcano-eruption-reykjanes-peninsula-near-capital-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/iceland-sees-small-volcano-eruption-reykjanes-peninsula-near-capital-2023-07-10/<author><![CDATA[Nora Buli]]></author><category>冰岛</category><category>火山/（更新 2、PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[Exclusive: Wagner fighters neared Russian nuclear base during revolt]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/UdWC80_Bl1IZx-GHLYkPYQ9aO_k=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYEQSQFIVFOW5DFJMB34ZMAOZQ.jpg" alt="乌克兰军事情报局局长布达诺夫在基辅接受路透社采访" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>乌克兰军事情报局局长凯里洛·布达诺夫少将于 2023 年 7 月 6 日在乌克兰基辅接受路透社采访时发表讲话。 REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片</figcaption></figure><p>根据网上发布的视频和对当地居民的采访，6月24日，当瓦格纳叛乱部队向北驶向莫斯科时，一队军车在高速公路上向东转向一个拥有核武器的坚固的俄罗斯军事基地。</p><p>一旦瓦格纳战斗机到达更多农村地区，监视追踪就会变得冷淡——距离沃罗涅日-45 核基地约 100 公里。路透社无法证实接下来发生了什么，西方官员一再表示，俄罗斯的核储备在起义期间从未处于危险之中，当天晚些时候，起义迅速而神秘地结束了。</p><p>但乌克兰军事情报局局长凯里洛·布达诺夫在接受独家采访时表示，瓦格纳战斗机走得更远。他说，他们到达了核基地，他们的目的是获得苏联时代的小型核装置，以便“提高叛变的赌注”。布达诺夫说：“因为如果你准备好战斗到最后一人，这就是显着提高赌注的设施之一。”</p><p>布达诺夫说，瓦格纳战斗机和核武器之间的唯一障碍是核储存设施的大门。 “仓库的门是关着的，他们没有进入技术区，”他说。</p><p>路透社无法独立确定瓦格纳战斗机是否成功抵达沃罗涅日 45。布达诺夫没有提供证据证明他的说法，他拒绝透露与美国和其他盟国就该事件进行了哪些讨论（如果有的话）。他也没有说明武装分子随后撤退的原因。</p><p>一位与克里姆林宫关系密切、有军事关系的消息人士证实了布达诺夫的部分说法。这位人士表示，一支瓦格纳特遣队“设法进入了一个特别感兴趣的区域，结果美国人因为那里储存了核弹药而感到不安”，但没有进一步说明。</p><p>俄罗斯占领的乌克兰东部的一位知情人士表示，这引起了克里姆林宫的担忧，并推动了在白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科的斡旋下于6月24日晚通过仓促谈判结束叛乱。</p><p>美国官员对这一说法表示怀疑。在回答有关瓦格纳部队是否到达基地并试图获取核武器的问题时，白宫国家安全委员会发言人亚当·霍奇说：“我们无法证实这一报道。我们没有任何迹象表明核武器或核武器材料处于危险之中。”</p><p>克里姆林宫和瓦格纳司令叶夫根尼·普里戈任没有回答本文提出的问题。</p><p>美国科学家联合会核信息项目高级研究员兼项目经理马特·科尔达表示，“非国家行为体几乎不可能”破坏俄罗斯核安全。他说，瓦格纳可能拥有数千名士兵可供调动，但他们中不太可能有人知道如何引爆炸弹。</p><p>他说：“如果恶意行为者能够获得核武器，他们会发现这些武器处于未组装状态。” “它们需要通过安装专门设备，然后解锁许可行动链接来完成，为此，它们需要来自负责保护俄罗斯核武库的第十二局人员的合作”。</p><p>布达诺夫是第一位暗示瓦格纳武装分子差点获得核武器并进一步升级武装叛变的官员，这场叛变被广泛解读为对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京权力的最大挑战。美国官员长期以来一直担心俄罗斯的冲突可能会导致核装置落入流氓之手，这是一种噩梦般的可能性。</p><p>瓦格纳战斗机在脱离一支更大的重型武器车队后，向沃罗涅日-45 方向驶去，该车队正沿着从叛乱开始地罗斯托夫向北延伸的 M4 高速公路前进。据居民和社交媒体帖子称，这支较小的部队向东行进，在到达的第一个村庄与俄罗斯军队交火。但随后它似乎毫无阻碍地行驶了 90 公里，其中包括毫无障碍地驶过一座设有军事基地的城镇中心。</p><p>路透社追踪该小组前往塔洛瓦亚镇，该镇距离基地约 100 公里，该基地的历史可以追溯到苏联时代。根据<a href="https://www.unidir.org/sites/default/files/publication/pdfs/lock-them-up-zero-deployed-non-strategic-nuclear-weapons-in-europe-en-675.pdf" target="_blank">联合国科学家的一份报告</a>，它是俄罗斯 12 个“国家级核武器储存设施”之一。据接受路透社采访的当地人称，在塔洛瓦亚，俄罗斯军队袭击了该纵队。一架俄罗斯直升机被击落，两名机组人员丧生。</p><p>路透社在布达诺夫的基辅办公室采访了他，俄罗斯最近在五月对其进行了袭击。布达诺夫身穿军装，腰带别着一把黑色手枪，在一幅画作前发表讲话，画中描绘了一只猫头鹰（乌克兰间谍局的象征），抓着一只蝙蝠（俄罗斯军事情报机构的象征）。他说，Voronezh-45 装有小型核装置，可以放在背包中携带。 “这是这些背包的关键存储设施之一，”他说，但没有提供这一说法的证据。路透社无法确定布达诺夫提到的背包大小的核装药是否保存在 Voronezh-45。</p><p>这种小型核弹——重量轻到一个人就能携带——是冷战时期的遗物。美国军队接受了从身上绑有核武器的飞机上跳伞的训练，而苏联军队则接受了步行将核武器部署到敌后的训练。但到了 20 世纪 90 年代初，随着紧张局势缓和，两国同意将其从武库中移除，尽管俄罗斯保留了一些在港口布雷，美国科学家联合会核信息项目负责人汉斯·克里斯滕森 (Hans Kristensen) 表示。华盛顿。</p><p>几位美国前核不扩散官员警告说，很难确定俄罗斯是否履行了销毁其背包式核武器的承诺。 “我不相信俄罗斯人还拥有它们，但我不会把我的生命押在它上面，”美国国家核安全管理局前总法律顾问戴维·乔纳斯说，该局负责追踪全球原子武器和放射性材料。</p><p> 1988 年至 2022 年期间在国会图书馆担任美国立法者核武器专家的艾米·伍尔夫 (Amy Woolf) 对此类武器是否仍然存在的威力表示怀疑。 “有可能某些地方还藏着一些旧垃圾，”她说。 “但是它可以运行吗？几乎可以肯定不能。”</p><p>为五角大楼高级官员提供防扩散建议的乔纳斯对此表示同意，并指出这种便携式武器需要维护和更新，并且会随着时间的推移而退化。他说，俄罗斯一直在努力维持其常规力量，更不用说其核武库了。</p><h 1="">闹翻</h><p>瓦格纳由普里戈任和俄罗斯格鲁乌军事情报部门前特种部队军官德米特里·乌特金创立。瓦格纳扮演私人军队，使俄罗斯能够完全否认地涉足叙利亚、利比亚和马里等国家的战争。美国官员还表示，普里戈任的企业经营着一家社交媒体巨魔工厂，干扰了 2016 年美国总统选举。近日，普京证实<a href="http://kremlin.ru/events/president/news/71535" target="_blank">俄罗斯国家资助了瓦格纳</a>。国家电视台报道称，普里戈任的业务从俄罗斯预算中获得了超过 1.7 万亿卢布（190 亿美元）。</p><p> 6月23日，普里戈任发动叛变，指责俄罗斯军方对俄罗斯占领的乌克兰东部的瓦格纳营地发动导弹袭击。俄罗斯否认有任何此类行动。</p><p>俄罗斯国内外至少六名消息人士表示，这场冲突已经酝酿了一段时间，而金钱和敌对部族之间的紧张关系是其核心。几个月来，普里戈任一直公开侮辱普京最高级的军事人员，将国防部长谢尔盖·绍伊古和总参谋长瓦列里·格拉西莫夫形容为腐败和无能，并指责他们导致了俄罗斯乌克兰战争的逆转。</p><p>这些侮辱在很长一段时间内都没有在公开场合得到回应。随后绍伊古进行了反击。 6月10日，他命令瓦格纳战士与他的部门签署合同，同意在月底前加入正规军。普里戈任拒绝了。 6月13日，普京公开站在绍伊古一边。俄罗斯国内外消息人士告诉路透社，国家正在采取行动削减瓦格纳的资金，这引发了叛变。</p><p> 6月24日凌晨，瓦格纳部队抵达南部城市罗斯托夫，这里是俄罗斯在乌克兰行动的重要指挥中心。瓦格纳接管了那里的基地，几个小时内，普里戈任与俄罗斯指挥官聊天的视频就出现了。大约在同一时间，瓦格纳部队的其他分遣队向北进攻，沿着 M-4 高速公路向莫斯科方向进发。</p><p>瓦格纳战士几乎没有遇到抵抗。</p><p>据五位消息人士透露，一些挡在他们道路上或被指示拦截他们的俄罗斯部队没有采取任何行动：一名俄罗斯安全消息人士、三名接近克里姆林宫的人士以及一名接近俄罗斯在乌克兰东部任命的领导层的人士。安全消息人士称，该国西南部的两个俄罗斯军事编队收到了抵抗瓦格纳的命令，但他们没有按照命令采取行动。</p><p>消息人士称，一些俄罗斯部队没有采取任何行动，因为他们措手不及，火力落后，而另一些部队则袖手旁观，因为他们认为，直到普京在莫斯科时间上午 10:00 上电视谴责普里戈任之前，瓦格纳正在按照克里姆林宫的指示采取行动。命令。消息人士称，一些军官不愿对瓦格纳采取行动，因为他们与私人军队团结一致，并与普里戈任一样对国防部高层管理战争的方式感到失望。</p><p> 6月24日上午，瓦格纳旗下的Telegram频道发布的图片显示，在乌克兰和俄罗斯之间的布加耶夫卡过境点，数十名俄罗斯士兵手无寸铁地排成一排。标题说他们已经放下武器。</p><p>乌克兰国家安全与国防委员会秘书奥莱克西·丹尼洛夫(Oleksiy Danilov)告诉路透社，俄罗斯军方的许多人都站在普里戈任一边。他说：“有很多指挥官同情瓦格纳，但不想追随普京。”他补充说，他知道有 14 名俄罗斯将军支持普里戈任。路透社无法独立核实他对将军的描述。</p><p>瓦格纳部队的一支部队沿着 M-4 高速公路向北前往莫斯科。他们的路线正好经过博古查尔，这是一个驻有俄罗斯部队的驻军城镇。接受路透社采访的三名当地居民表示，当地军队没有采取任何抵抗行动，镇上有相当多的人，包括在军队服役的人，都对瓦格纳部队表示同情。</p><p>一位女士谈到普里戈任时说：“我们还应该支持谁？至少有一个有尊严的人没有被吓倒。”另一位女性居民也表示，瓦格纳在该镇得到了广泛的支持，许多瓦格纳战士都来自博古查尔。 “他们都是朋友，”她说。</p><h 1="">核绕道</h><p>当瓦格纳主力纵队向北向莫斯科挺进时，一群军用车辆以及一些民用皮卡车和货车转向东行。沃罗涅日地区新闻网站上发布的视频捕捉到了这一时刻。路透社将视频定位到巴甫洛夫斯克镇附近的一个路口。突围部队隆隆地穿过村庄，沿着一条穿过大片森林和平坦农田的道路，绕过顿河支流冲出的沟壑。</p><p>当地在线公告牌上发布的一段视频显示，6月24日，黎明时分，Elizavetovka村附近的一片田野。远处传来爆炸声和枪声，还有一个男声惊慌失措的呼喊声：“战争开始了吗？”</p><p>然后是新一轮的自动枪声，这次更近了。</p><p>路透社采访了该男子的邻居，后者表示俄罗斯军队袭击了瓦格纳部队。上午 8 点 24 分，同一在线公告板上的用户安娜·桑德拉科娃 (Anna Sandrakova) 写道：“炮弹飞来，直升机低空飞行，我们可以听到爆炸声、自动枪声。”巴甫洛夫斯克区地方政府负责人马克西姆·扬佐夫（Maxim Yantsov）在他的 Telegram 频道上写道，叶利扎维托夫卡（Elizavetovka）周围的枪击事件导致 19 户家庭受损。</p><p>几个小时后，车队经过另一个村庄沃龙佐夫卡，仍然朝核设施方向行驶。 Telegram 上发布的两段视频显示了十几辆车辆，包括装甲运兵车、坦克和装有机枪或运载火炮的卡车。</p><p>根据该镇在线公告牌上的帖子和路透社确认在该镇录制的一段视频，车队在接下来的路线上到达了布图利诺夫卡。距离核设施更近的布图利诺夫卡是一个军事空军基地的所在地。</p><p>周六晚上，VKontakte 在线论坛上的用户开始报告称，距离军事基地 110 公里的塔洛瓦亚镇有一支军事纵队。当地居民向路透社分享的一段视频显示，一队军车穿过该镇郊区。另一位居民提供的第二段视频显示，该镇边缘的车队中至少有 75 辆车，其中包括 5 辆装甲运兵车、两辆救护车和一辆卡车后面拖着的一门大炮。第三位居民说，当地人向瓦格纳部队提供了食物和水。他说，当时局势很平静，直到一架俄罗斯直升机向该纵队开火。它还击，直升机坠落到地面，随后发生爆炸并冒出一团烟雾。</p><p>俄罗斯官方媒体随后播放了在塔洛瓦亚区直升机 Ka-52 攻击机坠毁地点竖立的木制十字架的视频。普斯科夫地区州长米哈伊尔·维德尔尼科夫表示，两名遇难船员驻扎在俄罗斯西北部地区的一个军事基地。 “他们恪守誓言，竭尽全力保护我们的国家，”他在 Telegram 频道上发布的视频讲话中说道。</p><p>路透社无法确定该专栏接下来会做什么。塔洛瓦亚的一名居民表示，据他所知，队伍没有进一步移动，第二天——在宣布停战后——队伍掉头按原路返回。</p><p>布达诺夫在接受采访时表示，实际上有数量不详的战斗机逼近沃罗涅日 45 号设施，目的是夺取该设施中储存的便携式苏联时代核武器。</p><p>沃罗涅日 45 号核设施由第 1 号军事单位运营和守卫。根据俄罗斯国防部网站和公开记录，第14254号是国防部第12总局的一部分，负责保护俄罗斯核武器库。那里存储的内容是一个严格保密的秘密。俄罗斯甚至没有公开承认在那里拥有核武器；这些信息来自外国科学家的报告。</p><p>路透社无法确定布达诺夫提到的背包大小的核弹是否保存在该设施中。但有证据表明此类设备是由苏联开发的。 1997 年，俄罗斯前总统科学顾问阿列克谢·亚布洛科夫 (Alexei Yablokov) <a href="https://www.congress.gov/congressional-record/volume-147/issue-174/senate-section/article/S13280-1?q=%7B%22search%22%3A%5B%22Alexei+Yablokov%22%5D%7D&amp;s=8&amp;r=1" target="_blank">在向美国国会作证时</a><a href="https://www.pbs.org/wgbh/pages/frontline/shows/russia/suitcase/yablokov.html" target="_blank">表示，20 世纪 70 年代的苏联科学家</a>制造了手提箱大小的核弹药，供特工使用。</p><p>美国科学家联合会研究员克里斯滕森表示，俄罗斯和美国在 20 世纪 90 年代丢弃了数千枚手提箱大小的核武器，他怀疑是否还保存有任何沃罗涅日 45 核弹。他说，他相信（但不能确定）沃罗涅日 45 号仓库还储存着其他核武器，卫星图像显示该处维护良好。</p><p>他补充说，鉴于第十二总局对该设施的控制，武器的移动需要时间，而且很可能会被美国卫星探测到。</p><p>再往北，有证据表明俄罗斯军方采取了严厉措施，封锁了通往沃罗涅日-45 的另一条潜在通道。 E-38 公路在一个名为 Rogachevka 的定居点从 M-4 高速公路分支出来。这条路也通向沃罗涅日-45。 6月24日晚，当地居民报告听到爆炸声。 Telegram 频道上发布的一段视频捕捉到了飞机爆炸后的声音。一名沿着 E-38 公路行驶的司机发布了一段视频，显示比图格河上一座桥附近的道路被碎片覆盖。在一条车道上有一个很深的火山口。</p><h 1="">达成协议</h><p>6月24日晚，白俄罗斯官方媒体意外宣布了这一消息。该国总统亚历山大·卢卡申科通过谈判与普里戈任达成了停止其军队进攻的协议。普里戈任在音频消息中表示，他的部队已进入莫斯科 125 英里范围内，并正在“掉头”返回训练营。根据协议，俄罗斯不会起诉叛军，瓦格纳战士要么撤回白俄罗斯，要么加入俄罗斯正规军。</p><p>一位欧洲情报人士称，普里戈任在意识到自己没有得到军方足够的支持后，被说服放弃叛乱。</p><p>普里戈任的下落和未来计划尚不清楚。</p><p>克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周一表示，普京于6月29日与瓦格纳领导人举行了会谈，并对6月24日的“事件做出了评估”。</p><p>根据航班跟踪数据，自叛乱发生以来，普里戈任的一架私人飞机已多次往返于白俄罗斯和俄罗斯之间。</p><p> 7月6日，白俄罗斯总统卢卡申科在明斯克接待一群记者时表示，瓦格纳的战士尚未抵达他们的新白俄罗斯基地。 “至于叶夫根尼·普里戈任，他在圣彼得堡。或者也许今天早上他飞往莫斯科。或者也许他在其他地方。但他不在白俄罗斯，”卢卡申科说。</p><p> （基辅的 Mari Saito 和 Tom Balmforth、华盛顿的 John Shiffman 和 Phil Stewart、伦敦的 Polina Nikolskaya、纽约的 Maria Tsvetkova、巴黎的 Anton Zverev、Christian Lowe、伊斯坦布尔的 David Gauthier-Villars、Stephen Grey、Reade Levinson 报道和 Eleanor Whalley 在伦敦，Milan Pavicic 和 Daria Shamonova 在格但斯克；由 Janet McBride 编辑）</p> ]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 21:06:27 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/wagner-fighters-neared- Russian-nuclear-base-during-revolt-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/wagner-fighters-neared- Russian-nuclear-base-during-revolt-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯</category><category>瓦格纳（独家、图片、电视、图文） </category></item><item><title><![CDATA[Turkey gives green light to Swedish NATO membership bid]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/a_m7zJRwo-Tq_kWw4ISVL2J5yNo=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WZJWKX4N7FL55DEZYPWFUWKDQ4.jpg" alt="土耳其和瑞典领导人在北约峰会前讨论入盟申请" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格、土耳其总统塔伊普·埃尔多安和瑞典首相乌尔夫·克里斯特松于 2023 年 7 月 10 日在立陶宛维尔纽斯举行的北约峰会前夕举行的会议上作出反应。 REUTERS/Yves Herman/Pool</figcaption></figure><p>土耳其总统塔伊普·埃尔多安周一同意向议会提交瑞典加入北约军事联盟的申请，似乎结束了数月来因乌克兰战争肆虐而导致欧盟紧张的问题上的戏剧性事件。</p><p> <a href="https://www.reuters.com/world/turkey-keeps-sweden-waiting-nato-membership-key-summit-nears-2023-06-26/">瑞典</a>和<a href="https://www.reuters.com/world/europe/finland-set-join-nato-historic-shift-while-sweden-waits-2023-04-04/">芬兰</a>去年申请加入北约，放弃了冷战数十年的军事不结盟政策，以应对俄罗斯入侵乌克兰。</p><p>虽然芬兰的北约成员资格于四月份获得批准，但土耳其和匈牙利尚未批准瑞典的申请。斯德哥尔摩一直在努力在周二于立陶宛首都维尔纽斯举行的联盟峰会上加入欧盟。</p><p>北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格对记者表示：“我很高兴地宣布……埃尔多安​​总统已同意尽快将瑞典入盟议定书提交国民议会，并与议会密切合作以确保批准。”新闻发布会上，称这是“历史性的”一步。</p><p>在峰会前夕，他召集埃尔多安和瑞典首相乌尔夫·克里斯特森进行了几个小时的会谈，试图最终打破僵局。</p><p>埃尔多安几个月来一直坚持不懈，称瑞典的入盟取决于去年马德里峰会期间达成的一项协议的实施，任何人都不应指望安卡拉做出妥协。</p><p>土耳其<a href="https://www.reuters.com/world/sweden-will-not-get-turkeys-nod-nato-bid-unless-it-stops-sheltering-terrorists-2023-07-03/">指责</a>瑞典对土耳其视为恐怖分子的人采取的措施不够，这些人主要是被土耳其、欧盟和美国视为恐怖组织的非法库尔德工人党（PKK）成员。</p><p>埃尔多安和克里斯特森在会面前显得很放松，瑞典领导人开玩笑说他的飞机停在维尔纽斯机场更大的土耳其飞机旁边。</p><p>克里斯特森对记者说：“这对瑞典来说是美好的一天。”他表示，周一的联合声明代表着瑞典在最终批准北约成员国身份方面迈出了“非常大的一步”。</p><p>两国发表的声明称，瑞典重申不会向库尔德团体提供支持，并将积极支持重振土耳其加入欧盟进程的努力。</p><p>埃尔多安周一表示， <a href="https://www.reuters.com/world/europe/erdogan-links-swedens-nato-membership-turkeys-eu-accession-2023-07-10/">欧盟</a>应该在土耳其议会批准瑞典加入北约军事联盟的申请之前为安卡拉加入欧盟打开道路。</p><p>斯托尔滕贝格表示，埃尔多安已同意“尽快”推动议会批准，但他无法给出具体的时间表。土耳其议会花了两周时间才批准芬兰的入盟。</p><p>匈牙利总理欧尔班·维克托的幕僚长周四表示，布达佩斯现在将不再阻止瑞典加入北约，土耳其的批准将消除瑞典加入北约的最后障碍，瑞典的加入申请必须得到所有成员国的批准。</p><p>几个月来，美国及其盟国一直试图向安卡拉施压。一些北约伙伴认为，土耳其在 2021 年 10 月要求购买价值 200 亿美元的洛克希德·马丁公司<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LMT.N" target="_blank">(LMT.N)</a> F-16 战斗机及其现有战机的近 80 套现代化套件，一直在利用瑞典的成员国身份向华盛顿施压。 。</p><p>美国总统乔·拜登对这一消息表示欢迎，并将在峰会期间与埃尔多安举行面对面会谈。</p> <span>Niklas Pollard、Andrius Sytas 和 Justyna Pawlak 在维尔纽斯、Anna Ringstrom 和 Johan Ahlander 在斯德哥尔摩以及 Ezgi Erkoyun 在伊斯坦布尔的补充报道；约翰·爱尔兰撰写；威廉·麦克莱恩和罗莎尔巴·奥布莱恩编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 21:04:55 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/turkey-sweden-locked-talks-break-imasse-over-nato-membership-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/turkey-sweden-locked-talks-break-imasse-over-nato-membership-2023-07-10/<author><![CDATA[Sabine Siebold, John Irish]]></author><category>北约</category><category>峰会/埃尔多安</category><category>KRISTERSSON（更新 2，PIX，电视） </category></item><item><title><![CDATA[Turkey backs Sweden's NATO entry]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/VOmeNduLWtmao1ZKeYSLtSQrzoo=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UW3DCGCV2BJCDBVDFQ5WBAXNYQ.jpg" alt="土耳其和瑞典领导人在北约峰会前讨论入盟申请" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，在立陶宛维尔纽斯举行的北约峰会前夕，土耳其总统塔伊普·埃尔多安和瑞典首相乌尔夫·克里斯特森在会面前与北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格握手。 REUTERS/Yves Herman/Pool</figcaption></figure><p>土耳其总统塔伊普·埃尔多安周一同意支持<a href="https://www.reuters.com/world/turkey-sweden-locked-talks-break-impasse-over-nato-membership-2023-07-10/">瑞典加入北约</a>，此举将扩大军事联盟并在俄罗斯继续入侵乌克兰之际加强其波罗的海侧翼。</p><p>埃尔多安同意将入盟申请提交给议会，似乎结束了数月来因一个令欧盟紧张的问题而引发的戏剧性事件。</p><p>以下是有关该协议及其反应的关键引述：</p><h 1="">北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格</h><p>他在新闻发布会上说：“我很高兴地宣布……埃尔多安​​总统已同意尽快将瑞典入盟议定书提交给大国民议会，并与议会密切合作以确保批准。”</p><h 1="">土耳其、瑞典和北约会议后发表的声明</h><p>“土耳其和瑞典都将寻求最大限度地增加双边贸易和投资的机会。瑞典将积极支持重振土耳其加入欧盟进程的努力，包括欧盟-土耳其关税同盟的现代化和签证自由化。”</p><h 1="">瑞典首相乌尔夫·克里斯特森</h><p>他在新闻发布会上说：“这感觉非常好，这是我长期以来的目标，我相信我们今天得到了很好的回应，并朝着成为会员国迈出了一大步。”</p><h 1="">美国总统乔·拜登</h><p>他在一份声明中表示：“我欢迎土耳其、瑞典和北约秘书长今晚发表的声明。”</p><p> “我随时准备与埃尔多安总统和土耳其合作，加强欧洲-大西洋地区的防御和威慑。”</p><h 1="">英国外交大臣詹姆斯·聪明</h><p>他在推特上写道：“瑞典加入北约符合所有人的利益。他们的加入让我们所有人都更安全。英国欢迎土耳其今天为实现这一目标而采取的措施。”</p><span>由 Costas Pitas 编译，由 Rosalba O&#39;Brien 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 20:56:17 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/turkey-backs-swedens-nato-entry-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/turkey-backs-swedens-nato-entry-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>北约</category><category>峰会/瑞典</category><category>反应（引述） </category></item><item><title><![CDATA[NATO's Stoltenberg says Turkey agrees to move ahead with Sweden's NATO bid]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/7QXcetMNemFbLxgl4g2Eg3iHCgE=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/X4VCPKZK3RP2XMLGPC7H2S66AM.jpg" alt="土耳其和瑞典领导人在北约峰会前讨论入盟申请" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，在立陶宛维尔纽斯举行的北约峰会前夕，土耳其总统塔伊普·埃尔多安和瑞典首相乌尔夫·克里斯特森在会面前与北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格握手。 REUTERS/Yves Herman/Pool</figcaption></figure><p>周一，在维尔纽斯举行的北约峰会前夕，秘书长延斯·斯托尔滕贝格表示，土耳其总统塔伊普·埃尔多安已同意向议会提交瑞典加入北约军事联盟的申请。</p><p>斯托尔滕贝格在新闻发布会上表示：“我很高兴地宣布……埃尔多安​​总统已同意尽快将瑞典入盟议定书提交国民议会，并与议会密切合作以确保批准。”</p><p>斯托尔滕贝格拒绝透露土耳其议会（大国民议会）批准瑞典入盟的具体日期，土耳其议会将决定具体时间。</p><p>瑞典和芬兰去年申请加入北约，放弃了冷战几十年来持续的军事不结盟政策，因为俄罗斯入侵乌克兰重新制定了安全考虑。</p><p>加入该联盟的申请必须得到所有北约成员国的批准，虽然芬兰的申请已于四月份获得批准，但土耳其和匈牙利却推迟批准瑞典的申请。</p><p>在维尔纽斯北约峰会之前，斯德哥尔摩一直在与美国及其盟国一起努力申办，敦​​促土耳其放弃反对立场。</p><p>埃尔多安表示，瑞典窝藏激进组织成员，主要是库尔德工人党（PKK）的支持者，他指责库尔德工人党组织示威并资助恐怖组织，而斯德哥尔摩的反土耳其抗议活动也引起了他的愤怒。</p><p>与此同时，瑞典表示，它已经履行了去年与土耳其谈判中商定的所有要求，包括提出一项新法案，将恐怖组织成员定为非法，并强调言论自由在其宪法中受到保护。</p><p>匈牙利总理欧尔班·维克托的幕僚长周四表示，布达佩斯不会阻止瑞典批准加入北约。</p><span>约翰·爱尔兰和萨宾·西博尔德的报道； Johan Ahlander 和 Anna Ringstrom 的补充报道；作者：Justyna Pawlak 和 Niklas Pollard</span> ]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 20:19:37 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/natos-stoltenberg-says-turkey-agrees-forward-sweden-nato-bid-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/natos-stoltenberg-says-turkey-agrees-forward-sweden-nato-bid-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>北约</category><category>峰会/瑞典</category><category>埃尔多安（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[UAW to open contract talks with Detroit Three automakers on Thursday]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/3y7PMPvX7WKlMeYCtVEq1scPsQE=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3K2NZQB5WJNG3HHQTSR4LZ2UBY.jpg" alt="UAW 主席 Shawn Fain 主持 2023 年特别选举集体谈判大会" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> UAW 主席 Shawn Fain 于 2023 年 3 月 27 日在美国密歇根州底特律主持 2023 年特别选举集体谈判大会后与媒体交谈。 REUTERS/Rebecca Cook </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/WZ3iqw-WdrPJKwTFtlZwym5ICuU=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/UFQ6TUEILFOAXPL4KF6VFS4LJU.jpg" alt="UAW 主席 Shawn Fain 主持 2023 年特别选举集体谈判大会" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> UAW 主席 Shawn Fain 于 2023 年 3 月 27 日在美国密歇根州底特律主持 2023 年特别选举集体谈判大会。 REUTERS/Rebecca Cook/档案照片</figcaption></figure><p>美国汽车工人联合会周一表示，将于周四开始与底特律三大汽车制造商进行合同谈判，目前的四年期劳工协议将在九月中旬到期。</p><p>该工会表示，将于周四与克莱斯勒母公司 Stellantis <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/STLAM.MI" target="_blank">(STLAM.MI)</a> 、周五与福特汽车<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/F.N" target="_blank">(FN)</a>以及 7 月 18 日与通用汽车<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GM.N" target="_blank">(GM.N)</a>就覆盖约 15 万名美国工人的协议展开谈判。</p><p> UAW 主席 Shawn Fain 多次表示，UAW 希望消除两级工资制度，即新员工的收入比退伍军人低 25%。他还表示，工会将努力恢复与生活成本和2008-2009年经济大衰退期间削减的退休人员福利挂钩的薪资改善。</p><p>与传统不同，美国汽车工人联合会将放弃与公司高管握手以标志着会谈正式开始的传统媒体活动。相反，美国汽车工人联合会领导人将于周三在底特律地区的三个工厂与汽车工人会面，以标志着谈判的开始。</p><p>费恩在周一的一份声明中表示：“当首席执行官们坐到谈判桌前，达成一项反映了使这个行业运转的工人的需求的协议时，我将与他们握手。”</p><p>底特律的汽车制造商加倍削减成本，称这将有助于资助加速从汽油动力汽车向电动汽车的过渡。</p><p>分析师表示，汽车制造商在未来几年将面临数十亿美元的电动汽车损失，因为他们将用昂贵电池驱动的小批量电动汽车取代大容量燃油汽车。</p><p>周一，通用汽车表示，它“与美国汽车工人联合会谈判公平合同的历史悠久，以奖励我们的员工并支持我们业务的长期成功”，并表示其“总薪酬方案......是业内最好的之一”行业。”</p><p>福特首席执行官吉姆·法利上周在《底特律自由报》发表的一篇评论文章中表示，“在这个新世界中的成功需要我们适应。一些工作岗位将被颠覆，一些工作岗位将被创造。”上个月末，福特又进行了一轮裁员。</p><p> UAW 副总裁查克·布朗宁 (Chuck Browning) 周一在对法利的回应中表示，小时工收到的工资“不公平地不成比例”。</p><p> UAW 今年 5 月表示，尚未支持美国总统乔·拜登连任，理由是他对电动汽车的政策。费恩称，拜登政府计划向福特和韩国 SK On 的一家合资企业提供 92 亿美元贷款，用于建设三座美国电池工厂，这是一次巨大的“赠品”，“没有考虑工资、工作条件、工会权利或退休保障”。</p><p>白宫表示，已任命顾问吉恩·斯珀林 (Gene Sperling) 为 UAW 汽车制造商劳工谈判的“关键人物”。</p><span>大卫·谢泼德森 (David Shepardson) 华盛顿报道 大卫·格雷戈里奥 (David Gregorio) 和马修·刘易斯 (Matthew Lewis) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:56:12 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/business/autos-transportation/uaw-will-open-contract-talks-with-detroit- Three-automakers-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/business/autos-transportation/uaw-will-open-contract-talks-with-detroit- Three-automakers-2023-07-10/<author><![CDATA[David Shepardson]]></author><category>美国</category><category>汽车/劳工（更新 2，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[US senators to get classified White House AI briefing Tuesday]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/w2G7xQyB1K4Uc9dqMGQqUDuqOxs=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJMTCQMLNJPAJNNLF4EH2WDNVI.jpg" alt="位于华盛顿的美国国会大厦" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 24 日，美国华盛顿，美国国会大厦。路透社/Elizabeth Frantz/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/n0eOUr0o-LPGQnpg0cL3-TSQOBY=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOQDXURSG5IDPB63WYW2ITISXU.jpg" alt="华盛顿美国国会大厦早上的全景" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 3 月 30 日美国华盛顿上午美国国会大厦全景。REUTERS/Tom Brenner/资料照片</figcaption></figure><p>白宫将于周二向参议员介绍人工智能的机密情况，立法者正在考虑对这项快速发展的技术采取立法保障措施。</p><p>美国东部时间下午 3 点的简报会由参议院民主党领袖查克·舒默 (Chuck Schumer) 和其他参议员组织，将是参议院首次关于人工智能的机密简报会，并将在美国国会大厦的敏感隔离信息设施 (SCIF) 中举行。</p><p>通报人包括国家情报总监艾薇儿·海恩斯 (Avril Haines)；国防部副部长凯瑟琳·希克斯、白宫科技政策办公室主任阿拉蒂·普拉巴卡尔和国家地理空间情报局局长特雷·惠特沃斯。</p><p>舒默在一封信中告诉参议员，简报将展示美国政府如何“利用和投资人工智能来保护我们的国家安全，并了解我们的对手在人工智能方面所做的事情……我们作为立法者的工作是倾听专家的意见，我们尽可能多地学习，以便将这些想法转化为立法行动。”</p><p>舒默上个月呼吁制定“全面立法”来解决人工智能问题，并承诺从 9 月份开始召集“人工智能领域的顶尖人才”，参加“一系列人工智能洞察论坛，为人工智能政策奠定新的基础”。 ”</p><p>世界各国政府正在考虑如何减轻新兴技术的危险，美国立法者也越来越多地敦促迅速采取行动应对风险。所谓的生成式人工智能（generative AI），利用数据来创造新的内容，比如 ChatGPT 听起来很人性化的散文，它越来越受欢迎，一些专家表示它可以重塑人类社会。</p><p>今年四月，舒默发布了一份框架，概述了新的监管制度，以“防止对我国造成潜在的灾难性损害，同时确保美国在这项变革性技术方面取得进步和领先。”</p><p>国会分歧很小，尚未就人工智能立法达成任何共识。</p><p> 4 月，ChatGPT 开发商 OpenAI、其支持者微软<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/MSFT.O" target="_blank">(MSFT.O)</a>和 Alphabet <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GOOGL.O" target="_blank">(GOOGL.O)</a>的首席执行官会见了拜登和其他官员，讨论人工智能问题。</p><span>大卫·谢泼德森 (David Shepardson) 报道 克里斯·里斯 (Chris Reese) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:18:05 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/us-senators-get-classified-white-house-ai-briefing-tuesday-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/us-senators-get-classified-white-house-ai-briefing-tuesday-2023-07-10/<author><![CDATA[David Shepardson]]></author><category>美国</category><category>人工智能/国会（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Madonna's North American concerts postponed as singer recovers]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/uQ_Jq-TS162oXk76i5baM-Rw9E8=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/FYVPTETTL5PBZHQYA7SQ23S6XY.jpg" alt="美国歌手麦当娜出席在伦敦举行的《披头士乐队：每周八天 - 巡演岁月》全球首映式" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2016 年 9 月 15 日，美国歌手麦当娜出席在英国伦敦举行的“披头士乐队：每周八天 - 巡演岁月”的全球首映式。路透社/尼尔·霍尔/档案照片</figcaption></figure><p>流行巨星麦当娜周一表示，她即将举行的巡演的所有北美演出都将推迟，因为她因严重感染而住院多日，正在康复中。</p><p> “庆典”巡演原定于本月在温哥华拉开帷幕。这位《Vogue》歌手在 Twitter 上表示，现在计划从 10 月份开始欧洲巡演。</p><p>旅游运营商 Live Nation <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/LYV.N" target="_blank">(LYV.N)</a>表示，新的北美日期将“尽快”公布，并鼓励粉丝保留门票。</p><p> 64 岁的麦当娜上个月在重症监护室接受了几天的细菌感染治疗。</p><p> “我现在的重点是我的健康和变得更强，我向你保证，我会尽快回到你身边！”麦当娜在住院以来的首次公开讲话中说道。</p><p>这位歌手还感谢歌迷的“正能量、祈祷和鼓励的话语”。</p><p> “我感受到了你的爱，”她说。 “我正在康复的道路上，并且非常感谢我生命中所有的祝福。”</p><span>丽莎·里奇温 (Lisa Richwine) 报道 比尔·伯克罗 (Bill Berkrot) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 17:56:43 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/madonnas-north-american-concerts-postponed-singer-recovers-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/madonnas-north-american-concerts-postponed-singer-recovers-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>音乐</category><category>麦当娜/（PIX，电视） </category></item><item><title><![CDATA[NATO allies agree plans for defence against Russian attack -sources]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/XeGbe5tTOoIeIiKWuPKs-uInO54=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VX3FDXWU3RM2JBIIIO65OVCKKE.jpg" alt="北约秘书长斯托尔滕贝格与立陶宛总统瑙塞达在维尔纽斯会面" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格于 2023 年 7 月 10 日在立陶宛维尔纽斯举行的北约领导人峰会前夕举行的新闻发布会上发表讲话。 REUTERS/Ints Kalnins</figcaption></figure><p>五名外交官告诉路透社，北约盟国周一就防务计划达成协议，详细说明了该联盟将如何应对俄罗斯的袭击，并在领导人举行维尔纽斯峰会前一天克服了土耳其的障碍。</p><p>几十年来，北约一直认为没有必要制定大规模的防御<a href="https://www.reuters.com/world/nato-reaches-back-cold-war-past-with-first-major-defence-plans-decades-2023-05-18/">计划</a>，因为它在阿富汗和伊拉克打了小规模的战争，并认为后苏联时代的俄罗斯不再构成生存威胁。</p><p>但随着欧洲自 1945 年以来最血腥的战争<a href="https://www.reuters.com/world/europe/eve-nato-meet-ukrainian-troops-eye-more-help-amid-tough-fighting-2023-07-10/">在乌克兰</a>境内肆虐，它现在警告说，必须在与莫斯科等同​​等对手的冲突爆发之前就做好所有计划。</p><p>土耳其一直因塞浦路斯等地理位置的措辞而阻止批准北约所谓的区域计划。</p><p>一位外交官对路透社表示：“对于联盟来说非常好。土耳其必须做出妥协并解除联系。”</p><p>北约领导人将于 7 月 11 日至 12 日齐聚维尔纽斯举行<a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-foreign-minister-nato-removes-map-hurdle-ukraines-nato-membership-2023-07-10/">峰会</a>，讨论瑞典的成员国身份以及北约与乌克兰的未来关系。</p><p>通过概述其区域计划，北约还将为各国提供如何升级其部队和后勤的指导。</p><p>为这一根本性转变提供资金的需要是领导人决定提高维尔纽斯联盟军费开支目标的原因之一，使目前占国家 GDP 2% 的目标成为最低要求。</p><p>北约官员估计，这些计划需要几年时间才能完全实施，不过他们强调，如果需要，北约可以立即投入战斗。</p><span>萨宾·西博尔德报道； Andrew Gray、Andrius Sytas 和 John Irish 的补充报道；编辑：罗萨尔巴·奥布莱恩</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 17:47:08 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/nato-allies-agree-regional-plans-defence-against-Russian-attack-sources-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/nato-allies-agree-regional-plans-defence-against-Russian-attack-sources-2023-07-10/<author><![CDATA[Sabine Siebold]]></author><category>北约</category><category>峰会/区域计划（更新 2，PIX）</category></item></channel></rss>