<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/ <atom:link href="https://rsshub.app/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 7 月 10 日星期一 19:01:57 GMT</lastbuilddate><ttl> 120</ttl><item><title><![CDATA[Exclusive: Wagner fighters neared Russian nuclear base during revolt]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/UdWC80_Bl1IZx-GHLYkPYQ9aO_k=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYEQSQFIVFOW5DFJMB34ZMAOZQ.jpg" alt="乌克兰军事情报局局长布达诺夫在基辅接受路透社采访" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>乌克兰军事情报局局长凯里洛·布达诺夫少将于 2023 年 7 月 6 日在乌克兰基辅接受路透社采访时发表讲话。 REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/KiwVLpOANRcHxhrBSPRzASKGRWA=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WH7JMFYD6ROGTC2EB5G5WIFTQA.jpg" alt="瓦格纳军事纵队经过俄罗斯城市沃罗涅日" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 24 日，俄罗斯沃罗涅日附近，瓦格纳私人雇佣兵团的一支军事纵队沿着连接首都莫斯科和俄罗斯南部城市的 M-4 高速公路行驶，背景中可以看到俄罗斯沃罗涅日附近一个油库燃烧的油箱冒出浓烟。 . 路透社/斯金格/档案照片</figcaption></figure><p>根据网上发布的视频和对当地居民的采访，6月24日，当瓦格纳叛乱部队向北驶向莫斯科时，一队军车在高速公路上向东转向一个拥有核武器的坚固的俄罗斯军事基地。</p><p>一旦瓦格纳战斗机到达更多农村地区，监视追踪就会变得冷淡——距离沃罗涅日-45 核基地约 100 公里。路透社无法证实接下来发生了什么，西方官员一再表示，俄罗斯的核储备在起义期间从未处于危险之中，当天晚些时候，起义迅速而神秘地结束了。</p><p>但乌克兰军事情报局局长凯里洛·布达诺夫在接受独家采访时表示，瓦格纳战斗机走得更远。他说，他们到达了核基地，他们的目的是获得苏联时代的小型核装置，以便“提高叛变的赌注”。布达诺夫说：“因为如果你准备好战斗到最后一人，这就是显着提高赌注的设施之一。”</p><p>布达诺夫说，瓦格纳战斗机和核武器之间的唯一障碍是核储存设施的大门。 “仓库的门是关着的，他们没有进入技术区，”他说。</p><p>路透社无法独立确定瓦格纳战斗机是否成功抵达沃罗涅日 45。布达诺夫没有提供证据证明他的说法，他拒绝透露与美国和其他盟国就该事件进行了哪些讨论（如果有的话）。他也没有说明武装分子随后撤退的原因。</p><p>一位与克里姆林宫关系密切、有军事关系的消息人士证实了布达诺夫的部分说法。这位人士表示，一支瓦格纳特遣队“设法进入了一个特别感兴趣的区域，结果美国人因为那里储存了核弹药而感到不安”，但没有进一步说明。</p><p>俄罗斯占领的乌克兰东部的一位知情人士表示，这引起了克里姆林宫的担忧，并推动了在白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科的斡旋下于6月24日晚通过仓促谈判结束叛乱。</p><p>美国官员对这一说法表示怀疑。在回答有关瓦格纳部队是否到达基地并试图获取核武器的问题时，白宫国家安全委员会发言人亚当·霍奇说：“我们无法证实这一报道。我们没有任何迹象表明核武器或核武器材料处于危险之中。”</p><p>克里姆林宫和瓦格纳司令叶夫根尼·普里戈任没有回答本文提出的问题。</p><p>美国科学家联合会核信息项目高级研究员兼项目经理马特·科尔达表示，“非国家行为体几乎不可能”破坏俄罗斯核安全。他说，瓦格纳可能拥有数千名士兵可供调动，但他们中不太可能有人知道如何引爆炸弹。</p><p>他说：“如果恶意行为者能够获得核武器，他们会发现这些武器处于未组装状态。” “它们需要通过安装专门设备，然后解锁许可行动链接来完成，为此，它们需要来自负责保护俄罗斯核武库的第十二局人员的合作”。</p><p>布达诺夫是第一位暗示瓦格纳武装分子差点获得核武器并进一步升级武装叛变的官员，这场叛变被广泛解读为对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京权力的最大挑战。美国官员长期以来一直担心俄罗斯的冲突可能会导致核装置落入流氓之手，这是一种噩梦般的可能性。</p><p>瓦格纳战斗机在脱离一支更大的重型武器车队后，向沃罗涅日-45 方向驶去，该车队正沿着从叛乱开始地罗斯托夫向北延伸的 M4 高速公路前进。据居民和社交媒体帖子称，这支较小的部队向东行进，在到达的第一个村庄与俄罗斯军队交火。但随后它似乎毫无阻碍地行驶了 90 公里，其中包括毫无障碍地驶过一座设有军事基地的城镇中心。</p><p>路透社追踪该小组前往塔洛瓦亚镇，该镇距离基地约 100 公里，该基地的历史可以追溯到苏联时代。根据<a href="https://www.unidir.org/sites/default/files/publication/pdfs/lock-them-up-zero-deployed-non-strategic-nuclear-weapons-in-europe-en-675.pdf" target="_blank">联合国科学家的一份报告</a>，它是俄罗斯 12 个“国家级核武器储存设施”之一。据接受路透社采访的当地人称，在塔洛瓦亚，俄罗斯军队袭击了该纵队。一架俄罗斯直升机被击落，两名机组人员丧生。</p><p>路透社在布达诺夫的基辅办公室采访了他，俄罗斯最近在五月对其进行了袭击。布达诺夫身穿军装，腰带别着一把黑色手枪，在一幅画作前发表讲话，画中描绘了一只猫头鹰（乌克兰间谍局的象征），抓着一只蝙蝠（俄罗斯军事情报机构的象征）。他说，Voronezh-45 装有小型核装置，可以放在背包中携带。 “这是这些背包的关键存储设施之一，”他说，但没有提供这一说法的证据。路透社无法确定布达诺夫提到的背包大小的核装药是否保存在 Voronezh-45。</p><p>这种小型核弹——重量轻到一个人就能携带——是冷战时期的遗物。美国军队接受了从身上绑有核武器的飞机上跳伞的训练，而苏联军队则接受了步行将核武器部署到敌后的训练。但到了 20 世纪 90 年代初，随着紧张局势缓和，两国同意将其从武库中移除，尽管俄罗斯保留了一些在港口布雷，美国科学家联合会核信息项目负责人汉斯·克里斯滕森 (Hans Kristensen) 表示。华盛顿。</p><p>几位美国前核不扩散官员警告说，很难确定俄罗斯是否履行了销毁其背包式核武器的承诺。 “我不相信俄罗斯人还拥有它们，但我不会把我的生命押在它上面，”美国国家核安全管理局前总法律顾问戴维·乔纳斯说，该局负责追踪全球原子武器和放射性材料。</p><p> 1988 年至 2022 年期间在国会图书馆担任美国立法者核武器专家的艾米·伍尔夫 (Amy Woolf) 对此类武器是否仍然存在的威力表示怀疑。 “有可能某些地方还藏着一些旧垃圾，”她说。 “但是它可以运行吗？几乎可以肯定不能。”</p><p>为五角大楼高级官员提供防扩散建议的乔纳斯对此表示同意，并指出这种便携式武器需要维护和更新，并且会随着时间的推移而退化。他说，俄罗斯一直在努力维持其常规力量，更不用说其核武库了。</p><h 1="">闹翻</h><p>瓦格纳由普里戈任和俄罗斯格鲁乌军事情报部门前特种部队军官德米特里·乌特金创立。瓦格纳扮演私人军队，使俄罗斯能够完全否认地涉足叙利亚、利比亚和马里等国家的战争。美国官员还表示，普里戈任的企业经营着一家社交媒体巨魔工厂，干扰了 2016 年美国总统选举。近日，普京证实<a href="http://kremlin.ru/events/president/news/71535" target="_blank">俄罗斯国家资助了瓦格纳</a>。国家电视台报道称，普里戈任的业务从俄罗斯预算中获得了超过 1.7 万亿卢布（190 亿美元）。</p><p> 6月23日，普里戈任发动叛变，指责俄罗斯军方对俄罗斯占领的乌克兰东部的瓦格纳营地发动导弹袭击。俄罗斯否认有任何此类行动。</p><p>俄罗斯国内外至少六名消息人士表示，这场冲突已经酝酿了一段时间，而金钱和敌对部族之间的紧张关系是其核心。几个月来，普里戈任一直公开侮辱普京最高级的军事人员，将国防部长谢尔盖·绍伊古和总参谋长瓦列里·格拉西莫夫形容为腐败和无能，并指责他们导致了俄罗斯乌克兰战争的逆转。</p><p>这些侮辱在很长一段时间内都没有在公开场合得到回应。随后绍伊古进行了反击。 6月10日，他命令瓦格纳战士与他的部门签署合同，同意在月底前加入正规军。普里戈任拒绝了。 6月13日，普京公开站在绍伊古一边。俄罗斯国内外消息人士告诉路透社，国家正在采取行动削减瓦格纳的资金，这引发了叛变。</p><p> 6月24日凌晨，瓦格纳部队抵达南部城市罗斯托夫，这里是俄罗斯在乌克兰行动的重要指挥中心。瓦格纳接管了那里的基地，几个小时内，普里戈任与俄罗斯指挥官聊天的视频就出现了。大约在同一时间，瓦格纳部队的其他分遣队向北进攻，沿着 M-4 高速公路向莫斯科方向进发。</p><p>瓦格纳战士几乎没有遇到抵抗。</p><p>据五位消息人士透露，一些挡在他们道路上或被指示拦截他们的俄罗斯部队没有采取任何行动：一名俄罗斯安全消息人士、三名接近克里姆林宫的人士以及一名接近俄罗斯在乌克兰东部任命的领导层的人士。安全消息人士称，该国西南部的两个俄罗斯军事编队收到了抵抗瓦格纳的命令，但他们没有按照命令采取行动。</p><p>消息人士称，一些俄罗斯部队没有采取任何行动，因为他们措手不及，火力落后，而另一些部队则袖手旁观，因为他们认为，直到普京在莫斯科时间上午 10:00 上电视谴责普里戈任之前，瓦格纳正在按照克里姆林宫的指示采取行动。命令。消息人士称，一些军官不愿对瓦格纳采取行动，因为他们与私人军队团结一致，并与普里戈任一样对国防部高层管理战争的方式感到失望。</p><p> 6月24日上午，瓦格纳旗下的Telegram频道发布的图片显示，在乌克兰和俄罗斯之间的布加耶夫卡过境点，数十名俄罗斯士兵手无寸铁地排成一排。标题说他们已经放下武器。</p><p>乌克兰国家安全与国防委员会秘书奥莱克西·丹尼洛夫(Oleksiy Danilov)告诉路透社，俄罗斯军方的许多人都站在普里戈任一边。他说：“有很多指挥官同情瓦格纳，但不想追随普京。”他补充说，他知道有 14 名俄罗斯将军支持普里戈任。路透社无法独立核实他对将军的描述。</p><p>瓦格纳部队的一支部队沿着 M-4 高速公路向北前往莫斯科。他们的路线正好经过博古查尔，这是一个驻有俄罗斯部队的驻军城镇。接受路透社采访的三名当地居民表示，当地军队没有采取任何抵抗行动，镇上有相当多的人，包括在军队服役的人，都对瓦格纳部队表示同情。</p><p>一位女士谈到普里戈任时说：“我们还应该支持谁？至少有一个有尊严的人没有被吓倒。”另一位女性居民也表示，瓦格纳在该镇得到了广泛的支持，许多瓦格纳战士都来自博古查尔。 “他们都是朋友，”她说。</p><h 1="">核绕道</h><p>当瓦格纳主力纵队向北向莫斯科挺进时，一群军用车辆以及一些民用皮卡车和货车转向东行。沃罗涅日地区新闻网站上发布的视频捕捉到了这一时刻。路透社将视频定位到巴甫洛夫斯克镇附近的一个路口。突围部队隆隆地穿过村庄，沿着一条穿过大片森林和平坦农田的道路，绕过顿河支流冲出的沟壑。</p><p>当地在线公告牌上发布的一段视频显示，6月24日，黎明时分，Elizavetovka村附近的一片田野。远处传来爆炸声和枪声，还有一个男声惊慌失措的呼喊声：“战争开始了吗？”</p><p>然后是新一轮的自动枪声，这次更近了。</p><p>路透社采访了该男子的邻居，后者表示俄罗斯军队袭击了瓦格纳部队。上午 8 点 24 分，同一在线公告板上的用户安娜·桑德拉科娃 (Anna Sandrakova) 写道：“炮弹飞来，直升机低空飞行，我们可以听到爆炸声、自动枪声。”巴甫洛夫斯克区地方政府负责人马克西姆·扬佐夫（Maxim Yantsov）在他的 Telegram 频道上写道，叶利扎维托夫卡（Elizavetovka）周围的枪击事件导致 19 户家庭受损。</p><p>几个小时后，车队经过另一个村庄沃龙佐夫卡，仍然朝核设施方向行驶。 Telegram 上发布的两段视频显示了十几辆车辆，包括装甲运兵车、坦克和装有机枪或运载火炮的卡车。</p><p>根据该镇在线公告牌上的帖子和路透社确认在该镇录制的一段视频，车队在接下来的路线上到达了布图利诺夫卡。距离核设施更近的布图利诺夫卡是一个军事空军基地的所在地。</p><p>周六晚上，VKontakte 在线论坛上的用户开始报告称，距离军事基地 110 公里的塔洛瓦亚镇有一支军事纵队。当地居民向路透社分享的一段视频显示，一队军车穿过该镇郊区。另一位居民提供的第二段视频显示，该镇边缘的车队中至少有 75 辆车，其中包括 5 辆装甲运兵车、两辆救护车和一辆卡车后面拖着的一门大炮。第三位居民说，当地人向瓦格纳部队提供了食物和水。他说，当时局势很平静，直到一架俄罗斯直升机向该纵队开火。它还击，直升机坠落到地面，随后发生爆炸并冒出一团烟雾。</p><p>俄罗斯官方媒体随后播放了在塔洛瓦亚区直升机 Ka-52 攻击机坠毁地点竖立的木制十字架的视频。普斯科夫地区州长米哈伊尔·维德尔尼科夫表示，两名遇难船员驻扎在俄罗斯西北部地区的一个军事基地。 “他们恪守誓言，竭尽全力保护我们的国家，”他在 Telegram 频道上发布的视频讲话中说道。</p><p>路透社无法确定该专栏接下来会做什么。塔洛瓦亚的一名居民表示，据他所知，队伍没有进一步移动，第二天——在宣布停战后——队伍掉头按原路返回。</p><p>布达诺夫在接受采访时表示，实际上有数量不详的战斗机逼近沃罗涅日 45 号设施，目的是夺取该设施中储存的便携式苏联时代核武器。</p><p>沃罗涅日 45 号核设施由第 1 号军事单位运营和守卫。根据俄罗斯国防部网站和公开记录，第14254号是国防部第12总局的一部分，负责保护俄罗斯核武器库。那里存储的内容是一个严格保密的秘密。俄罗斯甚至没有公开承认在那里拥有核武器；这些信息来自外国科学家的报告。</p><p>路透社无法确定布达诺夫提到的背包大小的核弹是否保存在该设施中。但有证据表明此类设备是由苏联开发的。 1997 年，俄罗斯前总统科学顾问阿列克谢·亚布洛科夫 (Alexei Yablokov) <a href="https://www.congress.gov/congressional-record/volume-147/issue-174/senate-section/article/S13280-1?q=%7B%22search%22%3A%5B%22Alexei+Yablokov%22%5D%7D&amp;s=8&amp;r=1" target="_blank">在向美国国会作证时</a><a href="https://www.pbs.org/wgbh/pages/frontline/shows/russia/suitcase/yablokov.html" target="_blank">表示，20 世纪 70 年代的苏联科学家</a>制造了手提箱大小的核弹药，供特工使用。</p><p>美国科学家联合会研究员克里斯滕森表示，俄罗斯和美国在 20 世纪 90 年代丢弃了数千枚手提箱大小的核武器，他怀疑是否还保存有任何沃罗涅日 45 核弹。他说，他相信（但不能确定）沃罗涅日 45 号仓库还储存着其他核武器，卫星图像显示该处维护良好。</p><p>他补充说，鉴于第十二总局对该设施的控制，武器的移动需要时间，而且很可能会被美国卫星探测到。</p><p>再往北，有证据表明俄罗斯军方采取了严厉措施，封锁了通往沃罗涅日-45 的另一条潜在通道。 E-38 公路在一个名为 Rogachevka 的定居点从 M-4 高速公路分支出来。这条路也通向沃罗涅日-45。 6月24日晚，当地居民报告听到爆炸声。 Telegram 频道上发布的一段视频捕捉到了飞机爆炸后的声音。一名沿着 E-38 公路行驶的司机发布了一段视频，显示比图格河上一座桥附近的道路被碎片覆盖。在一条车道上有一个很深的火山口。</p><h 1="">达成协议</h><p>6月24日晚，白俄罗斯官方媒体意外宣布了这一消息。该国总统亚历山大·卢卡申科通过谈判与普里戈任达成了停止其军队进攻的协议。普里戈任在音频消息中表示，他的部队已进入莫斯科 125 英里范围内，并正在“掉头”返回训练营。根据协议，俄罗斯不会起诉叛军，瓦格纳战士要么撤回白俄罗斯，要么加入俄罗斯正规军。</p><p>一位欧洲情报人士称，普里戈任在意识到自己没有得到军方足够的支持后，被说服放弃叛乱。</p><p>普里戈任的下落和未来计划尚不清楚。</p><p>克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周一表示，普京于6月29日与瓦格纳领导人举行了会谈，并对6月24日的“事件做出了评估”。</p><p>根据航班跟踪数据，自叛乱发生以来，普里戈任的一架私人飞机已多次往返于白俄罗斯和俄罗斯之间。</p><p> 7月6日，白俄罗斯总统卢卡申科在明斯克接待一群记者时表示，瓦格纳的战士尚未抵达他们的新白俄罗斯基地。 “至于叶夫根尼·普里戈任，他在圣彼得堡。或者也许今天早上他飞往莫斯科。或者也许他在其他地方。但他不在白俄罗斯，”卢卡申科说。</p><p> （基辅的 Mari Saito 和 Tom Balmforth、华盛顿的 John Shiffman 和 Phil Stewart、伦敦的 Polina Nikolskaya、纽约的 Maria Tsvetkova、巴黎的 Anton Zverev、Christian Lowe、伊斯坦布尔的 David Gauthier-Villars、Stephen Grey、Reade Levinson 报道和 Eleanor Whalley 在伦敦，Milan Pavicic 和 Daria Shamonova 在格但斯克；由 Janet McBride 编辑）</p> ]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:30:02 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/wagner-fighters-neared- Russian-nuclear-base-during-revolt-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/wagner-fighters-neared- Russian-nuclear-base-during-revolt-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯</category><category>瓦格纳（独家、图片、电视、图文） </category></item><item><title><![CDATA[Putin held post-mutiny talks with Wagner leader Prigozhin and his fighters - Kremlin]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/ZJOHzp5mg6RGowvbMcRPMWW7DYk=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TEGTZJ3GE5NA5L3OWYEC4DWCNQ.jpg" alt="瓦格纳私人雇佣兵组织叶夫根尼·普里戈任创始人在顿河畔罗斯托夫市俄罗斯南方军军事指挥中心总部发表讲话" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>瓦格纳雇佣兵组织领导人叶夫根尼·普里戈任在俄罗斯顿河畔罗斯托夫市的俄罗斯南方陆军军事指挥中心总部内发表讲话，这张静态图片取自 2023 年 6 月 24 日发布的视频。“协和号”新闻服务/来自路透社的讲义/档案照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/KiwVLpOANRcHxhrBSPRzASKGRWA=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WH7JMFYD6ROGTC2EB5G5WIFTQA.jpg" alt="瓦格纳军事纵队经过俄罗斯城市沃罗涅日" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 24 日，俄罗斯沃罗涅日附近，瓦格纳私人雇佣兵团的一支军事纵队沿着连接首都莫斯科和俄罗斯南部城市的 M-4 高速公路行驶，背景中可以看到俄罗斯沃罗涅日附近一个油库燃烧的油箱冒出浓烟。 . 路透社/斯金格/档案照片</figcaption></figure><p>普京发言人周一表示，总统弗拉基米尔·普京已在克里姆林宫与瓦格纳雇佣军组织创始人叶夫根尼·普里戈任及其指挥官举行会谈，讨论瓦格纳试图发动针对军队高层的武装叛乱。</p><p>法国《解放报》首先报道了此次会面，该报称普里戈任会见了普京、国民警卫队负责人维克多·佐洛托夫以及SVR外国情报部门负责人谢尔盖·纳雷什金。</p><p>据克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫称，这次会议于 6 月 29 日举行，即叛变流产五天后，人们普遍认为这次叛变对普京构成了自 1999 年最后一天上台以来最严峻的挑战。</p><p>佩斯科夫告诉记者，普京邀请了35人参加会议，其中包括普里戈任和瓦格纳部队指挥官，会议持续了三个小时。</p><p> “我们唯一能说的是，总统对公司（瓦格纳）在（乌克兰）特别军事行动期间在前线的行动做出了评估，并对 6 月 24 日（叛变当天）的事件做出了评估），”佩斯科夫告诉记者。</p><p>他说，普京听取了指挥官们对所发生事件的解释，并为他们提供了更多的就业和战斗选择。</p><p> “指挥官们概述了他们对 6 月 24 日所发生事件的看法。他们强调，他们是国家元首和最高统帅的坚定支持者和士兵。他们还表示，他们准备继续为维护国家安全而战。”祖国，”佩斯科夫说。</p><p>普里戈任领导的短暂兵变，瓦格纳武装分子控制了南部城市顿河畔罗斯托夫和军事总部大楼，但在白俄罗斯领导人亚历山大·卢卡申科斡旋的一项协议中被平息。</p><p>普京将这些事件比作 1917 年俄罗斯革命前夕席卷俄罗斯的动乱，此后他感谢他的军队和安全部门避免了混乱和内战。</p><p>普里戈任表示，兵变的目的不是推翻政府，而是为了将军队和国防部长“绳之以法”，因为他所说的军队和国防部长在乌克兰犯下的错误和不专业的行为。</p><p>从两人在国家电视台的露面来看，普京迄今为止保留了国防部长谢尔盖·绍伊古和总参谋长瓦列里·格拉西莫夫的职务，拒绝了普里戈任解雇他们的呼吁。</p><p>根据结束叛乱的协议条款，普里戈任本应前往白俄罗斯。但卢卡申科上周表示，普里戈任已返回俄罗斯，瓦格纳战士尚未接受搬迁到白俄罗斯的提议，这引发了人们对协议执行情况的质疑。</p><span>安德鲁·奥斯本 (Andrew Osborn) 在莫斯科、马克·特里维廉 (Mark Trevelyan) 在伦敦和迦勒·戴维斯 (Caleb Davis) 在格但斯克报道</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 18:10:50 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-mercenary-chief-prigozhin-met-putin-after-rebellion-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/kremlin-says-mercenary-chief-prigozhin-met-putin-after-rebellion-2023-07-10/<author><![CDATA[Andrew Osborn, Mark Trevelyan]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/克里姆林宫</category><category>瓦格纳（更新 1，电视） </category></item><item><title><![CDATA[Heavy rains wash across U.S. Northeast, forecasters warn of catastrophic floods]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/aYpMpOsbOryoBgXTTS41Mzp2TKM=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3AY2VXVE6NPSPFN4TD4Y5OQTME.jpg" alt="纽约州斯托尼波因特洪水造成的损失" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，美国纽约州斯托尼角，雪松池溪 (Cedar Pond Brook) 沿岸过夜洪水留下的残骸。路透社/Mike Segar </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/KsHl2YRVq4dfyaC0ZgnKIiEugag=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2CP5EYM47VMFZM6XDVXONSUO2Q.jpg" alt="纽约州斯托尼波因特洪水造成的损失" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，美国纽约州斯托尼波因特，理查德·拜尔斯 (Richard Byers) 看着他家外的废墟，这是美国纽约州斯托尼波因特 (Stony Point) 的雪松池溪 (Cedar Pond Brook) 沿线夜间洪水造成的。路透社/Mike Segar </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/GkeeB67311u_f8n53ciFk-o46hI=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/DFXYBGGEHVMY5GPPELQ66RHNHI.jpg" alt="纽约州斯托尼波因特洪水造成的损失" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，美国纽约州斯托尼波因特市的查尔斯·S·埃彻公园 (Charles S. Eccher Park) 拍摄到沿雪松池溪 (Cedar Pond Brook) 沿线夜间洪水泛滥的碎片。路透社/Mike Segar</figcaption></figure><p>官员称，周一倾盆大雨袭击了美国东北部，该地区可能会发生灾难性洪水，雨水冲毁了道路，淹没了河流，迫使大量船只进行救援，并造成至少一人死亡。</p><p>美国国家气象局在预测中表示，从纽约州东部到波士顿以及东北部的缅因州西部，约 1300 万美国人处于洪水监视和警告之下，预计降雨量将达到 7 英寸（18 厘米）。周末开始的暴风雨淹没了河流和溪流。</p><p>气象部门周一表示：“大范围的强降雨正在开始出现，能够造成相当大的灾难性洪水，道路冲刷正在进行，预计一天中范围和严重程度都会增加。”</p><p>由于降雨，从周日开始，包括纽约拉瓜迪亚机场和波士顿洛根机场在内的数百个进出该地区机场的航班已被延误或取消。周一早上，由于铁轨被洪水损坏，美铁暂停了奥尔巴尼和纽约之间的客运列车服务。</p><p>纽约奥兰治县一名妇女周日试图带着狗离开家时，被洪水冲走，县长史蒂文·诺伊豪斯 (Steven Neuhaus) 在接受美国广播公司 (ABC) 的《早安美国》节目采访时表示，天气夺走了一名妇女的生命。周一。</p><p> “昨晚完全混乱，”他说。</p><p>诺伊豪斯表示，急救人员正在努力接触高地瀑布和西点军校蒙哥马利堡地区的被困人员，以确保他们的安全。该地区位于纽约市以北的哈德逊河沿岸，是美国陆军军事学院的所在地。被称为西点军校。</p><p> “许多道路和桥梁被冲毁，”他说。 “所以这基本上就是我们今天的首要任务，试图接近他们并打通这些主要动脉。”</p><p>社交媒体上发布的视频片段和照片显示，周日和周一清晨，道路被冲毁，汹涌的洪水涌入房屋。</p><p>梅丽莎·罗伯茨(Melissa Roberts)在一段视频中说：“天哪，我的膝盖都快淹死了。”视频显示，洪水冲过她和几辆车，冲进奥兰治县的房屋。</p><p>纽约州州长凯西·霍赫尔（Kathy Hochul）已对该县和西北部的安大略县发布紧急状态，并敦促居民全天密切关注天气预报。</p><p>在佛蒙特州，新英格兰州大部分地区周一可能会出现危及生命的山洪，预报员称，预计早上有时每小时降雨量可达一英寸（2.5厘米）。</p><p>佛蒙特州警方表示，由于危及生命的洪水从马萨诸塞州线向北延伸到加拿大边境，该州大部分地区蔓延，大约有二十多条州道被关闭。</p><p>在佛蒙特州中部，气象局伯灵顿办公室宣布山洪紧急状态，并表示该地区可能会出现自 2011 年飓风艾琳袭击该州以来最严重的洪水，当时洪水深度达 11 英寸（28 厘米）。</p><p>媒体报道称，降雨已经使该州的许多道路变成汹涌的河流，州长菲尔·斯科特周日宣布该州进入紧急状态。</p><p>安多佛镇职员珍妮特·海特 (Jeannette Haight) 表示，周一早些时候，船上的紧急救援人员救出了大约十几名露营者。</p><p> “一座桥被冲毁，那是进出的唯一出路，”她说。 “凌晨4点求救信号就发出了，他们组织了快艇救援。今天早上大家都很安全。”</p><p>据当地媒体报道，更多船员，包括一些来自北卡罗来纳州的船员，正在前往佛蒙特州协助其他救援工作。</p><span>布伦丹·奥布莱恩 (Brendan O&#39;Brien) 在芝加哥和里奇·麦凯 (Rich McKay) 在亚特兰大的报道；编辑：埃德·奥斯蒙德和乔纳森·奥蒂斯</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 17:49:59 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/heavy-rains-wash-across-us-northeast-catastropic-flooding-possible-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/heavy-rains-wash-across-us-northeast-catastropic-flooding-possible-2023-07-10/<author><![CDATA[Brendan O&#39;Brien, Rich Mckay]]></author><category>美国</category><category>天气/（更新 2、PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[NATO allies agree plans for defence against Russian attack -sources]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/XeGbe5tTOoIeIiKWuPKs-uInO54=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VX3FDXWU3RM2JBIIIO65OVCKKE.jpg" alt="北约秘书长斯托尔滕贝格与立陶宛总统瑙塞达在维尔纽斯会面" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格于 2023 年 7 月 10 日在立陶宛维尔纽斯举行的北约领导人峰会前夕举行的新闻发布会上发表讲话。 REUTERS/Ints Kalnins</figcaption></figure><p>五名外交官告诉路透社，北约盟国周一就防务计划达成协议，详细说明了该联盟将如何应对俄罗斯的袭击，并在领导人举行维尔纽斯峰会前一天克服了土耳其的障碍。</p><p>几十年来，北约一直认为没有必要制定大规模的防御<a href="https://www.reuters.com/world/nato-reaches-back-cold-war-past-with-first-major-defence-plans-decades-2023-05-18/">计划</a>，因为它在阿富汗和伊拉克打了小规模的战争，并认为后苏联时代的俄罗斯不再构成生存威胁。</p><p>但随着欧洲自 1945 年以来最血腥的战争<a href="https://www.reuters.com/world/europe/eve-nato-meet-ukrainian-troops-eye-more-help-amid-tough-fighting-2023-07-10/">在乌克兰</a>境内肆虐，它现在警告说，必须在与莫斯科等同​​等对手的冲突爆发之前就做好所有计划。</p><p>土耳其一直因塞浦路斯等地理位置的措辞而阻止批准北约所谓的区域计划。</p><p>一位外交官对路透社表示：“对于联盟来说非常好。土耳其必须做出妥协并解除联系。”</p><p>北约领导人将于 7 月 11 日至 12 日齐聚维尔纽斯举行<a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukraine-foreign-minister-nato-removes-map-hurdle-ukraines-nato-membership-2023-07-10/">峰会</a>，讨论瑞典的成员国身份以及北约与乌克兰的未来关系。</p><p>通过概述其区域计划，北约还将为各国提供如何升级其部队和后勤的指导。</p><p>为这一根本性转变提供资金的需要是领导人决定提高维尔纽斯联盟军费开支目标的原因之一，使目前占国家 GDP 2% 的目标成为最低要求。</p><p>北约官员估计，这些计划需要几年时间才能完全实施，不过他们强调，如果需要，北约可以立即投入战斗。</p><span>萨宾·西博尔德报道； Andrew Gray、Andrius Sytas 和 John Irish 的补充报道；编辑：罗萨尔巴·奥布莱恩</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 17:47:08 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/nato-allies-agree-regional-plans-defence-against-Russian-attack-sources-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/nato-allies-agree-regional-plans-defence-against-Russian-attack-sources-2023-07-10/<author><![CDATA[Sabine Siebold]]></author><category>北约</category><category>峰会/区域计划（更新 2，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[US senators to get classified White House AI briefing Tuesday]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/w2G7xQyB1K4Uc9dqMGQqUDuqOxs=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/SJMTCQMLNJPAJNNLF4EH2WDNVI.jpg" alt="位于华盛顿的美国国会大厦" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 24 日，美国华盛顿，美国国会大厦。路透社/Elizabeth Frantz/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/n0eOUr0o-LPGQnpg0cL3-TSQOBY=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/ZOQDXURSG5IDPB63WYW2ITISXU.jpg" alt="华盛顿美国国会大厦早上的全景" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 3 月 30 日美国华盛顿上午美国国会大厦全景。REUTERS/Tom Brenner/资料照片</figcaption></figure><p>白宫将于周二向参议员介绍人工智能的机密情况，立法者正在考虑对这项快速发展的技术采取立法保障措施。</p><p>此次简报会由参议院民主党领袖查克·舒默和其他参议员组织，将是参议院首次关于人工智能的机密简报会，并将在美国国会大厦的敏感隔离信息设施（SCIF）中举行。</p><p>通报人包括国家情报总监艾薇儿·海恩斯 (Avril Haines)；国防部副部长凯瑟琳·希克斯、白宫科技政策办公室主任阿拉蒂·普拉巴卡尔和国家地理空间情报局局长特雷·惠特沃斯。</p><p>舒默上个月呼吁制定“全面立法”来解决人工智能问题。</p><span>大卫·谢泼德森 (David Shepardson) 报道 克里斯·里斯 (Chris Reese) 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 17:46:58 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/us-senators-get-classified-white-house-ai-briefing-tuesday-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/us-senators-get-classified-white-house-ai-briefing-tuesday-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>美国</category><category>人工智能/国会（紧急） </category></item><item><title><![CDATA[UAW to open contract talks with Detroit Three automakers Thursday]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/3y7PMPvX7WKlMeYCtVEq1scPsQE=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3K2NZQB5WJNG3HHQTSR4LZ2UBY.jpg" alt="UAW 主席 Shawn Fain 主持 2023 年特别选举集体谈判大会" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> UAW 主席 Shawn Fain 于 2023 年 3 月 27 日在美国密歇根州底特律主持 2023 年特别选举集体谈判大会后与媒体交谈。 REUTERS/Rebecca Cook</figcaption></figure><p>美国汽车工人联合会将于周四开始与底特律三大汽车制造商进行合同谈判，目前的四年期劳工协议将于 9 月中旬到期。</p><p>该工会表示，周四将与克莱斯勒母公司 Stellantis <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/STLAM.MI" target="_blank">(STLAM.MI)</a>进行谈判，周五将与福特汽车<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/F.N" target="_blank">(FN) 进行谈判</a>，7 月 18 日将与通用汽车<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GM.N" target="_blank">(GM.N) 进行</a>谈判。</p><p> UAW 主席 Shawn Fain 多次表示，UAW 希望消除两级工资制度，即新员工的收入比退伍军人低 25%，并将推动恢复与生活成本和退休人员福利削减相关的薪资改善。 2008-2009 年大衰退。</p><p>底特律的汽车制造商加倍削减成本，称这将有助于资助加速从汽油动力汽车向电动汽车的过渡。</p><p>分析师表示，汽车制造商在未来几年将面临数十亿美元的电动汽车损失，因为他们将用昂贵电池驱动的小批量电动汽车取代大容量燃油汽车。</p><p>周一，通用汽车表示，它“与美国汽车工人联合会谈判公平合同的历史悠久，以奖励我们的员工并支持我们业务的长期成功”，并表示其“总薪酬方案......是业内最好的之一”行业。”</p><p>福特首席执行官吉姆·法利上周在底特律自由报的一篇专栏文章中表示，“这个新世界的成功需要我们适应。一些工作岗位将被颠覆，一些工作岗位将被创造。”上个月末，福特又进行了一轮裁员。</p><p> UAW 副总裁查克·布朗宁 (Chuck Browning) 周一在对法利的回应中表示，小时工收到的工资“不公平地不成比例”。</p><p> UAW 今年 5 月表示，尚未支持拜登连任，理由是他的电动汽车政策。</p><p>费恩称，拜登政府计划向福特和韩国 SK On 的一家合资企业提供 92 亿美元贷款，用于建设三座美国电池工厂，这是一次巨大的“赠品”，“没有考虑工资、工作条件、工会权利或退休保障”。</p><p>白宫表示，已任命顾问吉恩·斯珀林 (Gene Sperling) 为 UAW 汽车制造商劳工谈判的“关键人物”。</p><span>大卫·谢泼德森报道；大卫·格雷戈里奥编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 17:07:39 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/business/autos-transportation/uaw-will-open-contract-talks-with-detroit- Three-automakers-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/business/autos-transportation/uaw-will-open-contract-talks-with-detroit- Three-automakers-2023-07-10/<author><![CDATA[David Shepardson]]></author><category>美国</category><category>汽车/劳工（更新 1） </category></item><item><title><![CDATA[Nassar, disgraced doctor who abused US gymnasts, is stabbed in prison]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/sfwYr3CLDtcHWEmghnvDdhHqGgc=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/7762MQFRKZO3ZCXEL46ZIRJMCY.jpg" alt="前美国体操队队医拉里·纳萨尔 (Larry Nassar) 在夏洛特伊顿县法院的量刑听证会上出庭，他于 2017 年 11 月承认性侵犯指控" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>前美国体操队队医拉里·纳萨尔 (Larry Nassar) 于 2017 年 11 月承认性侵犯指控，2018 年 2 月 5 日，在美国密歇根州夏洛特伊顿县法院举行的量刑听证会上，他站在法庭上。 REUTERS/Rebecca Cook/File照片</figcaption></figure><p>据美国媒体报道，因性虐待年轻女体操运动员而被定罪的美国体操协会队医拉里·纳萨尔周一在监狱中被另一名囚犯刺伤多处，目前情况稳定。</p><p>联邦监狱局证实，佛罗里达州科尔曼美国监狱的一名囚犯于周日下午遭到袭击，但出于隐私和安全考虑，拒绝透露该囚犯的身份。</p><p>该局发言人本杰明·奥科恩在一份声明中说：“反应人员立即采取了拯救生命的措施。” “（急救人员）将该囚犯送往当地医院接受进一步治疗和评估。”</p><p>奥科恩补充说，联邦调查局已获悉该事件，内部调查正在进行中。他说，没有其他工作人员或囚犯受伤。</p><p>当地惩教官工会主席乔·罗哈斯 (Joe Rojas) 告诉记者，纳萨尔在 2018 年被定罪后正在服刑数十年，他被刺了 10 刀，其中颈部两刀、背部两刀、胸部六刀。美国有线电视新闻网。</p><p>据最先报道这起袭击事件的美联社报道，纳萨尔目前情况稳定。</p><p>纳萨尔因对托付给他照顾的年轻女体操运动员进行性虐待而被判处最高 175 年监禁，其中包括奥运会金牌得主西蒙·拜尔斯 (Simone Biles)、阿里·莱斯曼 (Aly Raisman) 和麦凯拉·马罗尼 (McKayla Maroney)。</p><p>他的判决是在为期一周的非凡听证会之后进行的，听证会上 160 名受害者毫不犹豫地讲述了自己的故事，其中大多数受害者在受到虐待时都是未成年人。</p><p>自纳萨尔丑闻发生以来，美国体操协会对其领导层进行了彻底改革并申请破产，当时表示，在数百名遭受前队医性虐待的女性提起诉讼的重压下，该协会的处境令人震惊。</p><p>纳萨尔的前雇主密歇根州立大学同意与数百名遭受他性虐待的女性达成 5 亿美元的和解协议。美国体操协会和美国奥林匹克及残奥委员会达成了 3.8 亿美元的和解协议。</p><p>司法部监察长迈克尔·霍洛维茨 (Michael Horowitz) 2021 年 7 月的一份报告揭露了联邦调查局广泛而可怕的错误，导致纳萨尔在最终被捕之前继续虐待至少 70 名受害者。</p><p> 2021 年 9 月，拜尔斯和马罗尼等知名奥运体操运动员在美国参议院小组面前作了令人心碎的证词，讲述了他们多年来在纳萨尔的照顾下遭受的性虐待。</p><p>在那次听证会上，体操运动员们抨击联邦调查局对调查处理不当，拜尔斯指责联邦调查局对纳萨尔的所有受害者视而不见。</p><span>拉米·阿尤布报道；弗兰克·平格 (Frank Pingue) 的补充报道；编辑：Doina Chiacu 和 Alistair Bell</span> ]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 16:39:53 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/ex-usa-gymnastics-doctor-nassar-stabbed-prison-stable-ap-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/ex-usa-gymnastics-doctor-nassar-stabbed-prison-stable-ap-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>体操</category><category>美国/NASSAR（更新 3） </category></item><item><title><![CDATA[Antarctic ice levels undergo 'massive decrease', data shows]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/yWEj7olbcwepWytCAU2YLxX6Sa0=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QALXPKZ76FI5XMFE3R3AYT25XU.jpg" alt="南极洲两丘岛附近漂浮着一座冰山" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2020 年 2 月 1 日，一座冰山漂浮在南极洲两丘岛附近。照片摄于 2020 年 2 月 1 日。REUTERS/Ueslei Marcelino/File Photo </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/RAi5qvg8RKeLRnxar8ZeEbrwM9Y=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6EFDUCR2LZI57I4YWBVVEA2GKE.jpg" alt="在南极洲福尼尔湾附近漂浮的冰上看到一只海豹" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2020 年 2 月 3 日，在南极洲富尼尔湾附近漂浮的冰上看到一只海豹。照片拍摄于 2020 年 2 月 3 日。REUTERS/Ueslei Marcelino/档案照片</figcaption></figure><p>世界气象组织（WMO）周一表示，上个月南极海冰水平创下历史新低，气候变化专家称这一发展令人担忧。</p><p> WMO表示，上个月—— <a href="https://www.reuters.com/world/june-was-hottest-june-record-globally-copernicus-says-2023-07-06/">有记录以来最热的六月</a>——南极海冰水平处于卫星观测开始以来的最低水平，比平均水平低17%。</p><p>世界气候研究计划负责人迈克尔·斯帕罗在日内瓦对记者说：“我们已经习惯了北极海冰的大幅减少，但南极海冰却没有。这是一个巨大的减少。”</p><p>据世界气象组织称，五月和六月全球海洋表面温度创下一年中最高纪录，并警告说，世界海洋变暖正在迅速蔓延到海洋表面以外。</p><p>世界气象组织表示：“不仅是表面温度，整个海洋都在变暖，并吸收了将持续数百年的能量。” “由于北大西洋前所未有的海面温度，警钟特别响亮。”</p><p>该组织表示，最近出现的<a href="https://www.reuters.com/business/environment/temperatures-seen-surging-el-nino-weather-pattern-returns-wmo-2023-07-04/">厄尔尼诺天气模式</a>预计将导致陆地和海洋温度升高，从而可能导致更多的海洋热浪和极端气温。</p> <span>Gabrielle Tétrault-Farber 的报道；克里斯蒂娜·芬奇编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 16:38:50 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/antarctic-ice-levels-undergo-massive-decrease-data-shows-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/antarctic-ice-levels-undergo-massive-decrease-data-shows-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>天气</category><category>展望/世界气象组织</category><category>温度（电视、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Insight: World's war on greenhouse gas emissions has a military blind spot]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/K3lX2t24lEOAAWW72to9SfjlC9g=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/YIF2DWVGHVIAZJJF552FKV7NIU.jpg" alt="美韩军队在抱川举行实弹演习" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>韩国陆军K1A1坦克在实弹演习中开火，这是韩国和美国在抱川市分隔两国的非军事区附近的军事训练场举行的“自由之盾”联合军事演习的一部分， 2023 年 3 月 22 日。路透社/Kim Hong-Ji/档案照片</figcaption></figure><p>在评估全球排放量时，房间里有一头大象：世界武装部队。</p><p>随着气温创下<a href="https://www.reuters.com/world/june-was-hottest-june-record-globally-copernicus-says-2023-07-06/">新高</a>，科学家和环保组织正在加大对联合国的压力，迫使军队披露所有排放量，并终止一项长期豁免，该豁免使部分气候污染不被记录在案。</p><p>根据国际专家<a href="https://ceobs.org/wp-content/uploads/2022/11/SGRCEOBS-Estimating_Global_MIlitary_GHG_Emissions_Nov22_rev.pdf" target="_blank">2022 年的估计</a>，在全球最大的燃料消耗国中，军队排放量占全球温室气体排放量的 5.5%。</p><p>但科学家和学者表示，国防部队不受国际气候协议报告或削减碳排放的约束，而且一些军队发布的数据充其量是不可靠或不完整的。</p><p>这是因为，从喷气式飞机到帆船再到训练演习等海外军事排放，均被排除在 1997 年《京都议定书》关于减少温室气体排放的范围之外，并再次被排除在 2015 年《巴黎协定》之外，理由是有关军队能源使用的数据可能会破坏国家安全。</p><p>现在，环保组织“引爆点南北”和“冲突与环境观察站”以及来自英国兰卡斯特大学、牛津大学和玛丽女王大学的学者都在推动更加全面和透明的军事排放报告，利用研究论文、信件活动和游说活动中的会议。</p><p>例如，据一位追踪该研究的活动人士称，2023 年前 5 个月，至少发表了 17 篇同行评审论文，是 2022 年全年数量的三倍，也超过了前 9 年的总和。</p><p>这些组织还在二月份致函联合国气候变化框架公约（UNFCCC），呼吁联合国气候机构将所有军事排放纳入其中，因为它们对于全面的全球碳核算具有重要意义。</p><p>这些组织写道：“我们的气候紧急情况不能再允许‘一切照旧’在《联合国气候变化框架公约》进程中忽略军事和冲突相关排放。”</p><p>排放核算将成为首次全球盘点的焦点，该盘点旨在评估各国距离巴黎气候目标的落后程度，该盘点将于 11 月 30 日在阿拉伯联合酋长国举行的 COP28 气候峰会上举行。</p><p> Perspectives Climate Group 创始合伙人阿克塞尔·迈克尔洛瓦 (Axel Michaelowa) 表示：“《联合国气候变化框架公约》核算中遗漏了与冲突相关的排放量，这是一个明显的差距。”他补充说，数亿吨碳排放量可能下落不明。</p><h 1=""> “复苏与和平”</h><p>然而，就目前而言，几乎没有迹象表明今年的游说活动会产生任何切实的回应。</p><p> UNFCCC 在回复问题的电子邮件中表示，目前没有修改军事排放核算指南的具体计划，但该问题可能会在未来的峰会上讨论，包括在迪拜举行的 COP28。</p><p>当被问及联合国峰会是否会讨论军事排放问题时，阿联酋总统表示，为期两周的峰会期间的主题日之一将是“救济、恢复与和平”，但没有透露更多细节。</p><p>然而，有迹象表明，一些军队正在准备在未来几年改变其报告要求，而另一些军队则正在努力减少其对气候的影响。</p><p>例如，由 31 个国家组成的西方安全联盟北约 (NATO) 告诉路透社，它已为其成员国制定了一种报告其军事排放量的方法。</p><p>国防官员表示，新西兰等国正在探索是否增加之前排除的领域，例如海外业务的排放量，而英国和德国则寻求在报告中解决灰色地带。</p><p>去年，华盛顿派出美国陆军和海军代表参加了在埃及举行的COP27气候峰会，这是五角大楼代表团首次出席全球气候峰会。</p><p>美国海军负责能源、设施和环境的助理部长、五角大楼代表之一梅雷迪思·伯杰（Meredith Berger）表示：“我认为这意味着我们参与了对话，在化石燃料和能源方面，我们无疑是排放者。” ，告诉路透社。</p><p>美国军队的石油使用量和排放量正在下降。</p><p>负责监督石油购买的美国国防后勤局表示，2022 年购买了 8400 万桶石油，比 2018 年减少了近 1500 万桶。与此同时，2022 年的排放量从上一年的 5100 万吨降至 4800 万吨。</p><p>美国国防部表示，这些数据包括所有排放量，但在向《联合国气候变化框架公约》报告的数据中剔除了国际运输和船用燃料。</p><h 1="">更多无人机</h><p>牛津大学国际关系学教授内塔·克劳福德表示，美国从阿富汗和伊拉克撤军、采用可再生能源技术、更省油的汽车以及越来越少和规模较小的军事演习，导致了人口数量的下降。燃料使用。</p><p>无人机的更广泛使用也可能有所帮助。</p><p>一位不愿透露姓名的美国高级国防官员对路透社表示：“最大的减排技术之一是使用无人机。” “当你把人带出飞机时，你的能源性能就会得到显着提高。”</p><p>游说联合国取消军事豁免的团体指出，与乌克兰冲突相关的排放量激增是这一改变的一个充分理由。</p><p>环境组织《引爆点南北》的黛博拉·伯顿表示：“乌克兰绝对以其他冲突没有的方式让人们关注这一问题。”</p><p>荷兰碳核算专家Lennard de Klerk的一份<a href="https://www.reuters.com/world/accounting-war-ukraines-climate-fallout-2023-06-06/">报告</a>估计，乌克兰战争的前12个月将导致温室气体净增加1.2亿吨，相当于新加坡、瑞士和叙利亚年排放量的总和。</p><p>来自牛津大学和伦敦玛丽女王大学的学者将于 9 月 26 日在牛津召开一次关于军事排放的会议，目的是开展新的研究，帮助为报告要求的变化提供信息。</p><p>乌克兰环境部发言人表示支持这些努力，并将在 COP28 上寻求各国政府的支持，以提高军事排放报告的透明度。</p><h 1=""> &#39;免费乘车&#39;</h><p>虽然乌克兰战争加剧了气候活动人士对军事排放的关注，但一些专家表示，这分散了专注于地区安全的政府的注意力，并可能在短期内减缓讨论。</p><p>北约负责新兴安全挑战的副助理秘书长詹姆斯·阿帕图赖表示：“重要的是要了解乌克兰危机让局势变得更加复杂。”</p><p>一些军方表示，公布其石油使用细节将成为了解其海外行动的一个窗口。</p><p>德国国防部环境保护部门的马库斯·鲁尔克说：“我们不想让每个人都知道我们在这些任务中使用了多少燃料——我们飞了多远，开了多远，以及我们的演习模式。”</p><p> UNFCCC 表示，联合国报告表中的一些军用排放量是在未具体说明的燃料燃烧下记录的。</p><p>全球责任科学家组织执行董事斯图尔特·帕金森表示，与此同时，人们对全球军事排放仍知之甚少。</p><p>他说：“告诉人们停止乘坐飞机或改用电动汽车是很好的做法，无论这对他们来说是一笔费用还是带来不便，但当军队搭便车时，就很难做到这一点。”</p><span>莎拉·麦克法兰和瓦莱丽·沃尔科维奇报道； Sabine Siebold 在柏林的补充报道；理查德·瓦尔德马尼斯和大卫·克拉克编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 16:00:19 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/business/environment/worlds-war-greenhouse-gas-emissions-has-military-blind-spot-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/business/environment/worlds-war-greenhouse-gas-emissions-has-military-blind-spot-2023-07-10/<author><![CDATA[Sarah Mcfarlane, Valerie Volcovici]]></author><category>气候变化</category><category>军事/排放（INSIGHT、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Erdogan links Sweden's NATO membership to Turkey's EU accession]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/l6dEjboX6gR0DJ6MChSGj7feV08=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HJXG2SMWFBI53MJAFME4I7OB7M.jpg" alt="土耳其和瑞典领导人在北约峰会前讨论入盟申请" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，在立陶宛维尔纽斯举行的北约峰会前夕，瑞典首相乌尔夫·克里斯特森和北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格在土耳其总统塔伊普·埃尔多安旁边握手。 REUTERS/Yves Herman/Pool </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/eaPM6m3HgTBxs4Wcj3p5vJxUUI8=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/TXN2LHSXNNMXXHW3CCPOBHP2XI.jpg" alt="土耳其和瑞典领导人在北约峰会前讨论入盟申请" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，在立陶宛维尔纽斯举行的北约峰会前夕，土耳其总统塔伊普·埃尔多安和北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格在会面前与瑞典总理乌尔夫·克里斯特松握手。 REUTERS/Yves Herman/Pool </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/q_TB3_pZqAQz3bL6mQOekSjHTLg=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CPIKQUBIBRJMVLTNPGDOK7LLDU.jpg" alt="土耳其和瑞典领导人在北约峰会前讨论入盟申请" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格、土耳其总统塔伊普·埃尔多安、瑞典总理乌尔夫·克里斯特森和土耳其国防部长亚萨尔·居勒于 2023 年 7 月 10 日在立陶宛维尔纽斯举行的北约峰会前夕出席会议。 REUTERS/Yves Herman/Pool </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/3twZTMALEnmI-oDPLRcXX9i9wko=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/KZCU3UYGFFKLLNN6NIDMPPX4HE.jpg" alt="乌克兰总统泽连斯基访问土耳其" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>土耳其总统塔伊普·埃尔多安于 2023 年 7 月 8 日在土耳其伊斯坦布尔与乌克兰总统弗拉基米尔·泽伦斯基（未拍照）一起出席新闻发布会。 REUTERS/Umit Bektas</figcaption></figure><p>土耳其总统塔伊普·埃尔多安周一出人意料地表示，欧盟应该在土耳其议会批准瑞典加入北约军事联盟之前为安卡拉加入欧盟开辟道路。</p><p>自2005年埃尔多安担任总理的第一个任期启动入盟谈判以来，土耳其加入欧盟的申请一直被冻结多年。</p><p>安卡拉与欧盟成员国之间的关系几年前就曾恶化，特别是在土耳其 2016 年未遂政变之后，但此后有所改善。该集团依赖北约盟友安卡拉的帮助，特别是在移民方面。</p><p>埃尔多安周一出人意料地改变了策略，将安卡拉批准瑞典加入北约与土耳其最终加入欧盟联系起来。</p><p>埃尔多安在出发前往<a href="https://www.reuters.com/markets/asia/whats-table-nato-vilnius-summit-2023-07-07/">维尔纽斯参加北约峰会</a>前表示：“我在这里向这些让土耳其在欧盟门口等待了50多年的国家发出呼吁。”</p><p>他说：“首先，为土耳其加入欧盟打开道路，然后我们将为瑞典打开道路，就像我们为芬兰所做的那样。”他补充说，他将在峰会期间重复他的呼吁。</p><p>欧盟委员会发言人表示，北约和欧盟东扩是“独立的进程”。</p><p>该发言人表示：“每个候选国的入盟程序是根据每个国家的情况而定的。”他补充说，这两个程序不能挂钩。</p><p>当被问及埃尔多安的评论时，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格表示，虽然他支持安卡拉加入欧盟，但他担心瑞典已经满足了加入北约所需的条件。</p><p>斯托尔滕贝格在新闻发布会上表示：“在维尔纽斯仍有可能对瑞典做出积极的决定。”</p><h 1="">维尔纽斯峰会</h><p>瑞典和芬兰去年申请加入北约，放弃了冷战时期针对俄罗斯入侵乌克兰而持续了数十年的军事不结盟政策。</p><p>虽然芬兰的北约成员资格于四月份获得批准，但土耳其和匈牙利尚未批准瑞典的申请。斯德哥尔摩一直致力于在维尔纽斯峰会上加入欧盟。</p><p>埃尔多安表示，瑞典的加入取决于去年夏天在马德里举行的联盟峰会期间达成的一项协议的执行情况，并补充说，任何人都不应指望安卡拉会做出妥协。</p><p>安卡拉表示，瑞典对土耳其视为恐怖分子的人采取的措施还不够，这些人主要是被土耳其、欧盟和美国视为恐怖组织的非法库尔德工人党（PKK）成员。</p><p>前外交官、伊斯坦布尔经济和外交政策研究中心主任希南·乌尔根表示，埃尔多安的举动不会增强土耳其在维尔纽斯峰会上的影响力。</p><p> “这一出人意料的举措的积极一面是，它表明土耳其仍然有加入欧盟的想法。但很难说这将有助于土耳其入盟进程取得任何进展，”他说。</p><p>埃尔多安还表示，乌克兰和俄罗斯之间战争的结束将有利于基辅加入北约的进程。</p> <span>Ece Toksabay 和 Huseyin Hayatsever 的报道； Philip Blenkinspop 在布鲁塞尔的补充报道，Ali Kucukgocmen 撰稿；托比·乔普拉、亚历克斯·理查森、彼得·格拉夫编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 15:27:25 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/erdogan-links-swedens-nato-membership-turkeys-eu-accession-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/erdogan-links-swedens-nato-membership-turkeys-eu-accession-2023-07-10/<author><![CDATA[Huseyin Hayatsever, Ece Toksabay]]></author><category>北约</category><category>峰会/土耳其</category><category>瑞典</category><category>埃尔多安（更新 2） </category></item><item><title><![CDATA[Godrej Aerospace targets Airbus, Boeing suppliers as India jet orders soar]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/nJk0Vv6QnqtYp4o8QwWpvd_5-3A=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/5TW6T6JTFBKQJOB65NH7I4PKIM.jpg" alt="员工在孟买 Godrej Aerospace 工厂工作" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，印度孟买 Godrej 航空航天工厂，一名 Godrej &amp; Boyce 员工在组装气体发生器时操作机械臂。路透社/Francis Mascarenhas </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/A5NVNpjaTiDFzdAm8zR4m2YKXOk=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IOYLIU4CXJO4LLN6JYHIRT4ZOA.jpg" alt="在图卢兹附近布拉尼亚克的工厂入口处可以看到空中客车公司的标志" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2020年7月2日，法国图卢兹附近布拉尼亚克工厂的入口处可以看到空中客车公司的标志。路透社/Benoit Tessier/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/k0nF4nvPqq1qzltV_X_OPdUu9xw=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/WFCZ3T4YRJI75LRS2UMXXJHN5A.jpg" alt="第 54 届巴黎航空展在巴黎附近的布尔歇机场举行" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 6 月 18 日，在法国巴黎附近的布尔歇机场举行的第 54 届国际巴黎航展上，一架波音 777-9 飞机的发动机上展示了通用电气 (GE) 标志。 REUTERS/Benoit Tessier</figcaption></figure><p>印度Godrej Aerospace公司的一位高管表示，随着航空公司的飞机订单创下纪录，Godrej Aerospace公司正在就为空客公司<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AIR.PA" target="_blank">(AIR.PA)</a>和波音公司<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/BA.N" target="_blank">(BA.N)</a>的供应商制造飞机零部件进行谈判。</p><p> Godrej Aerospace 副总裁兼业务主管 Maneck Behramkamdin 表示，印度航空和 IndiGo <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/INGL.NS" target="_blank">(INGL.NS)</a>共订购了近 1,000 架新飞机，这意味着在某个时候将有 2,000-2,500 架发动机需要维护。</p><p> “随着如此多的飞机进入印度，空客和波音需要扩大其供应链。空客和波音的二级供应商现在正在考虑印度......我们正在与他们进行谈判，”贝拉姆卡姆丁告诉路透社。</p><p>他说，飞机结构的供应机会很多，钛的需求量也很大，飞机零部件的维护、修理和大修也会有需求。</p><p> Behramkamdin 在媒体参观了位于孟买的工厂后表示，Godrej Aerospace 已经向发动机制造商通用电气 (GE) 和劳斯莱斯<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/RR.L" target="_blank">(RR.L)</a>出口了一些关键零部件。</p><p>他在接受采访时表示，该公司预计其民航业务本财年的收入将达到 10 亿卢比（1200 万美元），占 Godrej 总收入的 35%，并补充说，他预计下一财年这一数字将增长至 50%年。</p><p>印度一直在推动本土制造以及航空航天和国防零部件的本地采购， <a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/indias-tata-group-airbus-make-transport-aircraft-gujarat-state-2022-10-27/">空客</a>和<a href="https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/boeing-says-set-up-freight-conversion-facility-india-2023-03-10/">波音</a>等公司最近也致力于更多的本地制造和投资。</p><p> Godrej Aerospace 还将致力于制造 GE 414 发动机模块，并成为为下一代印度战斗机提供动力的主力供应链的一部分。</p><p>根据纳伦德拉·莫迪总理上个月对美国进行国事访问期间宣布的一项协议，这些发动机将由通用电气<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/GE.N" target="_blank">(GE.N)</a>和印度斯坦航空有限公司 (HAL) 联合<a href="https://www.reuters.com/technology/ge-make-fighter-jet-engines-indian-air-force-2023-06-22/">生产</a>。</p><p> Godrej Aerospace 在一份声明中单独表示，计划投资 25 亿卢比（3000 万美元）在马哈拉施特拉邦的卡拉普尔建造一座新工厂，用于先进的制造、组装和集成设施。</p> <span>Dhwani Pandya 孟买报道； Aditi Shah 和 Sethuraman NR 撰写；编辑：Himani Sarkar、Raju Gopalakrishnan 和 Alexander Smith</span> ]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 15:07:18 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/indias-godrej-aerospace-eyes-share-ge-414-engine-manufacturing-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/business/aerospace-defense/indias-godrej-aerospace-eyes-share-ge-414-engine-manufacturing-2023-07-10/<author><![CDATA[Dhwani Pandya]]></author><category>戈德雷航空航天公司</category><category>制造/（更新 2，PIX）</category></item></channel></rss>