<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/ <atom:link href="https://rsshub.app/reuters/world" rel="self" type="application/rss+xml"></atom:link><description><![CDATA[Reuters.com is your online source for the latest world news stories and current events, ensuring our readers up to date with any breaking news developments - Made with love by RSSHub(https://github.com/DIYgod/RSSHub)]]></description><generator> RS集线器</generator><webmaster>i@diygod.me (DIYgod)</webmaster><language> zh-cn</language><image/><url> https://www.reuters.com/pf/resources/images/reuters/logo-vertical-default-512x512.png?d=116</url><title><![CDATA[World News | Latest Top Stories | Reuters]]></title><link/> https://www.reuters.com/world/<lastbuilddate> 2023 年 7 月 11 日，星期二 03:09:31 GMT</lastbuilddate><ttl> 120 </ttl><item><title><![CDATA[Dollar slips as Fed hike cycle nears end; focus on US inflation]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/A8GA0dqSqzv8PxLDanyIFLM9ewM=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/VEYJHAIXGBL7RPA6FHBUC635OI.jpg" alt="资料图片：威斯敏斯特一家银行的银行家正在数出四千美元" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2009 年 11 月 3 日，科罗拉多州威斯敏斯特一家银行的一名银行家正在清点美元。路透社/Rick Wilking/资料照片</figcaption></figure><p>周二，美联储官员暗示央行紧缩周期已接近尾声，美元走弱，但在美国关键通胀报告发布之前，美元交易窄幅波动。</p><p>几位美联储官员<a href="https://www.reuters.com/markets/rates-bonds/fed-is-close-end-rate-hiking-cycle-central-bank-officials-say-2023-07-10/">周一表示，</a>央行可能需要进一步加息，以降低仍处于高位的通胀，但当前货币政策紧缩周期即将结束。</p><p>由于交易员降低了对美国利率必须进一步上调的预期，该言论导致美元兑一篮子货币在亚洲早盘交易中跌至两个月低点101.88。</p><p>自美联储去年开始紧缩周期以来，美国利率预期一直是美元的主要驱动因素。</p><p>与此同时，英镑触及15个月新高1.2869美元，而欧元上涨0.03%至1.1004美元。</p><p>澳大利亚联邦银行(Commonwealth Bank of Australia)货币策略师卡罗尔·孔(Carol Kong)表示，“联邦公开市场委员会的讲话是昨天的主要焦点，讲话的官员重申了最近的信息，即未来几个月可能会进一步加息，因此这并不令人意外。” 。</p><p>市场现在将注意力集中在周三公布的美国通胀数据上，该数据将使美联储在应对居高不下的消费者价格方面取得的进展更加清晰。</p><p>纽约联储<a href="https://www.reuters.com/markets/us/ny-fed-survey-finds-waning-near-term-inflation-expectations-2023-07-10/">周一的一项调查显示</a>，美国人的近期通胀预期正在减弱，他们上个月表示，他们预计近期通胀涨幅将是两年多以来最弱的。</p><p> Kong表示：“如果我们（明天）确实得到强劲的CPI报告，这可能有助于市场对FOMC（7月之后）第二次加息的定价，并推动美元小幅走高。” “但鉴于我们已接近联邦公开市场委员会(FOMC)紧缩周期的顶部，我认为任何上行空间都不会很大。”</p><p>周二，日元兑美元升至近一个月高点141.15，最后买盘为141.43，受到美国国债收益率暴跌的支撑。</p><p>由于日本利率接近于零，美元/日元对美国收益率特别敏感。</p><p>其他方面，澳元兑美元上涨 0.16%，至 0.6687 美元；新西兰元兑美元上涨 0.06%，至 0.6216 美元。</p><p>这两种澳大利亚货币兑美元的涨幅受到中国经济复苏步履蹒跚的限制，因为这两种货币都经常被用作人民币的流动性替代品。</p><p>离岸市场人民币兑美元汇率最后小幅上涨至7.2254。</p><p>周一的数据显示，6月份<a href="https://www.reuters.com/markets/asia/china-factory-gate-deflation-deepens-june-weak-demand-2023-07-10/">中国</a>生产者价格指数出现七年来最大跌幅，而消费者价格指数则徘徊在通货紧缩的边缘。</p><p>麦格理策略师在一份报告中表示：“中国6月份CPI和PPI同比数据低于预期，表明在总需求不强劲的情况下，中国仍在与通货紧缩作斗争。”</p><p> “为了让交易者对中国持积极态度，似乎除了强有力的刺激计划之外，别无他法。”</p> <span>Rae Wee 报道 Shri Navaratnam 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 01:19:52 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-slips-fed-hike-cycle-nears-end-focus-us-inflation-2023-07-11/</guid><link/> https://www.reuters.com/markets/currencies/dollar-slips-fed-hike-cycle-nears-end-focus-us-inflation-2023-07-11/<author><![CDATA[Rae Wee]]></author><category>全球的</category><category>外汇/ </category></item><item><title><![CDATA[Russian diplomats berate US, NATO over Ukraine]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/QpmqOFD7W7trmPq9jbTfT1vqrT4=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/RW4TMJUCEBPTFBOSSS2BXMQ33U.jpg" alt="北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格在维尔纽斯向新闻界发表讲话" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格于 2023 年 7 月 10 日在立陶宛维尔纽斯举行的北约峰会前夕举行的新闻发布会后离开。 REUTERS/Yves Herman</figcaption></figure><p>俄罗斯外交官周一晚间表示，美国正在推动北约与莫斯科进行“最不利”的对抗，预计本周在立陶宛举行的北约峰会将做出决定，而基辅的盟友在乌克兰问题上正在“失败”。</p><p>克里姆林宫对周二开始的北约峰会上与乌克兰的<a href="https://www.reuters.com/world/europe/baltic-states-their-strategic-significance-nato-2023-07-07/">团结</a>感到愤怒，称基辅加入该联盟的可能性将对俄罗斯构成威胁，莫斯科将做出明确而坚定的反应。</p><p>俄罗斯驻美国大使阿纳托利·安东诺夫表示，美国正在准备在北约峰会上做出反俄决定。</p><p>安东诺夫在大使馆电报频道上发帖称：“我们正在采取一切措施，为当地公众舆论做好准备，以批准未来几天将在维尔纽斯做出的任何反俄罗斯决定。”</p><p>立陶宛首都<a href="https://www.reuters.com/world/nato-summit-seeks-agreement-ukraine-bid-after-turkey-deal-sweden-2023-07-10/">峰会</a>将主要讨论俄罗斯入侵乌克兰的影响，领导人将批准北约自冷战结束以来的第一个全面计划，以防御来自莫斯科的任何袭击。</p><p>外交官们还表示，在乌克兰推动加入北约问题上的分歧正在缩小。</p><p>安东诺夫表示：“局势继续朝着俄罗斯联邦与联盟成员国之间对抗中最不利的结果发展。”</p><p>驻维也纳的俄罗斯外交官兼俄罗斯高级安全谈判代表康斯坦丁·加夫里洛夫(Konstantin Gavrilov)在接受俄罗斯RIA国家通讯社采访时表示，西方正在乌克兰“失败”。</p><p>加夫里洛夫说：“美国和北约都明白，时间对他们来说已经不合适了。他们在乌克兰正在失败。”</p><p>基辅上个月开始的反攻进展比希望的要慢，但乌克兰军方周一表示，乌克兰军队在支离破碎的东部城市巴赫穆特<a href="https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-forces-advance-south-hold-initiative-says-zelenskiy-2023-07-09/">“陷入了陷阱”，</a>将占领的俄罗斯军队抓获。</p><p>路透社无法立即核实战场说法。</p><span>莉迪亚·凯利 (Lidia Kelly) 墨尔本报道；林肯·盛宴编辑。</span> ]]>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 00:56:15 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/ Russian-diplomats-berate-us-nato-over-ukraine-2023-07-11/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/ Russian-diplomats-berate-us-nato-over-ukraine-2023-07-11/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯</category><category>北约</category></item><item><title><![CDATA[US House hardliners step up spending pressure as showdown looms]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/Mz9AuSj4BUZQ93OrPHQkZY4IYVE=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/MLMWFU5SANMOPEL7233OGI7F2M.jpg" alt="华盛顿美国国会大厦早上的全景" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 3 月 30 日美国华盛顿上午美国国会大厦全景。REUTERS/Tom Brenner/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/I-qwJkSykeWBcJsBsfVtzixRkpw=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EWUD63ECMRI7HDAZBRREETJT6Q.jpg" alt="美国国会议员分享1月6日袭击事件的经验和反思" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>众议员 Rosa DeLauro（康涅狄格州民主党人）于 2022 年 1 月 6 日在美国华盛顿 Cannon House 办公楼发表讲话。 Mandel Ngan/Pool via REUTERS/File Photo</figcaption></figure><p> 20多名美国众议院共和党强硬派周一警告议长凯文·麦卡锡，他们将试图阻止该党的2024财年拨款法案，除非将支出水平削减到麦卡锡和民主党总统乔·拜登5月份同意的水平以下。</p><p>包括众议院自由核心小组成员在内的强硬派还呼吁麦卡锡推迟众议院的拨款投票，直到所有12项政府拨款法案全部敲定并可以接受并列审查。</p><p>这一威胁是在共和党控制的众议院和民主党领导的参议院之间即将展开的对决之际发出的，这可能会使避免本财政年度于 9 月 30 日结束后政府关门的努力变得更加复杂。</p><p> “我们预计所有拨款措施……将符合已颁布的 2022 财年 1.471 万亿美元的最高水平，”以众议院自由核心小组成员斯科特·佩里 (Scott Perry) 和奇普·罗伊 (Chip Roy) 为首的 21 名议员在一封信中表示。</p><p>信中称：“如果不遵守 1.471 万亿美元的支出水平……我们认为共和党不可能就拨款或其他措施获得 218 票支持。”</p><p>该组织包括上个月关闭众议院的议员，以抗议麦卡锡五月份与拜登达成的避免美国债务违约的协议。</p><p>麦卡锡办公室没有回应路透社寻求对这封信发表评论的询问。</p><p>与此同时，随着国会周一结束 7 月 4 日为期两周的休会，参议院拨款者的目标是达成两党协议，所有这些都表明未来的谈判将很困难。</p><p>从堕胎到变性人权利等一系列热点问题预计将被纳入即将到来的辩论，使问题进一步复杂化。如果立法者未能在 10 月 1 日下一个财政年度开始之前就预算达成一致，美国可能会出现十年来第四次部分政府关门。</p><p>参议院谈判代表在众议院共和党人和白宫最近就联邦政府 31.4 万亿美元债务上限进行的谈判中基本上处于旁观状态，但他们正在制定吸引两党大力支持的法案。</p><p>民主党参议员帕蒂·穆雷和共和党参议员苏珊·柯林斯在一份联合声明中表示：“我们决心继续以两党合作的方式共同制定可以签署成为法律的严肃拨款法案。”</p><p>共和党以 222 比 212 的微弱优势在众议院占据多数席位，而民主党在参议院以 51 比 49 的微弱优势占据多数席位，这意味着没有两党投票，任何法案都无法通过。</p><h 1="">目标相互冲突</h><p>两院领导人甚至没有就他们的支出目标达成一致。</p><p>参议院谈判代表计划维持拜登和麦卡锡在 5 月协议中同意的 1.59 万亿美元可自由支配支出目标。</p><p>众议院共和党上个月投票确定了 1.47 万亿美元的较低目标，这将削减环境、公共援助和对外援助的支出。</p><p>众议院的目标没有考虑共和党领导人可以将现有资金转向党派优先事项以补偿削减的 1150 亿美元。</p><p>众议院共和党人还试图利用该立法废除拜登在气候变化和税收等领域的关键优先事项。他们还寻求消除或改变民主党正在争取的一些涉及劳动力多样性、变性人保护和妇女堕胎机会的现有计划。</p><p>民主党众议员罗莎·德劳罗在一份声明中表示，“我准备结束这种考虑共和党极端拨款法案的游戏，并与参众两院和两党同事一起努力就明年的政府支出达成最终协议”在周五。</p><p>众议院拨款委员会资深民主党人德劳罗指出，众议院共和党人“知道并公开表示，最终他们将需要民主党的投票来保持政府的开放”。</p><p>如果未能就拨款达成一致，可能会导致政府在秋季和冬季部分关闭，这可能会阻碍许多联邦活动，包括空中交通管制、军事加薪和国家公园的运营。</p><p>共和党治理小组 (RG2) 主席众议员戴维·乔伊斯 (David Joyce) 表示，在谈判持续到秋季的同时，可能存在达成短期融资协议以维持政府运作的空间。RG2 是一个由 42 名关心众议院治理的议员组成的较为温和的小组。</p><p>乔伊斯对路透社表示：“我并不热衷于关闭，而且我认为 RG2 或我们团队中的任何人都没有真正考虑过这一点。” “我们正在努力思考如何让事情顺利进行。”</p><span>大卫·摩根和理查德·考恩的报道；斯科特·马龙、乔纳森·奥蒂斯和莱斯利·阿德勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 00:35:07 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/us/fresh-spending-showdown-looms-us-congress-returns-washington-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/us/fresh-spending-showdown-looms-us-congress-returns-washington-2023-07-10/<author><![CDATA[David Morgan, Richard Cowan]]></author><category>美国</category><category>国会/（更新 1，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[NATO summit seeks agreement on Ukraine bid after Turkey deal on Sweden]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/q_TB3_pZqAQz3bL6mQOekSjHTLg=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CPIKQUBIBRJMVLTNPGDOK7LLDU.jpg" alt="土耳其和瑞典领导人在北约峰会前讨论入盟申请" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，北约秘书长延斯·斯托尔滕贝格、土耳其总统塔伊普·埃尔多安、瑞典总理乌尔夫·克里斯特森和土耳其国防部长亚萨尔·居勒在立陶宛维尔纽斯举行北约峰会前夕出席会议。 REUTERS/Yves Herman/Pool</figcaption></figure><p>北约领导人周二在维尔纽斯举行峰会，寻求克服乌克兰入盟问题上的分歧，此前土耳其已<a href="https://www.reuters.com/world/turkey-sweden-locked-talks-break-impasse-over-nato-membership-2023-07-10/">达成协议</a>取消对瑞典加入北约的阻碍。</p><p>立陶宛首都<a href="https://www.reuters.com/world/europe/whats-table-nato-vilnius-summit-2023-07-10/">峰会</a>将主要讨论俄罗斯入侵乌克兰的影响，领导人将批准北约自冷战结束以来的第一个<a href="https://www.reuters.com/world/europe/nato-allies-agree-regional-plans-defence-against-russian-attack-sources-2023-07-10/">全面计划</a>，以防御来自莫斯科的任何袭击。</p><p>外交官们表示，在乌克兰推动加入北约问题上的分歧正在缩小。虽然北约成员国同意基辅在战争期间不能加入，但他们对于战争结束后多久才能加入以及在什么条件下加入存在分歧。</p><p>应邀参加维尔纽斯会议的乌克兰总统泽连斯基一直在敦促北约为乌克兰提供成为峰会公报成员国的明确途径，以便在战争结束后尽快加入。</p><p> “我们仍在研究措辞……但我们已经了解乌克兰将加入联盟这一事实，”泽连斯基周一晚间在推特上表示。</p><p>他说乌克兰正在“努力使获得会员资格的算法尽可能清晰和快速”。</p><p>东欧北约成员国支持基辅的立场，认为将乌克兰置于北约集体安全保护伞之下是阻止俄罗斯再次发动攻击的最佳方式。</p><p>北约成立于 1949 年，其主要目的是对抗苏联袭击盟国领土的风险。</p><p>美国和德国等国家一直更加谨慎，担心任何可能导致北约陷入与俄罗斯直接冲突并可能引发全球战争的举动。</p><p>外交官称，最终文本讨论的措辞包括“乌克兰在北约的合法地位”以及“在条件允许的情况下”加入北约的主张。</p><p>乌克兰的一些东部盟友希望加入“邀请”或“邀请”一词。</p><p>外交官们表示，谈判的重点还包括乌克兰加入北约必须满足哪些条件以及如何跟踪其进展。</p><h 1="">没有地图的旅程</h><p>北约秘书长斯托尔滕贝格周一表示，他建议乌克兰可以跳过成员国行动计划（MAP）——一个实现政治、经济和军事目标的过程。</p><p>斯托尔滕贝格对记者说：“我绝对确信我们将在乌克兰问题上保持团结并发出强烈的信息。”</p><p>莫斯科提前批评了为期两天的峰会。据俄新社报道，俄罗斯外交部发言人玛丽亚·扎哈罗娃预测，这将是“西方最恶劣的操纵传统中的一场丰富多彩的奇观”。</p><p>俄罗斯去年2月入侵乌克兰，促使北欧邻国芬兰和瑞典放弃数十年的军事不结盟，申请加入北约。</p><p>芬兰于4月成为北约第31个成员国，但瑞典的加入却因与土耳其的争端而受阻。</p><p>周一晚上在维尔纽斯举行会谈后，土耳其总统塔伊普·埃尔多安同意将瑞典的申请提交土耳其议会批准，这种僵局似乎已经结束。斯托尔滕贝格称赞此举是“历史性的”。</p><p>土耳其指责瑞典没有采取足够措施打击安卡拉视为恐怖分子的武装分子，这些武装分子主要是被土耳其、欧盟和美国视为恐怖组织的库尔德工人党(PKK)成员。</p><p>瑞典在斯托尔滕贝格和许多北约成员国的支持下表示，它已在这一问题上向土耳其做出了所有承诺。</p><p>但瑞典首相乌尔夫·克里斯特森和埃尔多安周一晚上同意采取进一步措施，包括制定一项新的打击恐怖主义的“安全契约”。</p><p>两国还同意加强经济合作，瑞典承诺支持重振陷入困境的土耳其与欧盟关系进程的努力。</p><p>克里斯特森对记者说：“这对瑞典来说是美好的一天。”他表示，联合声明代表着瑞典在最终批准北约成员国身份方面迈出了“非常大的一步”。</p><span>罗纳德·波佩斯基和莉迪亚·凯利的补充报道；斯蒂芬·科茨编辑</span>]]>;</description><pubDate> Tue, 11 Jul 2023 00:29:18 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/nato-summit-seeks-agreement-ukraine-bid-after-turkey-deal-sweden-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/nato-summit-seeks-agreement-ukraine-bid-after-turkey-deal-sweden-2023-07-10/<author><![CDATA[Andrew Gray, John Irish, Sabine Siebold]]></author><category>北约</category><category>峰会/（电视、PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Wagner fighters neared Russian nuclear base during revolt]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/UdWC80_Bl1IZx-GHLYkPYQ9aO_k=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HYEQSQFIVFOW5DFJMB34ZMAOZQ.jpg" alt="乌克兰军事情报局局长布达诺夫在基辅接受路透社采访" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>乌克兰军事情报局局长凯里洛·布达诺夫少将于 2023 年 7 月 6 日在乌克兰基辅接受路透社采访时发表讲话。 REUTERS/Valentyn Ogirenko/档案照片</figcaption></figure><p>根据网上发布的视频和对当地居民的采访，6月24日，当瓦格纳叛乱部队向北驶向莫斯科时，一队军车在高速公路上向东转向一个拥有核武器的坚固的俄罗斯军事基地。</p><p>一旦瓦格纳战斗机到达更多农村地区，监视追踪就会变得冷淡——距离沃罗涅日-45 核基地约 100 公里。路透社无法证实接下来发生了什么，西方官员一再表示，俄罗斯的核储备在起义期间从未处于危险之中，当天晚些时候，起义迅速而神秘地结束了。</p><p>但乌克兰军事情报局局长凯里洛·布达诺夫在接受独家采访时表示，瓦格纳战斗机走得更远。他说，他们到达了核基地，他们的目的是获得苏联时代的小型核装置，以便“提高叛变的赌注”。布达诺夫说：“因为如果你准备好战斗到最后一人，这就是显着提高赌注的设施之一。”</p><p>布达诺夫说，瓦格纳战斗机和核武器之间的唯一障碍是核储存设施的大门。 “仓库的门是关着的，他们没有进入技术区，”他说。</p><p>路透社无法独立确定瓦格纳战斗机是否成功抵达沃罗涅日 45。布达诺夫没有提供证据证明他的说法，他拒绝透露与美国和其他盟国就该事件进行了哪些讨论（如果有的话）。他也没有说明武装分子随后撤退的原因。</p><p>一位与克里姆林宫关系密切、有军事关系的消息人士证实了布达诺夫的部分说法。这位人士表示，一支瓦格纳特遣队“设法进入了一个特别感兴趣的区域，结果美国人因为那里储存了核弹药而感到不安”，但没有进一步说明。</p><p>俄罗斯占领的乌克兰东部的一位知情人士表示，这引起了克里姆林宫的担忧，并推动了在白俄罗斯总统亚历山大·卢卡申科的斡旋下于6月24日晚通过仓促谈判结束叛乱。</p><p>美国官员对这一说法表示怀疑。在回答有关瓦格纳部队是否到达基地并试图获取核武器的问题时，白宫国家安全委员会发言人亚当·霍奇说：“我们无法证实这一报道。我们没有任何迹象表明核武器或核武器材料处于危险之中。”</p><p>克里姆林宫和瓦格纳司令叶夫根尼·普里戈任没有回答本文提出的问题。</p><p>美国科学家联合会核信息项目高级研究员兼项目经理马特·科尔达表示，“非国家行为体几乎不可能”破坏俄罗斯核安全。他说，瓦格纳可能拥有数千名士兵可供调动，但他们中不太可能有人知道如何引爆炸弹。</p><p>他说：“如果恶意行为者能够获得核武器，他们会发现这些武器处于未组装状态。” “它们需要通过安装专门设备，然后解锁许可行动链接来完成，为此，它们需要来自负责保护俄罗斯核武库的第十二局人员的合作”。</p><p>布达诺夫是第一位暗示瓦格纳武装分子差点获得核武器并进一步升级武装叛变的官员，这场叛变被广泛解读为对俄罗斯总统弗拉基米尔·普京权力的最大挑战。美国官员长期以来一直担心俄罗斯的冲突可能会导致核装置落入流氓之手，这是一种噩梦般的可能性。</p><p>瓦格纳战斗机在脱离一支更大的重型武器车队后，向沃罗涅日-45 方向驶去，该车队正沿着从叛乱开始地罗斯托夫向北延伸的 M4 高速公路前进。据居民和社交媒体帖子称，这支较小的部队向东行进，在到达的第一个村庄与俄罗斯军队交火。但随后它似乎毫无阻碍地行驶了 90 公里，其中包括毫无障碍地驶过一座设有军事基地的城镇中心。</p><p>路透社追踪该小组前往塔洛瓦亚镇，该镇距离基地约 100 公里，该基地的历史可以追溯到苏联时代。根据<a href="https://www.unidir.org/sites/default/files/publication/pdfs/lock-them-up-zero-deployed-non-strategic-nuclear-weapons-in-europe-en-675.pdf" target="_blank">联合国科学家的一份报告</a>，它是俄罗斯 12 个“国家级核武器储存设施”之一。据接受路透社采访的当地人称，在塔洛瓦亚，俄罗斯军队袭击了该纵队。一架俄罗斯直升机被击落，两名机组人员丧生。</p><p>路透社在布达诺夫的基辅办公室采访了他，俄罗斯最近在五月对其进行了袭击。布达诺夫身穿军装，腰带别着一把黑色手枪，在一幅画作前发表讲话，画中描绘了一只猫头鹰（乌克兰间谍局的象征），抓着一只蝙蝠（俄罗斯军事情报机构的象征）。他说，Voronezh-45 装有小型核装置，可以放在背包中携带。 “这是这些背包的关键存储设施之一，”他说，但没有提供这一说法的证据。路透社无法确定布达诺夫提到的背包大小的核装药是否保存在 Voronezh-45。</p><p>这种小型核弹——重量轻到一个人就能携带——是冷战时期的遗物。美国军队接受了从身上绑有核武器的飞机上跳伞的训练，而苏联军队则接受了步行将核武器部署到敌后的训练。但到了 20 世纪 90 年代初，随着紧张局势缓和，两国同意将其从武库中移除，尽管俄罗斯保留了一些在港口布雷，美国科学家联合会核信息项目负责人汉斯·克里斯滕森 (Hans Kristensen) 表示。华盛顿。</p><p>几位美国前核不扩散官员警告说，很难确定俄罗斯是否履行了销毁其背包式核武器的承诺。 “我不相信俄罗斯人还拥有它们，但我不会把我的生命押在它上面，”美国国家核安全管理局前总法律顾问戴维·乔纳斯说，该局负责追踪全球原子武器和放射性材料。</p><p> 1988 年至 2022 年期间在国会图书馆担任美国立法者核武器专家的艾米·伍尔夫 (Amy Woolf) 对此类武器是否仍然存在的威力表示怀疑。 “有可能某些地方还藏着一些旧垃圾，”她说。 “但是它可以运行吗？几乎可以肯定不能。”</p><p>为五角大楼高级官员提供防扩散建议的乔纳斯对此表示同意，并指出这种便携式武器需要维护和更新，并且会随着时间的推移而退化。他说，俄罗斯一直在努力维持其常规力量，更不用说其核武库了。</p><h 1="">闹翻</h><p>瓦格纳由普里戈任和俄罗斯格鲁乌军事情报部门前特种部队军官德米特里·乌特金创立。瓦格纳扮演私人军队，使俄罗斯能够完全否认地涉足叙利亚、利比亚和马里等国家的战争。美国官员还表示，普里戈任的企业经营着一家社交媒体巨魔工厂，干扰了 2016 年美国总统选举。近日，普京证实<a href="http://kremlin.ru/events/president/news/71535" target="_blank">俄罗斯国家资助了瓦格纳</a>。国家电视台报道称，普里戈任的业务从俄罗斯预算中获得了超过 1.7 万亿卢布（190 亿美元）。</p><p> 6月23日，普里戈任发动叛变，指责俄罗斯军方对俄罗斯占领的乌克兰东部的瓦格纳营地发动导弹袭击。俄罗斯否认有任何此类行动。</p><p>俄罗斯国内外至少六名消息人士表示，这场冲突已经酝酿了一段时间，而金钱和敌对部族之间的紧张关系是其核心。几个月来，普里戈任一直公开侮辱普京最高级的军事人员，将国防部长谢尔盖·绍伊古和总参谋长瓦列里·格拉西莫夫形容为腐败和无能，并指责他们导致了俄罗斯乌克兰战争的逆转。</p><p>这些侮辱在很长一段时间内都没有在公开场合得到回应。随后绍伊古进行了反击。 6月10日，他命令瓦格纳战士与他的部门签署合同，同意在月底前加入正规军。普里戈任拒绝了。 6月13日，普京公开站在绍伊古一边。俄罗斯国内外消息人士告诉路透社，国家正在采取行动削减瓦格纳的资金，这引发了叛变。</p><p> 6月24日凌晨，瓦格纳部队抵达南部城市罗斯托夫，这里是俄罗斯在乌克兰行动的重要指挥中心。瓦格纳接管了那里的基地，几个小时内，普里戈任与俄罗斯指挥官聊天的视频就出现了。大约在同一时间，瓦格纳部队的其他分遣队向北进攻，沿着 M-4 高速公路向莫斯科方向进发。</p><p>瓦格纳战士几乎没有遇到抵抗。</p><p>据五位消息人士透露，一些挡在他们道路上或被指示拦截他们的俄罗斯部队没有采取任何行动：一名俄罗斯安全消息人士、三名接近克里姆林宫的人士以及一名接近俄罗斯在乌克兰东部任命的领导层的人士。安全消息人士称，该国西南部的两个俄罗斯军事编队收到了抵抗瓦格纳的命令，但他们没有按照命令采取行动。</p><p>消息人士称，一些俄罗斯部队没有采取任何行动，因为他们措手不及，火力落后，而另一些部队则袖手旁观，因为他们认为，直到普京在莫斯科时间上午 10:00 上电视谴责普里戈任之前，瓦格纳正在按照克里姆林宫的指示采取行动。命令。消息人士称，一些军官不愿对瓦格纳采取行动，因为他们与私人军队团结一致，并与普里戈任一样对国防部高层管理战争的方式感到失望。</p><p> 6月24日上午，瓦格纳旗下的Telegram频道发布的图片显示，在乌克兰和俄罗斯之间的布加耶夫卡过境点，数十名俄罗斯士兵手无寸铁地排成一排。标题说他们已经放下武器。</p><p>乌克兰国家安全与国防委员会秘书奥莱克西·丹尼洛夫(Oleksiy Danilov)告诉路透社，俄罗斯军方的许多人都站在普里戈任一边。他说：“有很多指挥官同情瓦格纳，但不想追随普京。”他补充说，他知道有 14 名俄罗斯将军支持普里戈任。路透社无法独立核实他对将军的描述。</p><p>瓦格纳部队的一支部队沿着 M-4 高速公路向北前往莫斯科。他们的路线正好经过博古查尔，这是一个驻有俄罗斯部队的驻军城镇。接受路透社采访的三名当地居民表示，当地军队没有采取任何抵抗行动，镇上有相当多的人，包括在军队服役的人，都对瓦格纳部队表示同情。</p><p>一位女士谈到普里戈任时说：“我们还应该支持谁？至少有一个有尊严的人没有被吓倒。”另一位女性居民也表示，瓦格纳在该镇得到了广泛的支持，许多瓦格纳战士都来自博古查尔。 “他们都是朋友，”她说。</p><h 1="">核绕道</h><p>当瓦格纳主力纵队向北向莫斯科挺进时，一群军用车辆以及一些民用皮卡车和货车转向东行。沃罗涅日地区新闻网站上发布的视频捕捉到了这一时刻。路透社将视频定位到巴甫洛夫斯克镇附近的一个路口。突围部队隆隆地穿过村庄，沿着一条穿过大片森林和平坦农田的道路，绕过顿河支流冲出的沟壑。</p><p>当地在线公告牌上发布的一段视频显示，6月24日，黎明时分，Elizavetovka村附近的一片田野。远处传来爆炸声和枪声，还有一个男声惊慌失措的呼喊声：“战争开始了吗？”</p><p>然后是新一轮的自动枪声，这次更近了。</p><p>路透社采访了该男子的邻居，后者表示俄罗斯军队袭击了瓦格纳部队。上午 8 点 24 分，同一在线公告板上的用户安娜·桑德拉科娃 (Anna Sandrakova) 写道：“炮弹飞来，直升机低空飞行，我们可以听到爆炸声、自动枪声。”巴甫洛夫斯克区地方政府负责人马克西姆·扬佐夫（Maxim Yantsov）在他的 Telegram 频道上写道，叶利扎维托夫卡（Elizavetovka）周围的枪击事件导致 19 户家庭受损。</p><p>几个小时后，车队经过另一个村庄沃龙佐夫卡，仍然朝核设施方向行驶。 Telegram 上发布的两段视频显示了十几辆车辆，包括装甲运兵车、坦克和装有机枪或运载火炮的卡车。</p><p>根据该镇在线公告牌上的帖子和路透社确认在该镇录制的一段视频，车队在接下来的路线上到达了布图利诺夫卡。距离核设施更近的布图利诺夫卡是一个军事空军基地的所在地。</p><p>周六晚上，VKontakte 在线论坛上的用户开始报告称，距离军事基地 110 公里的塔洛瓦亚镇有一支军事纵队。当地居民向路透社分享的一段视频显示，一队军车穿过该镇郊区。另一位居民提供的第二段视频显示，该镇边缘的车队中至少有 75 辆车，其中包括 5 辆装甲运兵车、两辆救护车和一辆卡车后面拖着的一门大炮。第三位居民说，当地人向瓦格纳部队提供了食物和水。他说，当时局势很平静，直到一架俄罗斯直升机向该纵队开火。它还击，直升机坠落到地面，随后发生爆炸并冒出一团烟雾。</p><p>俄罗斯官方媒体随后播放了在塔洛瓦亚区直升机 Ka-52 攻击机坠毁地点竖立的木制十字架的视频。普斯科夫地区州长米哈伊尔·维德尔尼科夫表示，两名遇难船员驻扎在俄罗斯西北部地区的一个军事基地。 “他们恪守誓言，竭尽全力保护我们的国家，”他在 Telegram 频道上发布的视频讲话中说道。</p><p>路透社无法确定该专栏接下来会做什么。塔洛瓦亚的一名居民表示，据他所知，队伍没有进一步移动，第二天——在宣布停战后——队伍掉头按原路返回。</p><p>布达诺夫在接受采访时表示，实际上有数量不详的战斗机逼近沃罗涅日 45 号设施，目的是夺取该设施中储存的便携式苏联时代核武器。</p><p>沃罗涅日 45 号核设施由第 1 号军事单位运营和守卫。根据俄罗斯国防部网站和公开记录，第14254号是国防部第12总局的一部分，负责保护俄罗斯核武器库。那里存储的内容是一个严格保密的秘密。俄罗斯甚至没有公开承认在那里拥有核武器；这些信息来自外国科学家的报告。</p><p>路透社无法确定布达诺夫提到的背包大小的核弹是否保存在该设施中。但有证据表明此类设备是由苏联开发的。 1997 年，俄罗斯前总统科学顾问阿列克谢·亚布洛科夫 (Alexei Yablokov) <a href="https://www.congress.gov/congressional-record/volume-147/issue-174/senate-section/article/S13280-1?q=%7B%22search%22%3A%5B%22Alexei+Yablokov%22%5D%7D&amp;s=8&amp;r=1" target="_blank">在向美国国会作证时</a><a href="https://www.pbs.org/wgbh/pages/frontline/shows/russia/suitcase/yablokov.html" target="_blank">表示，20 世纪 70 年代的苏联科学家</a>制造了手提箱大小的核弹药，供特工使用。</p><p>美国科学家联合会研究员克里斯滕森表示，俄罗斯和美国在 20 世纪 90 年代丢弃了数千枚手提箱大小的核武器，他怀疑是否还保存有任何沃罗涅日 45 核弹。他说，他相信（但不能确定）沃罗涅日 45 号仓库还储存着其他核武器，卫星图像显示该处维护良好。</p><p>他补充说，鉴于第十二总局对该设施的控制，武器的移动需要时间，而且很可能会被美国卫星探测到。</p><p>再往北，有证据表明俄罗斯军方采取了严厉措施，封锁了通往沃罗涅日-45 的另一条潜在通道。 E-38 公路在一个名为 Rogachevka 的定居点从 M-4 高速公路分支出来。这条路也通向沃罗涅日-45。 6月24日晚，当地居民报告听到爆炸声。 Telegram 频道上发布的一段视频捕捉到了飞机爆炸后的声音。一名沿着 E-38 公路行驶的司机发布了一段视频，显示比图格河上一座桥附近的道路被碎片覆盖。在一条车道上有一个很深的火山口。</p><h 1="">达成协议</h><p>6月24日晚，白俄罗斯官方媒体意外宣布了这一消息。该国总统亚历山大·卢卡申科通过谈判与普里戈任达成了停止其军队进攻的协议。普里戈任在音频消息中表示，他的部队已进入莫斯科 125 英里范围内，并正在“掉头”返回训练营。根据协议，俄罗斯不会起诉叛军，瓦格纳战士要么撤回白俄罗斯，要么加入俄罗斯正规军。</p><p>一位欧洲情报人士称，普里戈任在意识到自己没有得到军方足够的支持后，被说服放弃叛乱。</p><p>普里戈任的下落和未来计划尚不清楚。</p><p>克里姆林宫发言人德米特里·佩斯科夫周一表示，普京于6月29日与瓦格纳领导人举行了会谈，并对6月24日的“事件做出了评估”。</p><p>根据航班跟踪数据，自叛乱发生以来，普里戈任的一架私人飞机已多次往返于白俄罗斯和俄罗斯之间。</p><p> 7月6日，白俄罗斯总统卢卡申科在明斯克接待一群记者时表示，瓦格纳的战士尚未抵达他们的新白俄罗斯基地。 “至于叶夫根尼·普里戈任，他在圣彼得堡。或者也许今天早上他飞往莫斯科。或者也许他在其他地方。但他不在白俄罗斯，”卢卡申科说。</p><p> （基辅的 Mari Saito 和 Tom Balmforth、华盛顿的 John Shiffman 和 Phil Stewart、伦敦的 Polina Nikolskaya、纽约的 Maria Tsvetkova、巴黎的 Anton Zverev、Christian Lowe、伊斯坦布尔的 David Gauthier-Villars、Stephen Grey、Reade Levinson 报道和 Eleanor Whalley 在伦敦，Milan Pavicic 和 Daria Shamonova 在格但斯克；由 Janet McBride 编辑）</p> ]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 23:51:54 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/wagner-fighters-neared- Russian-nuclear-base-during-revolt-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/wagner-fighters-neared- Russian-nuclear-base-during-revolt-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/俄罗斯</category><category>瓦格纳（重复、独家、图片、电视、图画） </category></item><item><title><![CDATA[Ukraine says Russian troops 'trapped' in eastern city of Bakhmut]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/6u5EVA04NJ_S4i8FXL9tZ-wK5dg=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/3WOYENVCWJLOZG7SPZLKGHN2VM.jpg" alt="乌克兰军人准备在巴赫穆特市附近的阵地向俄罗斯军队发射 2S22 Bohdana 自行榴弹炮" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 5 日，乌克兰顿涅茨克地区巴赫穆特市附近的一个阵地，在俄罗斯攻击乌克兰期间，第 57 科斯特·霍尔季延科独立机动步兵旅的乌克兰军人准备向俄罗斯军队发射 2S22 Bohdana 自行榴弹炮。 /索菲亚·加蒂洛娃/档案照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/3Wl7aCSV7yBFghC6vJ6SkaCUl1Y=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/CCPPZ2OTZ5OLVAMXFKUVRWCZO4.jpg" alt="乌克兰总统泽连斯基访问布拉格" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>乌克兰总统弗拉基米尔·泽连斯基于 2023 年 7 月 6 日在捷克共和国布拉格城堡会见捷克总统彼得·帕维尔后发表讲话。 REUTERS/Stringer/File Photo</figcaption></figure><p>乌克兰周一表示，其军队在支离破碎的东部城市巴赫穆特“陷入了陷阱”，将占领的俄罗斯军队困住，作为反攻的一部分，乌克兰军队一直在该市取得进展。</p><p>俄罗斯对战斗的描述称，莫斯科军队击退或遏制了乌克兰在东部和南部的进攻。</p><p>入侵500多天后，乌克兰上月初开始的反攻重点是夺取东南部的村庄群，并向占领巴赫穆特的俄罗斯军队发起进攻。</p><p>官员们周一指出这两个领域都取得了进展。</p><p> “巴赫穆特。敌人陷入了陷阱，”负责乌克兰地面部队的亚历山大·西尔斯基将军在 Telegram 通讯应用上直言不讳地说。 “这座城市处于（我们）国防军的火力控制之下……敌人正在被赶出阵地。”</p><p>在南部，亚历山大·塔尔纳夫斯基 (Oleksander Tarnavskyi) 将军在 Telegram 上表示，乌克兰军队正在“移动”，而俄罗斯军队在 24 小时内损失了相当于数百人的兵力。</p><p>总统泽连斯基表示，在西方先进武器供应的推动下，反攻的进展速度比乌克兰希望的要慢。</p><p>军事分析人士表示，基辅希望向参加周二在立陶宛举行的北约峰会的领导人展示至少一定程度的成功。</p><p>俄罗斯国防部表示，其部队已击退乌克兰对顿涅茨克地区三个地区的袭击，其中包括克利什奇夫卡，这是最近几天巴赫穆特附近冲突的焦点。</p><p>该部还表示，俄罗斯军队挫败了乌克兰在南部的袭击，其中包括里夫诺波尔村附近的袭击，乌克兰军队称他们两周前占领了该村。</p><p>乌克兰国防部副部长汉娜·马利亚尔在 Telegram 上表示，过去一周，基辅军队夺回了南部 10.2 平方公里（3.9 平方英里）的领土和东部 4 平方公里的领土。</p><p>乌克兰军方表示，自反攻开始以来，其部队现已收复南部前线169平方公里的土地以及巴克穆特周围24平方公里的土地。</p><p>路透社无法核实战场情况，俄罗斯也没有承认乌克兰的进展。</p><p>莫斯科表示，自反攻开始以来，战斗一直很激烈。 2022 年 2 月 24 日全面入侵后，其军队仍控制着乌克兰东部和南部的大片领土。</p><p>乌克兰还报告了俄罗斯对平民场所的新袭击。</p><p>紧急服务部门表示，东南部一个人道主义援助分发点遭到袭击，造成七人死亡，东部地区有两人因俄罗斯炮击而死亡。</p><p>俄罗斯否认袭击平民地区。</p> <span>Ron Popeski、Oleksander Kozhukhar 和 Anna Pruchnicka 报道； Timothy Heritage 和 Lincoln Feast 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 23:41:43 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-forces-advance-south-hold-initiative-says-zelenskiy-2023-07-09/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/ukrainian-forces-advance-south-hold-initiative-says-zelenskiy-2023-07-09/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>乌克兰</category><category>危机/前线（更新 3，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Foxconn dumps $19.5 bln Vedanta chip plan in blow to India]]></title><description><![CDATA[Summary:<ul><li>莫迪希望印度成为半导体制造中心</li><li>富士康退出与韦丹塔计划的一个关键项目</li><li>富士康表示与韦丹塔共同达成决定</li><li>这一决定被视为莫迪总理雄心壮志的挫败</li></ul><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/AZNHmMvKZKgIHZ7nH4odEl80qSw=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/6KUM4NIXEJOGTCBRCJXPDYRN3Y.jpg" alt="一名妇女走过新台北市一家公司大楼外的富士康标志" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>文件照片-2022 年 12 月 22 日，台湾新北市，一名妇女走过富士康公司大楼外的标志。路透社/Annabelle Chih/文件照片</figcaption></figure><p>台湾富士康周一表示，已退出与印度金属石油集团韦丹塔 (Vedanta) 价值 195 亿美元的半导体合资企业，这对印度总理纳伦德拉·莫迪 (Narendra Modi) 的芯片制造计划造成了挫折。</p><p>全球最大的电子产品合同制造商<a href="https://reut.rs/3XQDHzu" target="_blank">去年</a>与韦丹塔签署协议，在莫迪的家乡古吉拉特邦建立半导体和显示器生产工厂。</p><p>富士康在一份声明中表示，“富士康<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/2354.TW" target="_blank">（2354.TW）</a>已决定不再推进与 Vedanta 的合资企业”，但未详细说明原因。</p><p>该公司表示，已与 Vedanta 合作一年多，将“一个伟大的半导体想法变为现实”，但他们共同决定结束合资企业，并将从目前由 Vedanta 全资拥有的实体中删除其名称。 。</p><p> Vedanta 表示，该公司完全致力于其半导体项目，并“与其他合作伙伴合作建立印度第一家代工厂”。它在一份声明中补充说，“韦丹塔已加倍努力”以实现莫迪的愿景。</p><p>一位知情人士表示，出于对印度政府延迟批准激励措施的担忧，富士康决定退出该合资企业。消息人士补充说，新德里还对提供的成本估算提出了一些问题，以请求政府提供激励措施。</p><p>莫迪将芯片制造作为印度经济战略的重中之重，以追求电子制造的“新时代”，而富士康的举动对他首次吸引外国投资者在当地制造芯片的雄心造成了打击。</p><p> Counterpoint 研究副总裁尼尔·沙阿 (Neil Shah) 表示：“这笔交易的失败无疑是推动‘印度制造’进程的一个挫折。”他补充说，这对 Vedanta 来说也不是很好，并且“引起了其他公司的关注和怀疑” 。</p><p>印度信息技术部副部长​​拉吉夫·钱德拉塞卡 (Rajeev Chandrasekhar) 表示，富士康的决定对印度的计划“没有影响”，并补充说，两家公司都是印度“有价值的投资者”。</p><p>他表示，政府无权“探究两家私营公司为何或如何选择合作或选择不合作”。</p><h 1=""> “重要的一步”</h><p>富士康以组装 iPhone 和其他苹果<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/AAPL.O" target="_blank">(AAPL.O)</a>产品而闻名，但近年来，该公司一直在向芯片领域扩张，以实现业务多元化。</p><p>全球大部分芯片产量仅限于台湾等少数几个国家/地区，而印度则是后来者。去年 9 月，韦丹塔-富士康合资公司宣布了在古吉拉特邦的芯片制造计划，莫迪称该项目是推动印度芯片制造雄心的“重要一步”。</p><p>但他的计划进展缓慢。据路透社此前<a href="https://www.reuters.com/world/india/india-chip-plan-stalls-after-tower-intel-deal-setback-modi-2023-05-31/">报道</a>，韦丹塔-富士康项目遇到的其他问题包括欧洲芯片制造商意法半导体<a href="https://www.reuters.com/markets/companies/STMPA.PA" target="_blank">(STMPA.PA)</a>作为技术合作伙伴的谈判陷入僵局。</p><p>虽然韦丹塔-富士康设法让意法半导体获得技术许可，但印度政府已明确表示希望这家欧洲公司有更多的“利益参与”，例如在合作伙伴关系中持有股份。</p><p>一位消息人士称，意法半导体对此并不热衷，谈判仍处于悬而未决的状态。</p><p>印度政府表示，仍有信心吸引投资者投资芯片制造。美光上个月表示，将投资最多 8.25 亿美元用于芯片测试和封装部门，而不是用于制造。在印度联邦政府和古吉拉特邦的支持下，总投资将达27.5亿美元。</p><p>印度预计到 2026 年其半导体市场价值将达到 630 亿美元，该国去年收到了三份在 100 亿美元激励计划下设立工厂的申请。</p><p>这些项目来自 Vedanta-富士康合资企业、新加坡 IGSS Ventures 和全球财团 ISMC，其中 Tower Semiconductor <a href="https://www.reuters.com/markets/companies/TSEM.TA" target="_blank">(TSEM.TA)</a>是该财团的技术合作伙伴。</p><p>由于 Tower 被英特尔收购，价值 30 亿美元的 ISMC 项目也陷入停滞，而 IGSS 的另一个 30 亿美元计划也因为想重新提交申请而被叫停。</p><p>印度已重新邀请企业申请该激励计划。</p> <span>Munsif Vengattil 在班加罗尔、Ben Blanchard 在台北、Aditya Kalra 在新德里报道； Rishika Sadam 的补充报道；大卫·古德曼和亚历山大·史密斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 23:29:54 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/technology/foxconn-pulls-out-india-chip-jv-with-vedanta-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/technology/foxconn-pulls-out-india-chip-jv-with-vedanta-2023-07-10/<author><![CDATA[Ben Blanchard, Munsif Vengattil, Aditya Kalra]]></author><category>鸿海</category><category>VEDANTA/CHIPS（重复，更新 5，PIX） </category></item><item><title><![CDATA[Icelandic volcano erupts near capital]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/laVMqy9v_wQl7-ikoF56iEBI4L8=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IWVNQUOURZPSBGTH4TR2ZRN5O4.jpg" alt="冰岛首都附近火山喷发" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，这张从社交媒体获得的照片显示，冰岛西南部首都雷克雅未克附近的雷克雅内斯半岛火山喷发后，烟雾滚滚，熔岩喷涌。 Juergen Merz - 冰川摄影艺术家/来自 REUTERS </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/HRGhiDJJSbOXCvp69zAE6VRxcrM=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/QY67CB6BAJM2XMWBISAFT454ZA.jpg" alt="冰岛首都附近火山喷发" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，这张从社交媒体获得的照片显示，冰岛西南部首都雷克雅未克附近的雷克雅内斯半岛火山喷发后，烟雾滚滚，熔岩喷涌。 Juergen Merz - 冰川摄影艺术家/来自 REUTERS </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/r6ydB6r4OFoM34IaxG9HdLW6xmw=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/EJIVOYG5PBKUFESUEHBOOI6JOA.jpg" alt="冰岛首都附近火山喷发" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，这张从社交媒体获得的照片显示，冰岛西南部首都雷克雅未克附近的雷克雅内斯半岛火山喷发后，烟雾滚滚，熔岩喷涌。 Juergen Merz - 冰川摄影艺术家/来自 REUTERS </figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/wRxiqrkP2r52YtJXtXE7RCAlScw=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/LPDNIQ37GRNOFM37DFSO34AQ3E.jpg" alt="冰岛首都附近火山喷发" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，在这张讲义图片中，冰岛西南部首都雷克雅未克附近的雷克雅内斯半岛上的火山喷发，熔岩流淌。冰岛气象局/路透社的讲义</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/DSkyEW-9QWs8tQxtNHGzQKwhiY4=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/COGRWROI5NOHLADMN7MQGEIVH4.jpg" alt="冰岛首都附近火山喷发" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 10 日，在冰岛西南部首都雷克雅未克附近的雷克雅内斯半岛上，火山喷发后，熔岩喷涌而出，这张静态图片取自社交媒体视频。 Juergen Merz - 冰川摄影艺术家/来自 REUTERS</figcaption></figure><p>冰岛气象局（IMO）周一表示，冰岛西南部靠近首都雷克雅未克的雷克雅内斯半岛发生强烈地震后，该地区一座火山喷发。</p><p>国际海事组织服务和研究部门的马修·罗伯茨说：“目前，这是一次非常小的喷发。”他补充说，该地区的人们没有面临直接的迫在眉睫的危险。</p><p>雷克雅未克凯夫拉维克国际机场在其网站上表示，该机场的交通没有受到干扰。</p><p>国际海事组织的专家将评估熔岩具体出现的位置以及火山喷发在接下来的几个小时内将如何演变。</p><p> IMO 表示，这一消息于格林尼治标准时间 1640 点得到确认。</p><p>当地新闻媒体 MBL 和 RUV 的图像和直播显示，Fagradalsfjall 山一侧的地面裂缝中冒出熔岩和烟雾。</p><p>雷克雅内斯半岛是首都雷克雅未克西南部的火山和地震热点地区。 2021 年 3 月，熔岩喷泉从 Fagradalsfjall 火山系统地下 500-750 米长的裂缝中喷发。</p><p>该地区的火山活动当年持续了六个月，促使数千名冰岛人和游客前往现场参观。 2022年8月，同一地区发生了为期三周的火山喷发。</p><p>该系统宽约 6 公里（3.7 英里），长 19 公里，在两次喷发之前的 6,000 多年里一直处于不活动状态。</p><p>与 2010 年埃亚菲亚德拉冰盖火山喷发（当时导致大约 10 万趟航班停飞并迫使数百名冰岛人离开家园）不同，这次喷发预计不会向大气中喷出太多物质。</p><p> “这不是带有任何火山灰的火山喷发。这只是熔岩，”国际海事组织的罗伯茨说。</p><span>诺拉·布里 (Nora Buli) 奥斯陆报道；芭芭拉·刘易斯编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 23:18:09 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/europe/iceland-sees-small-volcano-eruption-reykjanes-peninsula-near-capital-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/europe/iceland-sees-small-volcano-eruption-reykjanes-peninsula-near-capital-2023-07-10/<author><![CDATA[Nora Buli]]></author><category>冰岛</category><category>火山/（更新 2、PIX、电视） </category></item><item><title><![CDATA[North Korea accuses U.S. of repeatedly entering its economic zone]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/8o4UresO9CYZK0CbtBnlvF4tOYA=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/HIXNQSPY3FKETBXO2J6OTWSK64.jpg" alt="朝鲜领导人金正恩的妹妹金与正出席在河内胡志明陵墓敬献花圈仪式" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>朝鲜领导人金正恩的妹妹金与正出席2019年3月2日在越南河内胡志明陵墓举行的敬献花圈仪式。REUTERS/Jorge Silva/Pool/File Photo</figcaption></figure><p>据朝鲜官方媒体朝中社报道，朝鲜领导人金正恩的妹妹金与正周二指责美国军用间谍机八次进入该国专属经济区。</p><p>金正恩警告说，如果美军继续所谓的“非法入侵”，他们将面临“非常关键的飞行”，并重申了周一的<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/north-korea-denounces-us-move-bring-ballistic-missile-submarine-peninsula-2023-07-09/">指控</a>，即美国通过进行侦察飞行侵犯了其领空。它还警告说，此类航班可能会被击落。</p><p>五角大楼早些时候驳回了平壤侵犯领空的指控，并表示美军遵守了国际法。</p><p>五角大楼发言人萨布丽娜·辛格对记者说：“所以这些指控只是指控。”</p><p>金正恩指责美国空军周一侵入朝鲜半岛东海岸附近的朝鲜“经济水域”，位于江原道东川以东 435 公里（270 英里）、蔚珍郡东南 276 公里处的上空。庆尚北道。</p><p>一个国家的专属经济区（EEZ）——从海岸周围12海里的领海范围延伸200海里——是开发该国海洋资源的权利，但并不赋予其对水面或上方空域的主权。</p><p>美国国务院发言人马修·米勒敦促朝鲜“不要采取升级行动”，并在周一的例行新闻发布会上被问及朝鲜的声明时，再次呼吁朝鲜“进行认真和持续的外交”。</p><p>她称这个问题是“朝鲜人民军和美军之间的问题”，并告诉韩国不要卷入朝中社发表的声明。</p><p>韩国参谋长联席会议表示，平壤在周一晚间的一份声明中对韩美联盟所谓的“正常飞行活动”进行威胁，从而加剧了紧张局势。</p><span>尹贤秀 (Hyunsu Yim) 报道； Kanishka Singh 在华盛顿的补充报道 Chris Reese 和 Sandra Maler 编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 23:12:30 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/north-koreas-kim-yo-jong-says-us-spy-plane-entered-economic-zone-repeatedly-july-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/north-koreas-kim-yo-jong-says-us-spy-plane-entered-economic-zone-repeatedly-july-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>北朝鲜</category><category>美国/韩国（重复，更新 2，PIX）</category></item><item><title><![CDATA[Thailand's monarchy looms over battle for prime minister]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/qARucxlBIxKbRB9gQ43Y9DICcPY=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/2INPEN7KNZI65MIQO5DYOW6VSQ.jpg" alt="泰国国王为议会揭幕，“前进”希望领导新政府" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>泰国国王玛哈·哇集拉隆功和王后苏提达于 2023 年 7 月 3 日在泰国曼谷举行的议会开幕式上发表讲话。泰国议会/路透社讲义/资料照片</figcaption></figure><figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/K-ace0z2c8zHxieSJZXgsI1KLbM=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/N7YLSGHZDZLEVOMIOBKKF2JIQM.jpg" alt="前进党领导人 Pita Limjaroenrat 在 7 月 13 日于曼谷投票选出新总理之前感谢选民" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption> 2023 年 7 月 9 日，泰国曼谷，前进党领导人 Pita Limjaroenrat 在 7 月 13 日举行的集会上向支持者致意，感谢选民投票选出新总理。 REUTERS/Athit Perawongmetha/档案照片</figcaption></figure><p>泰国君主制的角色是迫在眉睫的僵局的核心，这场僵局可能使东南亚第二大经济体陷入危机，改革者再次竞相摆脱保皇党军事机构对权力的控制。</p><p>尽管在 5 月 14 日的选举中与其盟友取得了惊人的胜利，但由 Pita Limjaroenrat 领导的进步党前进党仍面临着一条<a href="https://www.reuters.com/world/asia-pacific/challenges-ahead-thailands-reformist-party-eyes-pm-post-2023-07-03/">不确定的政府之路</a>。</p><p>主要原因是，前进运动的政治纲领的一部分是曾经不可想象的一项提议，即修改泰国的“冒犯君主”法，该法是刑法第112条，侮辱君主政体可判处最高15年监禁。</p><p>在这个几十年来一直将尊重君主视为国家认同核心的国家，这种想法是如此激进，以至于少数党和任命的参议院的许多成员发誓要阻止皮塔成为总理。</p><p>参议员斯里·苏万帕农 (Seri Suwanpanon) 告诉路透社：“拟议的修正案是不尊重的，并且冒犯了君主制。”</p><p>批评者称，几十年来，军方一直以捍卫君主制为由，为干预政治辩护，并利用冒犯君主法来压制异议。</p><p>在议会中，玛哈·哇集拉隆功国王的巨型肖像悬挂在会议厅上方，议员们将于周四投票选出总理。</p><p>但由于由军政府任命的拥有 250 个席位的参议院的投票结果，围绕谁获得这份工作的斗争可能会导致数周甚至数月的僵局，这可能会阻止赢得选举的进步联盟在联合投票中确保其选择两院的。</p><p>该制度是在 2014 年由时任陆军总司令巴育·占奥差 (Prayuth Chan-ocha) 领导的政变后起草的宪法中规定的，巴育·占奥差 (Prayuth Chan-ocha) 是总理，他的政党在 5 月的选举中惨败。</p><p>很大程度上取决于前进党的主要盟友、第二名的为泰党是坚持下去，还是在皮塔的竞标看起来注定失败的情况下寻求其他联盟伙伴。</p><p> 70岁的哇集拉隆功国王在选择政府方面没有任何作用，自选举以来，他对冒犯君主的问题一直保持沉默。皇宫没有回应置评请求。</p><h 1="">彻底的改变</h><p>“向前迈进”提出的修正案反映了几年内席卷泰国的文化变革，几十年来，泰国君主一直被视为近乎半神。</p><p>从表面上看，很多事情都没有改变。国王的肖像悬挂在城市的街道和建筑物上。每晚的《皇家新闻》都会播出王室家族的善行。</p><p>但微妙的变化是显而易见的。在电影院里，许多人不再在每部电影放映前奏起皇家国歌。在政府下令删除讽刺表情包之前，社交媒体上出现了一些讽刺表情包。</p><p>然而，最大的变化是政治上的。在2019年的上一次选举中，没有任何政党敢于建议修改冒犯君主法。</p><p>但“前进”不仅敢于行动，而且在五月份赢得了最多席位，尽管该修正案只是进步纲领的一小部分。</p><p>这种转变随着 2020 年学生领导的示威活动而出现，最初是反对军事统治的抗议活动，但后来演变成对抗议者所谓的军事宫殿权力关系的批评，最后演变为对国王的批评。</p><p>政客们并未领导抗议活动，但当活动人士开始受到冒犯君主法的指控时，“向前迈进”呼吁改革该法。</p><p>据泰国人权律师组织称，与 2020 年抗议活动有关的 1,900 起起诉中，约有 250 起是根据第 112 条进行的。</p><p>分析人士表示，根据法律对如此多的人进行起诉，使这个问题成为主流话题。</p><p>曼谷朱拉隆功大学政治分析师蒂蒂南·蓬苏迪拉克 (Thitinan Pongsudhirak) 表示：“我们现在可以看到，政治中真正的断层是君主制在泰国政治秩序中的作用。”</p><h 1="">数字游戏</h><p>由于许多参议员预计将投票反对皮塔竞选总理，前进党在下议院 500 席的八个政党组成的联盟，拥有 312 个席位，可能不足以确保他获得总理职位。</p><p>为了获得他所需的 376 票，前进党和主要合作伙伴为泰党需要说服参议院或下议院其他政党的 64 名议员。</p><p>如果皮塔饼达不到要求，其他情况就会发挥作用。</p><p>为泰党拥有 141 个席位，而前进党拥有 151 个席位，可以在八党联盟完好无损的情况下提名其总理候选人。</p><p>为泰党忠于在 2006 年政变中被驱逐的自我放逐的前总理他信，在有关冒犯君主的问题上更加谨慎，因此其总理候选人之一可能会赢得足够的选票。</p><p>另一种可能性是，为泰党在下议院寻找其他合作伙伴组成联合政府，但没有“前进”。然而，为泰发誓将坚持“前进”。</p><p>乌汶叻差他尼大学政治学系主任蒂蒂波尔·帕迪瓦尼奇表示，利用法律镇压异见会适得其反。</p><p> “保守派过度使用第 112 条，将王室机构拖入政治更深层次，”他说。</p><p>前进说修改法律将防止其滥用并有利于君主制。它希望将刑罚减少到最多一年监禁，并且只有王室事务局才能提出申诉，而不是任何人。</p><p> “一些参议员误解了......指责前进党想要推翻君主制，”该党执行委员会成员阿马拉特·乔克帕米特库尔告诉路透社。</p><p> “我们希望对其进行修改，以维持君主政体与人民之间的良好关系。”</p> <span>Panu Wongcha-um 和 Panarat Thepgumpanat 的报道；凯·约翰逊、罗伯特·比尔塞尔编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 23:12:12 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thailands-monarchy-looms-over-battle-prime-minister-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/world/asia-pacific/thailands-monarchy-looms-over-battle-prime-minister-2023-07-10/<author><![CDATA[Panu Wongcha-Um, Panarat Thepgumpanat]]></author><category>泰国</category><category>选举/国王（分析，PIX）</category></item><item><title><![CDATA[US lawmakers considering changes to TikTok bill -senator]]></title><description><![CDATA[<figure><img src="https://www.reuters.com/resizer/2oGFG1vgn5rR6uULQdx_gEFz2Tw=/1920x0/filters:quality(80)/cloudfront-us-east-2.images.arcpublishing.com/reuters/IBTNMUW3LBLMTDBNXA4Q6372EI.jpg" alt="插图显示美国国旗和 TikTok 徽标" referrerpolicy="no-referrer"><figcaption>这张摄于 2023 年 6 月 2 日的插图中可以看到美国国旗和 TikTok 标志。 REUTERS/Dado Ruvic/Illustration</figcaption></figure><p>参议院情报委员会主席周一表示，立法者正在考虑做出改变，以解决对该提案的担忧。该委员会共同发起了一项立法，赋予拜登政府禁止中国企业 TikTok 的新权力。</p><p>民主党参议员马克·沃纳 (Mark Warner) 告诉路透社，TikTok 在 3 月份推出限制法案后积极游说，“减缓了我们的势头”。华纳表示，议员们提出了“一项关于一系列修正案的提案，以明确明确这一点”，并回应了批评，包括美国人个人可能受到影响，或者该法案代表了政府权力的广泛扩张。</p><span>大卫·谢泼德森报道；莱斯利·阿德勒编辑</span>]]>;</description><pubDate> Mon, 10 Jul 2023 22:39:04 GMT</pubDate><guid ispermalink="false"> https://www.reuters.com/technology/us-lawmakers-considering-changes-tiktok-bill-senator-2023-07-10/</guid><link/> https://www.reuters.com/technology/us-lawmakers-considering-changes-tiktok-bill-senator-2023-07-10/<author><![CDATA[Reuters]]></author><category>美国</category><category>TikTok/参议员（紧急）</category></item></channel></rss>